{"data":[{"id":1,"title":"Strates","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Aplats","en":""},{"fr":"Pochoirs","en":""}],"artists":[{"id":31,"name":"Ilana Pichon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495655,"lng":-73.556423},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":2,"title":"Projet mosa\u00efque","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1.631.83","1.42","1.14","m","10.2","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5528275,"lng":-73.5384069},"collection":null,"details":"Devant la fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":3,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1934-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Bas-relief","en":"Bas-relief"},"dimensions":["1.14","2.64","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":33,"name":"Alice Nolin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.552382,"lng":-73.587991},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":4,"title":"Languettes et labyrinthes","produced_at":"2018-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["7","12.56","m.7","9.34","m","7","3.03","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":34,"name":"Shelley Miller","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.594049,"lng":-73.518308},"collection":null,"details":"Trois fa\u00e7ades: avenue de la Bru\u00e8re, entr\u00e9es rue Tellier et dans la cour d'\u00e9cole","source":""},{"id":5,"title":"WALLA VOLO","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["1500140","m","2.15","m","10","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Rouleaux et spray","en":""}],"artists":[{"id":35,"name":"Ola volo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.528171,"lng":-73.5980124},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":6,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1932-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Bas-relief","en":"Bas-relief"},"dimensions":["1.14","2.28","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":36,"name":"Joseph Guardo","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5502311,"lng":-73.6027451},"collection":null,"details":"En fa\u00e7ade, en haut des entr\u00e9es","source":""},{"id":7,"title":"R\u00e9sonances","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["0.91","0.3","15.24","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":37,"name":"Mathieu   Gaudet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4629866,"lng":-73.6401262},"collection":null,"details":"Devant la fa\u00e7ade, parall\u00e8le au trottoir d'acc\u00e8s de l'\u00e9cole","source":""},{"id":8,"title":"Les appuis","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6.1","7.3","1.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":38,"name":"\u00c9ric Cardinal","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.461444,"lng":-73.6432605},"collection":null,"details":"Devant la fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":9,"title":"Faune","produced_at":"2018-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["1.5","18.3","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.552813,"lng":-73.6167225},"collection":null,"details":"Deux fa\u00e7ades du gymnase, rue Papineau et cour d'\u00e9cole","source":""},{"id":10,"title":"Habitat","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["188","213.4","76.2","cm","217.2","152.4","167.6","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Mixtes","en":""}],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5428042,"lng":-73.6944657},"collection":null,"details":"Devant la fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":11,"title":"L\u2019horizon","produced_at":"2018-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["283","557","cm","141","395","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":40,"name":"Marc Dulude","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5774568,"lng":-73.57014},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ades des rues  Lemay et St-Zotique","source":""},{"id":12,"title":"C.R.U.X","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Esquisse","en":""},{"fr":"Peinture","en":""}],"artists":[],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.48444,"lng":-73.5802144},"collection":null,"details":"Sortie du m\u00e9tro Lionel-Groulx","source":""},{"id":13,"title":"Chez nous","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":41,"name":"C\u00e9cile Gari\u00e9py","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4880434,"lng":-73.6397603},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":14,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":35,"name":"Ola volo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5225964,"lng":-73.6017046},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":15,"title":"Abcdefghijklmnopqrstuvwxy\u2026","produced_at":"0000-00-00","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["2","365","884","cm","365","600","cm.472","1789","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":42,"name":"Richard Purdy","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5516622,"lng":-73.6424628},"collection":null,"details":"Dans la cour int\u00e9rieure","source":""},{"id":16,"title":"Non titr\u00e9 \u2013 L\u00e9onard Cohen","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5171087,"lng":-73.5783939},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":17,"title":"Jeux de cours","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["6.10","3.05","0.40","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":44,"name":"Pierre E. Leclerc","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.568645,"lng":-73.598693},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade lat\u00e9rale nord, boul. Cr\u00e9mazie Est","source":""},{"id":18,"title":"Le monde int\u00e9rieur","produced_at":"2018-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["19.2","18.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peinture","en":""}],"artists":[{"id":45,"name":"Jason Cantoro","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.511426,"lng":-73.576107},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":19,"title":"Cort\u00e8ge","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Programmation informatique","en":""}],"artists":[{"id":46,"name":"Projet EVA","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5039619,"lng":-73.5688727},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":20,"title":"Monument \u00e0 Toussaint Louverture","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["53.3","49.5","27.9","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":47,"name":"Dominique  Dennery","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497494,"lng":-73.690365},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"sur le boulevard De Maisonneuve Est, \u00e0 l'entr\u00e9e du parc, \u00e0 gauche du monument,","source":""},{"id":21,"title":"La montagne retrac\u00e9e","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["5.9","71.48","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":48,"name":"Francis Montillaud","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.495813,"lng":-73.60878},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":22,"title":"Lux Obscura","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["365","210","65","cm","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":49,"name":"Jonathan Villeneuve","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514641,"lng":-73.563517},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":23,"title":"LES TOURISTES","produced_at":"1989-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["124","90","159","cm","165","114","148","cm","192","148","92","cm","82","76","99.5","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":50,"name":"ELISABETH BUFFOLI","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.505765,"lng":-73.557942},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":24,"title":"Archeologies","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["2.84","2.37","2.77","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":51,"name":"Yann Pocreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4536387,"lng":-73.5650069},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Sur le parvis arri\u00e8re de la maison de la culture, le Quai 5160","source":""},{"id":25,"title":"Dialogue","produced_at":"2014-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["4.7","2.6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":52,"name":"Yannick Pouliot","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522627,"lng":-73.565103},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"En fa\u00e7ade de l'\u00e9difice Gaston-Miron","source":""},{"id":26,"title":"Moments","produced_at":"2018-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["180.47","210.57","cm","180.47","497.11","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":53,"name":"Julie  Favreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541759,"lng":-73.613317},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"vestibule de la maison de la culture Claude-L\u00e9veill\u00e9e","source":""},{"id":27,"title":"Anamn\u00e8se 1+1","produced_at":"2017-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":[".1.79","m","0.97","m","10","cm","2.9","m","76","cm","1.9","m","81","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.557962,"lng":-73.621162},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":28,"title":"Summer Camp 67","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["70","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518353,"lng":-73.579262},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":29,"title":"Kristallnacht","produced_at":"2003-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["34.5","cm","258","18","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Techniques mixtes","en":""}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.489039,"lng":-73.636473},"collection":null,"details":"Dans l'entr\u00e9e du Mus\u00e9e.","source":""},{"id":30,"title":"Sans titre","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["147","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.51769,"lng":-73.581417},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":31,"title":"Pinocchio","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["6.7","13.4","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5511382,"lng":-73.5402653},"collection":null,"details":"Mur Nord","source":""},{"id":32,"title":"La bolduc","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["3","2.6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5511735,"lng":-73.540276},"collection":null,"details":"mur ouest","source":""},{"id":33,"title":"La cage et le cri du coeur","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["79","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":56,"name":"Sandra Chevrier","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516512,"lng":-73.578003},"collection":null,"details":"fa\u00e7ade sud","source":""},{"id":34,"title":"Exploring the Desert","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":57,"name":"- Waxhead","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.519275,"lng":-73.584006},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":35,"title":"Matico","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["152.5","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":58,"name":"- Smithe","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5188982,"lng":-73.5846685},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":36,"title":"C\u2019est compliqu\u00e9","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":59,"name":"Sara Erenthal","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517473,"lng":-73.578677},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":37,"title":"The dream","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["114","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":60,"name":"- SANER","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.523056,"lng":-73.582433},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":38,"title":"Always Classic","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["46.75","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":61,"name":"Marc Sirus","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517556,"lng":-73.580974},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":39,"title":"As Real As My Shadow","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["304","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":62,"name":"Michael Reeder","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.513825,"lng":-73.571754},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":40,"title":"City Scape","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["172","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":63,"name":"LUCAS SAENGER","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.51989,"lng":-73.579711},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":41,"title":"Go, Girls","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["58","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":64,"name":"- Le Monstr","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5328441,"lng":-73.6060779},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":42,"title":"Sarah McDaniel","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["120.5","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":65,"name":"Drew Merritt","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.510663,"lng":-73.572414},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":43,"title":"Sans titre","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["102","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.513835,"lng":-73.571748},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":44,"title":"Scared syllables","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["92","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.513835,"lng":-73.571748},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":45,"title":"sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["106","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":66,"name":"Cyrielle  Tremblay","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.5105659,"lng":-73.575712},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":46,"title":"Norma and the Blue Herons","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["228","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":67,"name":"Tristan Eaton","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.522953,"lng":-73.58222},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":47,"title":"Sans titre","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["306","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":68,"name":"Stare","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.519002,"lng":-73.584738},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":48,"title":"Authenticit\u00e9","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["216","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":69,"name":"Ben Eine","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.510576,"lng":-73.575713},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":49,"title":"Perspectives","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["2","m","43","135.3","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peinture a\u00e9rosol","en":""}],"artists":[{"id":70,"name":"Lambert  St-Cyr","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4725462,"lng":-73.5392199},"collection":null,"details":"Palissade entourant le chantier de construction de MYX Condos","source":""},{"id":50,"title":"Magical feeling","produced_at":"2019-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":71,"name":"Julian Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515462,"lng":-73.557692},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":51,"title":"Sans titre","produced_at":"1973-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["123","490","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Tissage de basse-lisse","en":""}],"artists":[{"id":72,"name":"Mariette Rousseau-Vermette","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5523407,"lng":-73.6424795},"collection":null,"details":"Hall du b\u00e2timent A, Pavillon Fran\u00e7ois-de-Laval","source":""},{"id":52,"title":"Les d\u00e9clins de verre","produced_at":"2003-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["47'","9'3\/4''","4'"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":44,"name":"Pierre E. Leclerc","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.494735,"lng":-73.560841},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade du b\u00e2timent","source":""},{"id":53,"title":"Exquisite corps","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":73,"name":"Nikki K\u00fcntzle","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.571702,"lng":-73.603206},"collection":null,"details":"\u00c0 l'angle du boulevard Pie-IX","source":""},{"id":54,"title":"Sportifs","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":41,"name":"C\u00e9cile Gari\u00e9py","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.514396,"lng":-73.637777},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":55,"title":"Tropical","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.465566,"lng":-73.574994},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":56,"title":"Coexistence","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.479404,"lng":-73.58171},"collection":null,"details":"\u00c0 l'angle des rues Notre-Dame et Bourget","source":""},{"id":57,"title":"Sans titre","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.559743,"lng":-73.533497},"collection":null,"details":"Intersection des rues Ville-Marie et Lafontaine","source":""},{"id":58,"title":"Hommage \u00e0 Alanis Obomsawin","produced_at":null,"category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":74,"name":"Meky Ottawa","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.491016,"lng":-73.586214},"collection":null,"details":"Coin rue Atwater et Lincoln","source":""},{"id":59,"title":"Hommage \u00e0 Daisy Peterson Sweeney","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.490093,"lng":-73.571537},"collection":null,"details":"\u00c0 l'angle des rues Saint-Jacques et Saint-Martin","source":""},{"id":60,"title":"Jeu de construction, en trois temps","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":75,"name":"St\u00e9phane Leclerc","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.526013,"lng":-73.546296},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":61,"title":"La pang\u00e9e","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":76,"name":"Dana\u00e9 Brissonnet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.557078,"lng":-73.633749},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":62,"title":"Les chambres color\u00e9es","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["270","1260","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":77,"name":"Sylvie Bouchard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5522832,"lng":-73.6421462},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e de la Biblioth\u00e8que Laurent-Michel-Vacher","source":""},{"id":63,"title":"A.C.C.U.E.I.L.L.O.N.S.","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["365","363","120","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe laser","en":""},{"fr":"Fa\u00e7onnage","en":""},{"fr":"Roulage","en":""}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5516622,"lng":-73.6424628},"collection":null,"details":"Devant l'entr\u00e9e du b\u00e2timent A, pavillon Fran\u00e7ois-de-Laval","source":""},{"id":64,"title":"D\u00e9placement","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.00","1.80","1.20","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5489896,"lng":-73.6550833},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":65,"title":"Gr\u00e2ce","produced_at":"1998-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["5.4","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":79,"name":"Bernard S\u00e9guin Poirier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5251232,"lng":-73.5618731},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":66,"title":"Mer \u00e0 l\u2019envers","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.20","m","5.28","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Appr\u00eat\u00e9","en":"Primed"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":80,"name":"Jo\u00eblle Morosoli","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5209783,"lng":-73.5589171},"collection":null,"details":"Hall d\u2019entr\u00e9e du rez-de-chauss\u00e9e, au plafond","source":""},{"id":67,"title":"Vigies","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.491178,"lng":-73.623335},"collection":null,"details":"\u00c0 l'avant de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":68,"title":"Bleu\u2026et toutes les couleurs","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5078433,"lng":-73.6282938},"collection":null,"details":"De l'ext\u00e9rieur : au fond \u00e0 droite de l'entr\u00e9e principale. De l'int\u00e9rieur : rez-de-chauss\u00e9e, hall d'entr\u00e9e pr\u00e8s de l'aire de repos","source":""},{"id":69,"title":"Les tables de jours 1","produced_at":"1993-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1.15","m","2.71","m","5.56","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":81,"name":"Jocelyne Alloucherie","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5261102,"lng":-73.5639003},"collection":null,"details":"au coin de la rue Plessis et de la rue Sherbrooke","source":""},{"id":70,"title":"Une journ\u00e9e dans la vie de garde Perreault","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["3.05","3.05","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":82,"name":"Fran\u00e7oise Gosselin","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5032914,"lng":-73.6240664},"collection":null,"details":"Niveau 1 - Bloc 11 - Passerelle vers le b\u00e2timent existant","source":""},{"id":71,"title":"Entrez dans la ronde","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["2.74","3.96","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":82,"name":"Fran\u00e7oise Gosselin","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5032914,"lng":-73.6240664},"collection":null,"details":"Niveau B. Bloc 2. A gauche des ascenseurs 7 et 8","source":""},{"id":72,"title":"M\u00e8re et enfant","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["3.05","3.05","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Oeuvre peinte sur papier recouvert de gesso","en":""}],"artists":[{"id":83,"name":"Nicholas Voeikoff-Erens","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5032914,"lng":-73.6240664},"collection":null,"details":"Niveau A - Bloc 2 - Casse Cro\u00fbte - Visible depuis le hall d'entr\u00e9e de l'H\u00f4pital, en rentrant, sur la droite","source":""},{"id":73,"title":"La promenade des ours","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Chaudronnerie","en":""}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Saulnier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5032914,"lng":-73.6240664},"collection":null,"details":"Secteurs am\u00e9nag\u00e9s et paysag\u00e9s en fa\u00e7ade du nouveau b\u00e2timent, chemin C\u00f4te Sainte-Catherine","source":""},{"id":74,"title":"Cache-cache \u2013 La chasse aux Totems","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Moulage","en":""},{"fr":"Peinture","en":""}],"artists":[{"id":85,"name":"Patrick B\u00e9rub\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5032914,"lng":-73.6240664},"collection":null,"details":"Bloc 11 - Niveau A - 1 -4 -6 -7","source":""},{"id":75,"title":"Origami","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[".11","m","2.3","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":86,"name":"Dominique Blain","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5032914,"lng":-73.6240664},"collection":null,"details":"Hall des ascenseurs du b\u00e2timent des unit\u00e9s de soins (8 composantes)","source":""},{"id":76,"title":"Le carrousel","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["111.5","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":87,"name":"Olivier Bonnard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5318205,"lng":-73.7214377},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":77,"title":"Hommage \u00e0 Cl\u00e9mence Desrochers","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["129.3","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.5200207,"lng":-73.5609337},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":78,"title":"Hommage \u00e0 Denise Pelletier","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["129.3","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5200592,"lng":-73.5614435},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":79,"title":"Hommage \u00e0 Dominique Michel","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["129.3","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":90,"name":"HSIX","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5220053,"lng":-73.562766},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":80,"title":"sans titre","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["83.6","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":91,"name":"Jason Botkin","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4647383,"lng":-73.5688864},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":81,"title":"Le cycle de la pollinisation","produced_at":null,"category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["58","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.542691,"lng":-73.549674},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":82,"title":"Figure allong\u00e9e, en trois morceaux, no 1","produced_at":"1962-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":93,"name":"Henry Moore","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499153,"lng":-73.580698},"collection":null,"details":"En retrait, \u00e0 gauche de l'\u00e9difice situ\u00e9 au 3418 avenue du Mus\u00e9e","source":""},{"id":83,"title":"Urbanit\u00e9 verdoyante","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["232.26","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":null,"location":{"lat":45.543666,"lng":-73.5447723},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":84,"title":"Hommage \u00e0 Bad News Brown","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["49.5","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5097871,"lng":-73.5645521},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":85,"title":"\u00c9closion","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["100.41","m","2"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5709016,"lng":-73.633002},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":86,"title":"Diversit\u00e9","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["111.2","m","2"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4526892,"lng":-73.5731421},"collection":null,"details":"\u00c0 l'intersection de la rue Verdun","source":""},{"id":87,"title":"Tower of Songs, Hommage \u00e0 Leonard Cohen","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":94,"name":"Miles MacGregor","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4973573,"lng":-73.5764443},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":88,"title":"Les enjeux","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","830","600","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5197505,"lng":-73.5740292},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":89,"title":"La Plaza \u2013 Always Timeless","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["65","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5357182,"lng":-73.6047258},"collection":null,"details":"La murale se trouve sur le mur sud du b\u00e2timent, face \u00e0 l'arr\u00eat d'autobus du m\u00e9tro Beaubien","source":""},{"id":90,"title":"Le regard","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["102","m","2"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":95,"name":"Mono Gonzalez","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5409288,"lng":-73.6303659},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":91,"title":"1 709 151 103","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["370","m","2"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4776107,"lng":-73.5844304},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":92,"title":"Contes et Merveilles","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["36.6","m","4.3","m","7.5","m","3.3","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":96,"name":"Marc Cramer","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.545292,"lng":-73.635218},"collection":null,"details":"Oeuvres en deux parties : Fa\u00e7ade et couloir au 1er \u00e9tage","source":""},{"id":93,"title":"Farandole","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["78.8","m","25.4","cm","37","cm","28.8","m","17.8","cm","72.6","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression par sublimation thermique","en":""}],"artists":[{"id":97,"name":"Gil P\u00eetre","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5442123,"lng":-73.5411232},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":94,"title":"Source","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["100","74","70","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":98,"name":"Jaume Plensa","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495941754117,"lng":-73.555527997754},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Rue Wellington, intersection du boulevard Robert-Bourassa","source":""},{"id":95,"title":"G\u00e9ologique","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1044","391","345","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":99,"name":"Patrick Coutu","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5628895,"lng":-73.6388545},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Complexe environnemental de Saint-Michel (CESM)","source":""},{"id":96,"title":"Dendrites","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["8","5","2.5","m","6","4.5","2","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":100,"name":"Michel De Broin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498257177734,"lng":-73.561234567057},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Intersection du boulevard Robert-Bourassa et de la rue Notre-Dame Ouest","source":""},{"id":97,"title":"Le contour des conif\u00e8res dans la nuit bleue et les \u00e9toiles derri\u00e8re ma t\u00eate sont dans tes yeux","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["4.6","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Fonte au sable","en":""},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":101,"name":"Jean-Robert Drouillard","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.554632,"lng":-73.555183},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Carrefour Pie-IX \u2013 Sherbrooke","source":""},{"id":98,"title":"Les environs","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["7305","61","61","cm","2743","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":37,"name":"Mathieu   Gaudet","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.5064003,"lng":-73.7013255},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":99,"title":"Dedication to the Olympic Ideals","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":102,"name":"Praxitelis Tzanoulinos","alias":"","collective":false}],"borough":"Mont-Royal","location":{"lat":45.5209914,"lng":-73.6284},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":100,"title":"Man and His Community","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["200","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":103,"name":"Anachar Basbous","alias":"","collective":false}],"borough":"Mont-Royal","location":{"lat":45.51602404241,"lng":-73.643293725262},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":101,"title":"\/\/\\\\\/\/\\\\","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":31,"name":"Ilana Pichon","alias":"","collective":false}],"borough":"Mont-Royal","location":{"lat":45.5149595,"lng":-73.6452494},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":102,"title":"Mother and Child","produced_at":"1959-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["213","41","91","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":104,"name":"Anne Kahane","alias":"","collective":false}],"borough":"Mont-Royal","location":{"lat":45.514178667959,"lng":-73.646386964185},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":103,"title":"Imaginaire abstrait","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["111.95","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504043130412,"lng":-73.573139501783},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":104,"title":"Laboratoire-\u00c9chantillon","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["M","305","610","cm","600","200","cm","7","1.40","40","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.52377629538,"lng":-73.58657872209},"collection":null,"details":"Hall principal","source":""},{"id":105,"title":"L\u2019anatomie de l\u2019invisible","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.531928558728,"lng":-73.584672685247},"collection":null,"details":"dans la ruelle entre les rues de la Roche et de Br\u00e9beuf","source":""},{"id":106,"title":"Ombres d\u2019anc\u00eatres oubli\u00e9s","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["610","214","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":106,"name":"Astri Reusch","alias":"","collective":false}],"borough":"Sainte-Anne-de-Bellevue","location":{"lat":45.402598,"lng":-73.946174},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":107,"title":"Monument en l\u2019honneur des pompiers d\u00e9c\u00e9d\u00e9s","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.16","2.19","1.28","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":107,"name":"Jean-Pierre Busque","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.543604744169,"lng":-73.57155158532},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":108,"title":"Sans titre","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.631693178609,"lng":-73.600211245939},"collection":null,"details":"Cour ext\u00e9rieure, le long de la cl\u00f4ture","source":""},{"id":109,"title":"Ellen Gabriel & Mary Two Axe Earley, Tiohti\u00e0 :ke Unceded Haudenosaunee Territory","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Transfert d'image","en":""}],"artists":[{"id":109,"name":"Shanna Strauss","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475465562725,"lng":-73.59297124785},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":110,"title":"Sans titre","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4.1","2.3","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":110,"name":"Diane Gougeon","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.660717241467,"lng":-73.562438566969},"collection":null,"details":"Pavillon Gouin, \u00e0 droite de l'entr\u00e9e principale donnant sur la 3e Rue","source":""},{"id":111,"title":"White supremacy is killing me","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":111,"name":"Jessica Sabogal","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475379045667,"lng":-73.592956495701},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":112,"title":"Monument pour J.","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe num\u00e9rique au jet d'eau","en":""},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":112,"name":"Rose-Marie Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.595174941663,"lng":-73.632665975019},"collection":null,"details":"Au-dessus d'une porte dans la cour de r\u00e9cr\u00e9ation, visible de la rue","source":""},{"id":113,"title":"Temps","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Folded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":113,"name":"Bill Vazan","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.651488016431,"lng":-73.580845262566},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves et entr\u00e9e principale","source":""},{"id":114,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":114,"name":"Mario Duchesneau","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.58228356664,"lng":-73.635920039378},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":115,"title":"Livre, Anneaux et Trompette","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["0.7","0.7","m","1.4","m","0.7","1","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":115,"name":"Vivian Gottheim","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.590516519071,"lng":-73.644669405185},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":116,"title":"poisseau-oison","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.613545851673,"lng":-73.620204431936},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":117,"title":"Des racines et des ailes","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.584649,"lng":-73.602799},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e sur le boulevard Robert, pr\u00e8s de la porte 5","source":""},{"id":118,"title":"Tous ensemble","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":117,"name":"Marie-Chrystine Landry","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.605060741157,"lng":-73.634434915344},"collection":null,"details":"Au-dessus de la porte qui donne acc\u00e8s au gymnase","source":""},{"id":119,"title":"Effet magn\u00e9tique","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.599304,"lng":-73.639036},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade ouest donnant sur l'aire gazonn\u00e9e, au-dessus de la boutique Le Gourmet","source":""},{"id":120,"title":"Se r\u00e9unir","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Cuit","en":"Baked"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":38,"name":"\u00c9ric Cardinal","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.579625337835,"lng":-73.603810770437},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":121,"title":"Passage","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":40,"name":"Marc Dulude","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.581697866019,"lng":-73.580824239179},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade, en hauteur","source":""},{"id":122,"title":"Faire son nid","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1.3","20","0.75","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Cir\u00e9","en":"Waxed"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"D\u00e9poli","en":"Frosted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":118,"name":"Laurent Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.586221992641,"lng":-73.592915553967},"collection":null,"details":"Mur donnant sur la cour de r\u00e9cr\u00e9ation, au-dessus des fen\u00eatres","source":""},{"id":123,"title":"Interligne","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":119,"name":"Karine Payette","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.597224374966,"lng":-73.601386053488},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade, au-dessus des fen\u00eatres. Devant le stationnement","source":""},{"id":124,"title":"Pictogramme","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.64340236903,"lng":-73.591931060119},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":125,"title":"Tiss\u00e9 serr\u00e9","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":120,"name":"\u00c9ric Sauv\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.594469841492,"lng":-73.633092906746},"collection":null,"details":"Service de garde, porte 11","source":""},{"id":126,"title":"Fais de beaux r\u00eaves","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["7.8","7.8","0.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":121,"name":"Catherine Bolduc","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.585387,"lng":-73.59197},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":127,"title":"G\u00e9om\u00e9trie variable","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":122,"name":"Catherine Sylvain","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.614127457894,"lng":-73.621490457672},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":128,"title":"Maintenant","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","1800","5","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"}],"artists":[{"id":123,"name":"Lucie Duval","alias":"","collective":false}],"borough":"Anjou","location":{"lat":45.593724,"lng":-73.554267},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade donnant sur la cour arri\u00e8re","source":""},{"id":129,"title":"Perspectives","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1.8","9","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":80,"name":"Jo\u00eblle Morosoli","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.587179184112,"lng":-73.574054343626},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e du service de garde, rue de C\u00f4me","source":""},{"id":130,"title":"La Pomme du Savoir","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["6","28","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.536338,"lng":-73.6157721},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":131,"title":"L\u2019arbre-\u00e9chelle","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":124,"name":"Francine Lariv\u00e9e","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.659600290438,"lng":-73.56305964418},"collection":null,"details":"Pavillon Perras, entr\u00e9e principale","source":""},{"id":132,"title":"Pau","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":125,"name":"SbuOne","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538893036156,"lng":-73.605153763789},"collection":null,"details":"Restaurant Le Juran\u00e7on, ruelle","source":""},{"id":133,"title":"La cl\u00e9 des songes","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["133","213","cm","m","213","26","cm","136","38.5","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Formed"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":126,"name":"Suzan Vachon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520363564333,"lng":-73.563640415668},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":134,"title":"Di-Octo II","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["7.62","m","43.18","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":127,"name":"Anthony Howe","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.496791202916,"lng":-73.578816354275},"collection":null,"details":"Angle nord-est du boulevard De Maisonneuve Ouest et de la rue Mackay","source":""},{"id":135,"title":"Jackie Robinson","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["12","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516391512816,"lng":-73.577782090288},"collection":null,"details":"Au coin sud de la rue Napol\u00e9on","source":""},{"id":136,"title":"Arc et saule","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["0.5","12","0.6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":128,"name":"Martha Townsend","alias":"","collective":false}],"borough":"Pointe-Claire","location":{"lat":45.44742,"lng":-73.809036},"collection":null,"details":"Avenue Terra-Cotta, apr\u00e8s l'entr\u00e9e de la cour des Travaux publics et avant le stationnement d'entr\u00e9e au parc","source":""},{"id":137,"title":"Yvon Deschamps","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["4.3","2.7","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.524188114938,"lng":-73.560277113492},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":138,"title":"Les chuchoteuses","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":129,"name":"Rose-Aim\u00e9e B\u00e9langer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505289988671,"lng":-73.554064929485},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":139,"title":"Cin\u00e9tique bor\u00e9ale","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["91.8","m","4.6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Pointe-Claire","location":{"lat":45.43441094845,"lng":-73.809172511101},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":140,"title":"Impression","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1","2.4","0.20","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Transfert d'image","en":""}],"artists":[{"id":34,"name":"Shelley Miller","alias":"","collective":false}],"borough":"Pointe-Claire","location":{"lat":45.426241722477,"lng":-73.825244307518},"collection":null,"details":"\u00c0 l'entr\u00e9e de l'ex-couvent des S\u0153urs de la Congr\u00e9gation de Notre-Dame","source":""},{"id":141,"title":"Les ombres claires","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["52","m.m","50","cm","3","m","2.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":131,"name":"Andr\u00e9 Dubois","alias":"","collective":false}],"borough":"Pointe-Claire","location":{"lat":45.43466315919,"lng":-73.808223009109},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":142,"title":"On vous entend r\u00eaver","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["12","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"L\u2019\u00cele-Bizard\u2013Sainte-Genevi\u00e8ve","location":{"lat":45.483201886371,"lng":-73.869660350262},"collection":null,"details":"Cour arri\u00e8re de l'\u00e9cole","source":""},{"id":143,"title":"L\u2019Envol","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["35","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.513578769613,"lng":-73.681423291402},"collection":null,"details":"Mur entre deux b\u00e2timents","source":""},{"id":144,"title":"Kouros Horse","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["148","188","66","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":132,"name":"Barry Flanagan","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501200257229,"lng":-73.57694288532},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":145,"title":"Monument \u00e0 saint Joseph","produced_at":"1923-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["922","906","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Model\u00e9","en":"Modeled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":133,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.493476475966,"lng":-73.61974959063},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e du sanctuaire","source":""},{"id":146,"title":"Le Joyau royal et le Mile dor\u00e9","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":134,"name":"Allard","alias":"","collective":false},{"id":135,"name":"Duchesneau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502696263132,"lng":-73.575962483883},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":147,"title":"L\u2019\u00e9clatement des styles","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["285","570","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":80,"name":"Jo\u00eblle Morosoli","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.54079259887,"lng":-73.593222498894},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e de l'\u00c9cole des m\u00e9tiers du meuble de Montr\u00e9al","source":""},{"id":148,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1956-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["135","270","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":136,"name":"Armand Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549804304382,"lng":-73.555781706746},"collection":null,"details":"De part et d'autre de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":149,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1975-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["914","548","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":137,"name":"Maurice F. Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.528047372376,"lng":-73.551068269311},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":150,"title":"\u00c9volution","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["270","480","720","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Folded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.455827468176,"lng":-73.591773944775},"collection":null,"details":"Devant l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":151,"title":"De bouche \u00e0 oreille","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6","3.7","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":139,"name":"B\u00e9chard","alias":"","collective":false},{"id":140,"name":"Hudon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.531585607291,"lng":-73.691596026984},"collection":null,"details":"Devant l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":152,"title":"Le vent les portera","produced_at":"2012-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":["11.4","1.1","m","21.4","3","m","35.49","2.91","m","45.49","3.82","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"}],"artists":[{"id":141,"name":"Christiane Desjardins","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.6193871,"lng":-73.6095144},"collection":null,"details":"Complexe sportif Marie-Victorin. Accueil : murs-rideaux et mur au-dessus du comptoir","source":""},{"id":153,"title":"Sept ours","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["M","140","cm.125","cm","82","cm.105","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Lamin\u00e9","en":"Laminated"},{"fr":"Martel\u00e9","en":"Hammered"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Saulnier","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.618900242876,"lng":-73.607132434845},"collection":null,"details":"Devant le Pavillon Champagnat","source":""},{"id":154,"title":"Vibrato pour deux","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":142,"name":"Liliana Berezowsky","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.617076730472,"lng":-73.605469465256},"collection":null,"details":"D\u00e9partement de musique","source":""},{"id":155,"title":"Rhinoc\u00e9roche","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["548.5","112","91.5","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":143,"name":"Jean Brillant","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.617446426599,"lng":-73.605858332541},"collection":null,"details":"Parc de sculptures, Entr\u00e9e du pavillon principal","source":""},{"id":156,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":90,"name":"HSIX","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.525653182581,"lng":-73.581829695701},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":157,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":144,"name":"Sen2 Figueroa","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536053941107,"lng":-73.604361958336},"collection":null,"details":"Ruelle derri\u00e8re la rue St-Hubert","source":""},{"id":158,"title":"Monument \u00e0 une \u00e9toile filante","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":145,"name":"Claude Mongrain","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.616536419112,"lng":-73.605136871338},"collection":null,"details":"Parc de sculptures, au sud du pavillon Guillaume-Couture","source":""},{"id":159,"title":"Rhythms of Life","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["5.33","3.85","1.70","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":146,"name":"Andrew Rogers","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.562373217263,"lng":-73.616998771164},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":160,"title":"Soleil","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":147,"name":"Micheline Beauchemin","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.558601356247,"lng":-73.615985589549},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":161,"title":"Trajectoires","produced_at":"2010-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Cuit","en":"Baked"}],"artists":[{"id":148,"name":"Annie Thibault","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561398996285,"lng":-73.613242033066},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":162,"title":"Sur le dos du vent","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.56151542807,"lng":-73.613783839287},"collection":null,"details":"\u00c0 l'avant de l'\u00e9difice, dans l'espace jardin","source":""},{"id":163,"title":"La Contorsionniste","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":149,"name":"Philippe Allard","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.562516035821,"lng":-73.616183730688},"collection":null,"details":"\u00c0 l'intersection de la 2e avenue et de la rue Jean-Rivard","source":""},{"id":164,"title":"L\u2019Enchantement","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6.7","6.7","9.8","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.562386362571,"lng":-73.616725185844},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":165,"title":"D\u2019un soir, un jour","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":150,"name":"Anne Sophie Morelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561625,"lng":-73.615728},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":166,"title":"La femme-entonnoir","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.80","2.40","1.70","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":122,"name":"Catherine Sylvain","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561773,"lng":-73.616166},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":167,"title":"Zirkusartistik","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6","4.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":151,"name":"Rolf Knie","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.56075,"lng":-73.614634},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":168,"title":"Heart Made From Tools","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.26","1.98","0.91","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":152,"name":"Jim Dine","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.56126,"lng":-73.615082},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":169,"title":"Embrace 2","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.7","2","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":153,"name":"Simon Gudgeon","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561134,"lng":-73.614438},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":170,"title":"Samhin","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.43","4.54","3","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":154,"name":"Tom Doyle","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561501,"lng":-73.615365},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":171,"title":"Weightless 5","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.6","1.55","0.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":146,"name":"Andrew Rogers","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561273368318,"lng":-73.61455142498},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":172,"title":"Unfurling","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3.4","1.37","0.9","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":146,"name":"Andrew Rogers","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.562626831613,"lng":-73.616346004334},"collection":null,"details":"\u00c0 l'intersection de la 2e avenue et de la rue Jean-Rivard","source":""},{"id":173,"title":"Clownschuh gross","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["0.8","3","0.90","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":151,"name":"Rolf Knie","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.562453966965,"lng":-73.616912940475},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":174,"title":"M\u00e9diation","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["137","243","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":143,"name":"Jean Brillant","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.617664049102,"lng":-73.606019265082},"collection":null,"details":"Parc de sculptures, Entr\u00e9e du pavillon principal","source":""},{"id":175,"title":"Beau Dommage","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":155,"name":"J\u00e9r\u00f4me Poirier","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536048876654,"lng":-73.608213365078},"collection":null,"details":"Entre les rues Saint-Denis et de Saint-Vallier","source":""},{"id":176,"title":"Proximit\u00e9 avoisinante","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":156,"name":"Melsa Montagne","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.563033781352,"lng":-73.612308402516},"collection":null,"details":"Ruelle \u00e0 l'est de la 9e Avenue","source":""},{"id":177,"title":"Notre existence ne sera plus jamais silencieuse. Cela n\u00e9cessite ni explications, ni excuses, ni approbation","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":111,"name":"Jessica Sabogal","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5394303,"lng":-73.581139},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":178,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1979-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.23","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Folded"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.551380841891,"lng":-73.622559875394},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":179,"title":"Mouvements","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":86,"name":"Dominique Blain","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509415508841,"lng":-73.566765191402},"collection":null,"details":"Visible de la rue Saint-Urbain","source":""},{"id":180,"title":"Cirque lunaire","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.40","12","8","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513829660238,"lng":-73.562679331912},"collection":null,"details":"Cour ext\u00e9rieure, dans le passage entre la rue et la terrasse","source":""},{"id":181,"title":"Les Lumi\u00e8res","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Programm\u00e9","en":"Programmed"}],"artists":[{"id":157,"name":"Michael Snow","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513926455606,"lng":-73.562482189549},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade","source":""},{"id":182,"title":"Nexus","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["305","381","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":158,"name":"Patrick Bernatchez","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518267175055,"lng":-73.569887979168},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":183,"title":"Oceania","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["317","467","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":158,"name":"Patrick Bernatchez","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508918703913,"lng":-73.551345438029},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":184,"title":"C\u00e9dez le passage","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["390","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":120,"name":"\u00c9ric Sauv\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5222535,"lng":-73.5605228},"collection":null,"details":"Hall","source":""},{"id":185,"title":"Translations","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":8,"name":"ATOMIC3","alias":"","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.529900588054,"lng":-73.623038756345},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Translation_1 : Place de la Gare-Jean-Talon","source":""},{"id":186,"title":"Aura","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["600","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"}],"artists":[{"id":86,"name":"Dominique Blain","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508815804923,"lng":-73.564394647885},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e, plafond du hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":187,"title":"L\u2019Horizon vertical","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["285","419","51","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Meul\u00e9","en":"Ground"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":42,"name":"Richard Purdy","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508716181224,"lng":-73.56424444418},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e, hall d'entr\u00e9e devant la salle de spectacle","source":""},{"id":188,"title":"La Foule illumin\u00e9e","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3.14","m","8.60","m","3.20","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":159,"name":"Raymond Mason","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503244,"lng":-73.57305},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":189,"title":"Le Caniche fran\u00e7ais et le Carlin anglais","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["305","122","122","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9 \u00e0 la cire perdue","en":""}],"artists":[{"id":160,"name":"MAJ Fortier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5046312,"lng":-73.5573548},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":190,"title":"Looking Back","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["98","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":161,"name":"D*Face","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.513716,"lng":-73.571548},"collection":null,"details":"Stationnement","source":""},{"id":191,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["125","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":162,"name":"Bezt","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517615054944,"lng":-73.579625095176},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":192,"title":"MERTZ","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4.20","4.20","3","m","55"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Sainte-Anne-de-Bellevue","location":{"lat":45.406637104883,"lng":-73.940698449529},"collection":null,"details":"Pavillon Anne-Marie-Edward","source":""},{"id":193,"title":"Purple Reign","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":163,"name":"Five Eight","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.527397002344,"lng":-73.589269687103},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":194,"title":"Family Portrait","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521057532065,"lng":-73.586147944775},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":195,"title":"45 29 40 + 8   73 37 30 + 8","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","220","240","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":164,"name":"Mich\u00e8le Lapointe","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.496486374626,"lng":-73.62747669259},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade, \u00e0 la jonction des deux b\u00e2timents","source":""},{"id":196,"title":"Aujourd\u2019hui","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["125","1188","396","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""},{"fr":"Mont\u00e9","en":"Mounted"}],"artists":[{"id":86,"name":"Dominique Blain","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5197966,"lng":-73.5741584},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade et c\u00f4t\u00e9s de la marquise","source":""},{"id":197,"title":"Relativity","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["23","11","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":163,"name":"Five Eight","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.53814141813,"lng":-73.569316688955},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":198,"title":"Cactus modulaire","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3","10","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498104220684,"lng":-73.569721707271},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":199,"title":"L\u2019empreinte de l\u2019homme","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["66","m","12.65","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":31,"name":"Ilana Pichon","alias":"","collective":false}],"borough":"Pointe-Claire","location":{"lat":45.449932042793,"lng":-73.790732324123},"collection":null,"details":"\u00c9dicule du tunnel","source":""},{"id":200,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["450","173","cm","800","87","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5084524,"lng":-73.5748846},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ades lat\u00e9rales","source":""},{"id":201,"title":"Tours de mains","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["348","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.529455186475,"lng":-73.594401333868},"collection":null,"details":"Devant la fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":202,"title":"La m\u00e8re cr\u00e9atrice","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["137","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":94,"name":"Miles MacGregor","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534587676187,"lng":-73.60013003373},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":203,"title":"Les Balan\u00e7oires","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["120","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.53159,"lng":-73.610039},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":204,"title":"Hommage \u00e0 Mordecai Richler","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["108","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5228406,"lng":-73.5932849},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":205,"title":"La cour arri\u00e8re","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["18","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544595709846,"lng":-73.604368796295},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":206,"title":"Canada","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":168,"name":"Eric Wesselow","alias":"","collective":false}],"borough":"Dorval","location":{"lat":45.457490079403,"lng":-73.751875345508},"collection":null,"details":"Zone publique","source":""},{"id":207,"title":"VOISINAGES","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["3","10.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression par sublimation thermique","en":""}],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Dorval","location":{"lat":45.459197497505,"lng":-73.755683898926},"collection":null,"details":"Jet\u00e9e internationale","source":""},{"id":208,"title":"YULFLY","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["7.6","7.6","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Dorval","location":{"lat":45.459016887898,"lng":-73.757357597351},"collection":null,"details":"Jet\u00e9e internationale","source":""},{"id":209,"title":"Nu\u00e9e de verre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":8,"name":"ATOMIC3","alias":"","collective":true}],"borough":"Dorval","location":{"lat":45.458971735406,"lng":-73.757164478302},"collection":null,"details":"Jet\u00e9e internationale","source":""},{"id":210,"title":"Incubateur","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["720","780","90","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression jet d'encre","en":""}],"artists":[{"id":170,"name":"Manon De Pauw","alias":"","collective":false}],"borough":"Dorval","location":{"lat":45.459107192774,"lng":-73.757421970367},"collection":null,"details":"Jet\u00c3\u00a9e internationale","source":""},{"id":211,"title":"Hommage \u00e0 Norval Morrisseau","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["18","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":171,"name":"Melissa Del Pinto","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498064154563,"lng":-73.578729276127},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":212,"title":"Hommage au Th\u00e9\u00e2tre des Quat\u2019Sous","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["91","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.519759403374,"lng":-73.560351582803},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":213,"title":"Hommage \u00e0 Janine Sutto","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["129","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.521847848938,"lng":-73.564260361971},"collection":null,"details":"Pr\u00e8s du parc F.-A. Savard","source":""},{"id":214,"title":"Cessez-le-feu","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["129","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511662669509,"lng":-73.564685328836},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":215,"title":"Le cycliste d\u2019Hochelaga","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.542946170759,"lng":-73.538624758266},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":216,"title":"La Fontaine de Bartholdi","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["38","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.492986539205,"lng":-73.58054864051},"collection":null,"details":"Mur sur la rue Saint-Marc","source":""},{"id":217,"title":"C\u00f4toyer des personnes de toutes les croyances","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["42","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4869151,"lng":-73.5762481},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":218,"title":"QANUQTUURNIQ","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":15,"name":"Embassy of Imagination","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.531148502598,"lng":-73.554112782803},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":219,"title":"Racines et horizons","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["93","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5678439,"lng":-73.5990607},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":220,"title":"M\u00e9moire du coeur","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["93","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":71,"name":"Julian Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.474516,"lng":-73.5874717},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade c\u00f4t\u00e9 stationnement","source":""},{"id":221,"title":"Les rives de l\u2019envol","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["90","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4700599,"lng":-73.561589708737},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":222,"title":"Si Haut Soit La Montagne","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["97","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518248723747,"lng":-73.572987646696},"collection":null,"details":"Mur de la cour de l'\u00e9cole, \u00e0 l'angle des rues Roy et Henri-Julien","source":""},{"id":223,"title":"Le marais","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["112","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":149,"name":"Philippe Allard","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.462848656732,"lng":-73.571668568682},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":224,"title":"Laissez-la toujours chanter \u2013 Hommage \u00e0 Alys Robi","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":174,"name":"Rupert Bottenberg","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.525388625911,"lng":-73.559532055225},"collection":null,"details":"Stationnement","source":""},{"id":225,"title":"L\u2019\u00e9claireur \u00e9clair\u00e9","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["12","3","5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":100,"name":"Michel De Broin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.650085877667,"lng":-73.496999843046},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":226,"title":"Les voiles du temps","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"\u00c9maill\u00e9","en":"Enameled"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"}],"artists":[{"id":175,"name":"Peter Krausz","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502735110799,"lng":-73.554120890807},"collection":null,"details":"Hall d'accueil","source":""},{"id":227,"title":"Vanit\u00e9s 3, Les miroirs du temps","produced_at":"2012-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""},{"fr":"Maroufl\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":176,"name":"Nicolas Baier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502944408741,"lng":-73.554365336895},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":228,"title":"Entre nous","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"}],"artists":[{"id":177,"name":"Andrew Dutkewych","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502916210431,"lng":-73.554040789604},"collection":null,"details":"Sur le parvis du b\u00e2timent contemporain","source":""},{"id":229,"title":"Quatre brins d\u2019herbe","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["10","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":178,"name":"Jacek Jarnuszkiewicz","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517678149097,"lng":-73.568813072422},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":230,"title":"Circulation","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["275","cm","35","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":34,"name":"Shelley Miller","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49384202087,"lng":-73.580738382209},"collection":null,"details":"Cour ext\u00e9rieure","source":""},{"id":231,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":179,"name":"KWEST","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535855361867,"lng":-73.604269973002},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":232,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["15","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":180,"name":"Ella","alias":"","collective":false},{"id":181,"name":"Pitr","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535933563782,"lng":-73.593810964418},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":233,"title":"Une communaut\u00e9 tricot\u00e9e serr\u00e9e","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["42","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4907134,"lng":-73.5732173},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":234,"title":"Roche ville","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.539147533599,"lng":-73.601022599406},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":235,"title":"Le vent se l\u00e8ve","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6.9","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"}],"artists":[{"id":182,"name":"Catherine Widgery","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.503715157066,"lng":-73.622319102287},"collection":null,"details":"Terrain devant l\u2019\u00e9difice","source":""},{"id":236,"title":"Murale de dessins collaboratifs","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["68","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":16,"name":"EN MASSE","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.497432310736,"lng":-73.618349432945},"collection":null,"details":"Hall sud du 3e \u00e9tage de l\u2019\u00e9difice Decelles","source":""},{"id":237,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5082623574,"lng":-73.568951189518},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":238,"title":"G\u00e9om\u00e9trie Variable","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["1.80","6.55","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Imagerie lenticulaire","en":""}],"artists":[{"id":183,"name":"Jos\u00e9e Pedneault","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500809299791,"lng":-73.560394398777},"collection":null,"details":"Hall principal","source":""},{"id":239,"title":"L\u2019Ange de la Victoire","produced_at":"1922-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":184,"name":"Coeur de lion McCarthy","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497481158086,"lng":-73.568669513492},"collection":null,"details":"Salle des pas perdus","source":""},{"id":240,"title":"Panorama 23\u00b0 27\u2019","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["6","20","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":185,"name":"Christian Kiopini","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.503737715395,"lng":-73.621742427349},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e \u2013 Pr\u00e8s de l\u2019entr\u00e9e principale","source":""},{"id":241,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["6","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":186,"name":"Paulie Heart","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.556602308569,"lng":-73.569491135582},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":242,"title":"Gestes de solidarit\u00e9","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["388","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4685197,"lng":-73.6138037},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":243,"title":"Un mouvement dynamique","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["42","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4832678,"lng":-73.57697},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":244,"title":"Le Montr\u00e9al de Miyuki Tanobe","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.467296114874,"lng":-73.565996736288},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":245,"title":"Jeux","produced_at":"1993-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":142,"name":"Liliana Berezowsky","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.436364611152,"lng":-73.607524037361},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":246,"title":"Succomber \u00e0 l\u2019impact","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Lamin\u00e9","en":"Laminated"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Teint","en":"Dyed"}],"artists":[{"id":120,"name":"\u00c9ric Sauv\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.436089822605,"lng":-73.605367541313},"collection":null,"details":"Escalier d'entr\u00e9e","source":""},{"id":247,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["15","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":187,"name":"Parade","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5419611,"lng":-73.6076881},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":248,"title":"Le quotidien fantastique","produced_at":"2015-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":["145","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"},{"fr":"Photographi\u00e9","en":"Photographed"}],"artists":[{"id":13,"name":"Doyon-Rivest","alias":"","collective":true}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.6723762,"lng":-73.5039979},"collection":null,"details":"Passerelle de la gare","source":""},{"id":249,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["4.2","9","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"}],"artists":[{"id":188,"name":"Sylvain Bouthillette","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5353048,"lng":-73.6621362},"collection":null,"details":"\u00c0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9dicule","source":""},{"id":250,"title":"Colonnes all\u00e9goriques du jardin du CCA","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":189,"name":"Melvin Charney","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.490336476201,"lng":-73.577392101288},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":251,"title":"La vie \u00e0 Montr\u00e9al au XIXe si\u00e8cle","produced_at":"1974-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":190,"name":"Nicolas Sollogoub","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503933220531,"lng":-73.571662902832},"collection":null,"details":"Quai ligne verte, direction Honor\u00e9-Beaugrand","source":""},{"id":252,"title":"Au grand dam","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["4.2","2.6","47","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":191,"name":"Jacques Bilodeau","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.433944,"lng":-73.587194},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":253,"title":"Antigon VII","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3","9","3","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":142,"name":"Liliana Berezowsky","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500895294804,"lng":-73.561508059502},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":254,"title":"Le temps que chevauche l\u2019enfant","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538154011489,"lng":-73.601436764002},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":255,"title":"Manifeste \u00e0 Paul-\u00c9mile Borduas","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["2","m","50","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":192,"name":"Thomas Csano","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5151584,"lng":-73.5632567},"collection":null,"details":"Intersection des rues St-Denis et \u00c9mery","source":""},{"id":256,"title":"J\u2019arrive","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4","5.2","1.2","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.660884675208,"lng":-73.539516287836},"collection":null,"details":"\u00c0 l'entr\u00e9e du stationnement","source":""},{"id":257,"title":"Atelier Culture V\u00e9lo","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["110","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5351398,"lng":-73.6306735},"collection":null,"details":"Nord du parc, \u00e0 l'angle de l'avenue de l'Esplanade","source":""},{"id":258,"title":"Gilles Vigneault","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["3.3","7","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.547932607186,"lng":-73.543295238623},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":259,"title":"Du C\u00f4teau-Saint-Louis \u00e0 aujourd\u2019hui","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["279","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.528974905972,"lng":-73.588543386508},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":260,"title":"M\u00e1s \u2013 Penser \u00e0 prendre le temps","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.540243807115,"lng":-73.590658535022},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":261,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549850460165,"lng":-73.578070673611},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":262,"title":"La terre n\u2019appartient pas \u00e0 l\u2019homme","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":195,"name":"Maxime Fortin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549601026278,"lng":-73.578174541734},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":263,"title":"Bateau","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.441577410513,"lng":-73.648474721951},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":264,"title":"Magasin g\u00e9n\u00e9ral","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["32","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434817310328,"lng":-73.675975654596},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":265,"title":"Sault-Saint-Louis","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["65","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434842297135,"lng":-73.677855336142},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade ouest de l'\u00e9difice donnant sur le stationnement","source":""},{"id":266,"title":"Fantastic Fox","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["32","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.545422352649,"lng":-73.545245202516},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":267,"title":"Les bibites","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["12.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.547919147299,"lng":-73.538750500594},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":268,"title":"Cap Tourmente","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["178","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":68,"name":"Stare","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526509940573,"lng":-73.600888613492},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":269,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544238867584,"lng":-73.578240632016},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":270,"title":"Bibliotheca Universalis","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Plexiglas","en":"Plexiglas"}],"techniques":[{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"}],"artists":[{"id":176,"name":"Nicolas Baier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.50313,"lng":-73.636947},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que interculturelle de C\u00f4te-des-Neiges","source":""},{"id":271,"title":"In\u00e9dit","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":155,"name":"J\u00e9r\u00f4me Poirier","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.553426,"lng":-73.591603},"collection":null,"details":"Chalet du parc","source":""},{"id":272,"title":"Entrain","produced_at":"2014-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":["270","880","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""},{"fr":"Lamin\u00e9","en":"Laminated"}],"artists":[{"id":196,"name":"Pierre Blanchette","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.6179165,"lng":-73.5971763},"collection":null,"details":"Mur-rideau de l'\u00e9dicule","source":""},{"id":273,"title":"Flux","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["30","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":188,"name":"Sylvain Bouthillette","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.6019969,"lng":-73.6151301},"collection":null,"details":"Deux murs ext\u00e9rieurs de l'\u00e9dicule","source":""},{"id":274,"title":"Tissu urbain","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["2.5","8","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":34,"name":"Shelley Miller","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.5838169,"lng":-73.6300333},"collection":null,"details":"\u00c0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9dicule","source":""},{"id":275,"title":"La Travers\u00e9e","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["194","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520689831582,"lng":-73.535557985233},"collection":null,"details":"Tunnel pi\u00e9tonnier du Pavillon de l'\u00cele-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, sous le tablier du pont Jacques-Cartier","source":""},{"id":276,"title":"Trois disques","produced_at":"1967-04-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2130","2200","1625","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":198,"name":"Alexander Calder","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510658,"lng":-73.536837},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":277,"title":"La Joute","produced_at":"1970-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3.8","m","12.40","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":199,"name":"Jean-Paul Riopelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50352905051,"lng":-73.561561703682},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":278,"title":"Havre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["13","m","15.78","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":200,"name":"Linda Covit","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4724679,"lng":-73.6030289},"collection":null,"details":"Place d\u2019accueil","source":""},{"id":279,"title":"Chromazone","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["5","7","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Anodis\u00e9","en":"Anodized"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":201,"name":"Hal Ingberg","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.466285967574,"lng":-73.630861938},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"L'oeuvre surplombe la salle d'accueil du rez-de-chauss\u00e9e tout en bordant le haut de l'escalier menant au hall du premier niveau","source":""},{"id":280,"title":"Une architecture d\u2019air","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.85","2","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":202,"name":"Louise Viger","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534713047415,"lng":-73.599777817726},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":281,"title":"Une fen\u00eatre sur Ahuntsic","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["51","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.562584828493,"lng":-73.656187804299},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":282,"title":"40 ans de l\u2019expo 67","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["650","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506970485961,"lng":-73.558012750332},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":283,"title":"Germaine","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["97","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521545837276,"lng":-73.587666510416},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":284,"title":"McLaren en cinq temps","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["151","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":45,"name":"Jason Cantoro","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526645605665,"lng":-73.600462364418},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":285,"title":"Int\u00e9rieurs","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["100","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538180232272,"lng":-73.610283854002},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":286,"title":"Quand je serai grand, je serai un enfant","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["167","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.474630757504,"lng":-73.608813888361},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":287,"title":"Au-del\u00e0 des saisons","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["97","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.497351017391,"lng":-73.62248190734},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":288,"title":"Notre Dame de Gr\u00e2ce","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["132","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.465677443425,"lng":-73.624884878504},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":289,"title":"Hot summer night","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511725942986,"lng":-73.563595215939},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":290,"title":"L\u2019air du temps","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513936771298,"lng":-73.564437982803},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":291,"title":"Terre d\u2019accueil","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511894844797,"lng":-73.566320808598},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":292,"title":"Au fil de l\u2019eau","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513199940918,"lng":-73.565693737434},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":293,"title":"Les conteurs","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["186","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Maroufl\u00e9","en":""},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":203,"name":"Richard Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5264236,"lng":-73.5897686},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":294,"title":"Engloutie","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["110","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.511168061164,"lng":-73.672512152744},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":295,"title":"Comme un jeu d\u2019enfants","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["119","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":204,"name":"Julien Malland","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5532567923,"lng":-73.618622217127},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":296,"title":"Rencontre au sommet","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["93","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":205,"name":"Labrona","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543421927292,"lng":-73.628489788955},"collection":null,"details":"Structure en b\u00e9ton devant l\u2019\u00e9dicule de la station","source":""},{"id":297,"title":"Hommage \u00e0 Oliver Jones","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["95","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":206,"name":"Dan Buller","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.486652584742,"lng":-73.573458228836},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":298,"title":"La danse des esprits libres","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["125","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457100052207,"lng":-73.588268779133},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":299,"title":"La 6e sph\u00e8re de la culture","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["139","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.53997995093,"lng":-73.614808249004},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":300,"title":"V\u00e1monos","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["134","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":207,"name":"Ren\u00e9-Pierre Beaudry","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.482493190042,"lng":-73.576220239287},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":301,"title":"Cent motifs, un paysage","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["121","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.531908992719,"lng":-73.631437220901},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":302,"title":"Bouillon de culture","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["125","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":208,"name":"Yannick Picard","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.555841070554,"lng":-73.61634808899},"collection":null,"details":"Visible de la rue Jarry","source":""},{"id":303,"title":"May an Old Song Open a New World","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["212","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":209,"name":"Bryan Beyung","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508584139096,"lng":-73.561458790213},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":304,"title":"Lustre (h\u00e9moglobine)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["10","10","10","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":176,"name":"Nicolas Baier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.474084512284,"lng":-73.599831461906},"collection":null,"details":"Atrium (Bloc E)","source":""},{"id":305,"title":"La Voie lact\u00e9e","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["183","457","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression jet d'encre","en":""},{"fr":"Proc\u00e9d\u00e9 informatis\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":210,"name":"Genevi\u00e8ve Cadieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507549943085,"lng":-73.566405773163},"collection":null,"details":"Sur le toit du Mus\u00e9e","source":""},{"id":306,"title":"La sir\u00e8ne de St-Vallier","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["6","15","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535164666181,"lng":-73.605625758266},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":307,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":211,"name":"Curiot","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.509140262175,"lng":-73.571177115939},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":308,"title":"Cit\u00e9 M\u00e9moire","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Vid\u00e9oprojections","en":""}],"artists":[{"id":212,"name":"Michel Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504754710654,"lng":-73.557256758213},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":309,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1963-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["213","183","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Incrust\u00e9","en":"Inlaid"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.567171,"lng":-73.599006},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":310,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1951-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["154","315","cm.154","245","cm","154","210","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":136,"name":"Armand Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.560360098907,"lng":-73.588867772878},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade principale, de part et d'autre des deux entr\u00e9es","source":""},{"id":311,"title":"C\u00e9l\u00e9brations Saint-Michel","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["97","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.576708219514,"lng":-73.609515449074},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":312,"title":"Buffering 2","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":213,"name":"Nicolas Oligny","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.53630428491,"lng":-73.60483065477},"collection":null,"details":"Mur faisant face \u00e0 un stationnement de particulier","source":""},{"id":313,"title":"Le m\u00e9lomane","produced_at":"2011-07-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":11,"name":"Cooke-Sasseville","alias":"","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5622,"lng":-73.600852},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Fran\u00e7ois-Perrault","source":""},{"id":314,"title":"Cash Grocery","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["46","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5107415,"lng":-73.5726663},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":315,"title":"Dans le jardin du roi heureux","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":214,"name":"Glen LeMesurier","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.561924,"lng":-73.616353},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":316,"title":"Correspondances","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["260","420","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"}],"artists":[{"id":51,"name":"Yann Pocreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538673472621,"lng":-73.613880872726},"collection":null,"details":"\u00c9dicule Jean-Talon Sud","source":""},{"id":317,"title":"Transition muette","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":178,"name":"Jacek Jarnuszkiewicz","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506723794351,"lng":-73.578350991011},"collection":null,"details":"Devant le Pavillon M. H. Wong","source":""},{"id":318,"title":"Exhaltation","produced_at":"1981-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":215,"name":"Giovanni  Porretta","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505685217023,"lng":-73.577080965042},"collection":null,"details":"Jardin de sculpture du Square James, pr\u00e8s des rues Milton et University","source":""},{"id":319,"title":"La reine Victoria","produced_at":"1900-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":216,"name":"HRH Princess  Louise","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505633,"lng":-73.573047},"collection":null,"details":"Devant le pavillon de Musique Strathcona","source":""},{"id":320,"title":"Square Forms and Circles","produced_at":"1963-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":217,"name":"Barbara Hepworth","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505922070734,"lng":-73.577016592026},"collection":null,"details":"Jardin de sculpture du Square James, pr\u00e8s des rues Milton et University","source":""},{"id":321,"title":"James McGill","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":218,"name":"David Roper-Curzon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504215197897,"lng":-73.5753428936},"collection":null,"details":"Pelouse pr\u00e8s du portail Roddick","source":""},{"id":322,"title":"La fontaine des Trois Nus","produced_at":"1913-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":219,"name":"Gertrude Vanderbilt Whitney","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504955851717,"lng":-73.577209711075},"collection":null,"details":"Pr\u00e8s de la Facult\u00e9 des arts","source":""},{"id":323,"title":"Icarus","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":182,"name":"Catherine Widgery","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5045573,"lng":-73.5776711},"collection":null,"details":"Pavillon Leacock","source":""},{"id":324,"title":"Personal Topography","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["111","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":220,"name":"Klone Yourself","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.511536994005,"lng":-73.574552483467},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":325,"title":"Dream Catcher","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["40","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":221,"name":"GREMS","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.512836611107,"lng":-73.569891815939},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":326,"title":"Le bruissement du passage du temps","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["2.74","m","9.79","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Mont\u00e9","en":"Mounted"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":222,"name":"Danielle April","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.497631597896,"lng":-73.631207942963},"collection":null,"details":"Urgence, salle familiale, niveau S2","source":""},{"id":327,"title":"Robert Gravel","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["4.6","m","4.6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.53128379194,"lng":-73.554402920832},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":328,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":17,"name":"Hoarkor","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.530870358845,"lng":-73.603980398811},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":329,"title":"Balance, Haut Contraste et Providence","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":68,"name":"Stare","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511937069027,"lng":-73.567848801613},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade sud du b\u00e2timent","source":""},{"id":330,"title":"Les entrecroisements","produced_at":"2014-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":["6","m","1","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique c\u00e9ramique sur verre","en":""}],"artists":[{"id":223,"name":"V\u00e9ronique Malo","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.49788728605,"lng":-73.630027770996},"collection":null,"details":"Pavillon des soins critiques (Pavillon K), fen\u00eatres de l\u2019espace de restauration de l\u2019Agora, niveau 1","source":""},{"id":331,"title":"Une vie","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["3.10","m","37.80","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Mont\u00e9","en":"Mounted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":196,"name":"Pierre Blanchette","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.497336427039,"lng":-73.630336225033},"collection":null,"details":"Pavillon des soins critiques (Pavillon K), Agora, niveau S1,  mur au-dessus d'un espace de repos accessible par l'escalier d\u00e9couvert","source":""},{"id":332,"title":"Les jardins","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["m","57","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Enfil\u00e9","en":"Donned"},{"fr":"Galvanis\u00e9","en":"Galvanized"},{"fr":"Mont\u00e9","en":"Mounted"},{"fr":"Usin\u00e9","en":"Machined"}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.49756015541,"lng":-73.630928993225},"collection":null,"details":"Cours int\u00e9rieures, Pavillon des soins critiques (Pavillon K), niveau 2","source":""},{"id":333,"title":"Sites","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["m","51","41","15","cm","3","9","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":175,"name":"Peter Krausz","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.497392829233,"lng":-73.629252612591},"collection":null,"details":"Radio-oncologie, Pavillon G, Sous-sol 1","source":""},{"id":334,"title":"Clairi\u00e8re","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique c\u00e9ramique sur verre","en":""}],"artists":[{"id":224,"name":"Ivan Binet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.497176620516,"lng":-73.630655407906},"collection":null,"details":"Pavillon des soins critiques, (Pavillon K), puits de lumi\u00e8re et murs d\u2019une salle d\u2019attente \u00e0 l\u2019urgence. Accessible par l\u2019Agora - niveau S1 ou par le service de l\u2019urgence - niveau S2","source":""},{"id":335,"title":"Sans titre","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":225,"name":"Herr Von Bias","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.53336516897,"lng":-73.596110232506},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":336,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mobilier","en":"Furniture"},"dimensions":["263","180","9","cm","M","110","355","110","cm","48","40","16.50","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":226,"name":"Sylvie Rochette","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.475525046419,"lng":-73.614601798777},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Fa\u00e7ade ouest, rue Botrel","source":""},{"id":337,"title":"Perte de signal","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["20.5","m","22","m","27","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":52,"name":"Yannick Pouliot","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.4400992,"lng":-73.6917971},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Majoritairement sur la fa\u00e7ade ouest du b\u00e2timent","source":""},{"id":338,"title":"L\u2019arbre de vie","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":227,"name":"Joseph Rifesser","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.48288,"lng":-73.579611},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":339,"title":"Cultiver l\u2019imaginaire","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1104","85","68","cm","2154","30","68","cm","3159","90","68","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":228,"name":"Paryse Martin","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4960623,"lng":-73.6221181},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Toit vert de la maison de la culture de C\u00f4te-des-Neiges","source":""},{"id":340,"title":"Quand fleurit l\u2019espoir","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["198","110","cm","61","61","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Tirage \u00e0 d\u00e9veloppement chromog\u00e8ne","en":""}],"artists":[{"id":229,"name":"Holly King","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5533731,"lng":-73.6626368},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Dans la cage d'escalier, au palier interm\u00e9diaire entre le rez-de-chauss\u00e9e et le 1er \u00e9tage, dans l'entr\u00e9e de l'\u00e9difice Albert-Dumouchel","source":""},{"id":341,"title":"Buz","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["2.7","10.7","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":201,"name":"Hal Ingberg","alias":"","collective":false}],"borough":"Pierrefonds-Roxboro","location":{"lat":45.5048346,"lng":-73.7845153},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mur int\u00e9rieur du hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":342,"title":"Cheminement topographique d\u2019une bo\u00eete pour tarte aux bleuets","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["64.96","91.44","cm","21.59","121.92","53.34","cm","","2"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":230,"name":"Peter Gnass","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.6680788,"lng":-73.4949421},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Deuxi\u00e8me \u00e9tage, mur adjacent au bureau de la biblioth\u00e9caire","source":""},{"id":343,"title":"Les baigneurs","produced_at":"1957-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["349","549","10","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":136,"name":"Armand Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.466272799799,"lng":-73.595531880856},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Fa\u00e7ade sud du b\u00e2timent, \u00e0 droite de la porte d'entr\u00e9e","source":""},{"id":344,"title":"Lac\/Fontaine","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["1.9","9.2","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":231,"name":"Denis Farley","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521630628304,"lng":-73.601338530025},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Dans le parc adjacent \u00e0 la biblioth\u00e8que Mordecai-Richler","source":""},{"id":345,"title":"O\u00f9 boivent les loups","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Anodis\u00e9","en":"Anodized"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Cir\u00e9","en":"Waxed"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Model\u00e9","en":"Modeled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":232,"name":"Stephen Schofield","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507044292626,"lng":-73.565823733807},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Sur cinq plateformes install\u00e9es sur le c\u00f4t\u00e9 est de la rue Jeanne-Mance, entre le boulevard Ren\u00e9-Levesque O. et Sainte-Catherine O.","source":""},{"id":346,"title":"Machine consciente","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518725523842,"lng":-73.569269209193},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":347,"title":"Plume Latraverse","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["4.4","m","4.3","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.537617261182,"lng":-73.549811691402},"collection":null,"details":"Au coin de la rue Lesp\u00e9rance","source":""},{"id":348,"title":"Arr\u00eat sur image 2","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":233,"name":"In Situ | Atelier d'architecture","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498259535846,"lng":-73.566724956036},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":349,"title":"Ici avant, ensuite et maintenant","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["259.08","91.44","45.72","cm","426.72","152.4","152.4","cm","548.64","121.92","91.44","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":38,"name":"\u00c9ric Cardinal","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.639856485724,"lng":-73.490055266865},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Entre les rues Saint-Jean-Baptiste et Notre-Dame","source":""},{"id":350,"title":"Cerf-volant","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["9.58","3.66","2.13","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":234,"name":"Jos\u00e9e Dubeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.533204724005,"lng":-73.609230124992},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Suspendue dans le hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":351,"title":"Sans titre","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"Claude Th\u00e9berge","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495997798382,"lng":-73.579014837742},"collection":null,"details":"Pavillon du m\u00e9tro Guy (campus Sir-George-Williams); Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":352,"title":"Hanging Form No. 3","produced_at":"1963-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":236,"name":"Gerald Gladstone","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4952643,"lng":-73.5789779},"collection":null,"details":"Niveau m\u00e9tro","source":""},{"id":353,"title":"Untitled","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":236,"name":"Gerald Gladstone","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4952643,"lng":-73.5789779},"collection":null,"details":"Niveau m\u00e9tro","source":""},{"id":354,"title":"Valet de tr\u00e8fle","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["297.18","469.9","1.27","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ignifug\u00e9","en":"Fireproofed"},{"fr":"Pochoir","en":""},{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"}],"artists":[{"id":237,"name":"Thomas Corriveau","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.5142838,"lng":-73.6910307},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Dans la cage de l'escalier principal menant au premier \u00e9tage","source":""},{"id":355,"title":"Smoke and Steel","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["163","60","18","cm","94","70","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":142,"name":"Liliana Berezowsky","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.582858,"lng":-73.585321},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"\u00c0 droite de la porte d'entr\u00e9e principale, entour\u00e9e par des sapins","source":""},{"id":356,"title":"Les anges domestiques","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":121,"name":"Catherine Bolduc","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.522922180042,"lng":-73.592071831226},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Partie nord du parc Lahaie, \u00e0 l'angle du boulevard Saint-Laurent et de l\u2019avenue Laurier Est","source":""},{"id":357,"title":"COSMOTOME NO 7, OH HOMME !","produced_at":"2014-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["246","71","46","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":238,"name":"Yvette Bisson","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515078226218,"lng":-73.530930729361},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"L\u2019\u0153uvre est pr\u00e9sent\u00e9e dans la roseraie situ\u00e9e derri\u00e8re l\u2019\u00e9difice qui h\u00e9bergeait, jusqu\u2019en 2009, le restaurant H\u00e9l\u00e8ne-de-Champlain","source":""},{"id":358,"title":"Collection de bustes en\u00a0bronze","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":239,"name":"Orson Wheeler","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497099537207,"lng":-73.578803446144},"collection":null,"details":"Hall","source":""},{"id":359,"title":"Sans titre","produced_at":"1980-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["30.48","30.48","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":168,"name":"Eric Wesselow","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457417715105,"lng":-73.64011824131},"collection":null,"details":"Fen\u00eatres du hall d\u2019entr\u00e9e","source":""},{"id":360,"title":"Transcendance","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":240,"name":"Walter F\u00fchrer","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4586255651,"lng":-73.641518354416},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":361,"title":"Animaux urbains","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":241,"name":"Monosourcil","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.520303177689,"lng":-73.579409533135},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ades ouest et nord","source":""},{"id":362,"title":"Statue d\u2019Amphitrite, \u00e9pouse de Pos\u00e9idon","produced_at":"1750-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":242,"name":"Dieudonn\u00e9-Barth\u00e9l\u00e9my Guibal","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50207401441,"lng":-73.56069535017},"collection":null,"details":"Ruelle des fortifications","source":""},{"id":363,"title":"Inukshuk","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3","m","2.7","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"},{"fr":"Empil\u00e9","en":"Stacked"}],"artists":[{"id":243,"name":"Jusipi Nalukturuk","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504600564679,"lng":-73.573559224606},"collection":null,"details":"Pr\u00e8s de l\u2019entr\u00e9e principale du mus\u00e9e","source":""},{"id":364,"title":"Totem urbain \/ histoire en dentelles","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["301","520","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504215197897,"lng":-73.573563247919},"collection":null,"details":"Pr\u00e8s de l\u2019entr\u00e9e des groupes du Mus\u00e9e","source":""},{"id":365,"title":"La tentation d\u2019exister","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.550513483478,"lng":-73.583370260084},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":366,"title":"Balance","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.528743132204,"lng":-73.615809401818},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":367,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":245,"name":"Shalak Attack","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.537042441697,"lng":-73.59873104474},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":368,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":246,"name":"MC Baldassari","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.537659482412,"lng":-73.61166313497},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":369,"title":"Sans titre","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":247,"name":"Zema","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536690420342,"lng":-73.607594963789},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":370,"title":"Sans titre","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.53290691134,"lng":-73.619406354562},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":371,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":249,"name":"Sophie Wilkins","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.568871760318,"lng":-73.567071777945},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":372,"title":"Un vent de libert\u00e9","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":249,"name":"Sophie Wilkins","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544729883803,"lng":-73.581456639881},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":373,"title":"Circuit de Bachelard","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["141","mx","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":250,"name":"Jean Dubois","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.495104734883,"lng":-73.56306374073},"collection":null,"details":"Tunnel reliant les deux pavillons principaux de l'\u00c9TS - Rez-de-chauss\u00e9e","source":""},{"id":374,"title":"Rush of fall","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511846371517,"lng":-73.564385122684},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":375,"title":"Sans titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["159","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":251,"name":"INTI","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.513401943664,"lng":-73.572109698811},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":376,"title":"EM x Villeray","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":16,"name":"EN MASSE","alias":"","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.538183131499,"lng":-73.618040978909},"collection":null,"details":"Murales de part et d'autre de la rue de Castelnau","source":""},{"id":377,"title":"Le balan formidable","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":13,"name":"Doyon-Rivest","alias":"","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.529017112474,"lng":-73.635561515344},"collection":null,"details":"Au haut de la fa\u00e7ade","source":""},{"id":378,"title":"Four Horsemen","produced_at":"1989-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":252,"name":"Fran\u00e7ois Houd\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.458945396436,"lng":-73.638744950294},"collection":null,"details":"Cage d\u2019escalier de la biblioth\u00e8que","source":""},{"id":379,"title":"Choral","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":253,"name":"Maria Jos\u00e9 Sheriff","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497967547605,"lng":-73.556535927578},"collection":null,"details":"Sur le toit","source":""},{"id":380,"title":"Horizons lointains","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":232,"name":"Stephen Schofield","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.533741148308,"lng":-73.62744648532},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":381,"title":"Sans titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536601055289,"lng":-73.607257814715},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":382,"title":"Murale AMT","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["3.5","30","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.465119666986,"lng":-73.619213104248},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":383,"title":"Sans titre (Enseignes pour une \u00e9meute)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":254,"name":"Antoine Nessi","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497886705268,"lng":-73.556251613422},"collection":null,"details":"Murs du b\u00e2timent \u00e0 l'angle des rues Ottawa et Queen","source":""},{"id":384,"title":"Alexia\u2019s oracle","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538320851619,"lng":-73.601295463806},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":385,"title":"Confrontation","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":255,"name":"Shalom Bloom","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502218767747,"lng":-73.581109642982},"collection":null,"details":"Devant le pavillon de Biologie","source":""},{"id":386,"title":"Lanterne","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":256,"name":"Ernestine Tahedl","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50446333681,"lng":-73.577185571194},"collection":null,"details":"Devant le Mus\u00e9e Redpath","source":""},{"id":387,"title":"The Falcon","produced_at":"1938-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":257,"name":"Robert Tait McKenzie","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503613644475,"lng":-73.576067090034},"collection":null,"details":"Devant la Biblioth\u00e8que McLennan","source":""},{"id":388,"title":"Le Retour","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":258,"name":"Luc Boyer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5035388,"lng":-73.5825903},"collection":null,"details":"Devant le Centre de recherche sur le cancer Rosalind et Morris Goodman","source":""},{"id":389,"title":"Paul Buissonneau","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["3.3","6.2","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.521510696335,"lng":-73.562291738029},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":390,"title":"Raymond L\u00e9vesque","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["3","m","4.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.527254509254,"lng":-73.558289024537},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":391,"title":"Pauline Julien","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["3","m","4.45","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.535277789905,"lng":-73.551226023348},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":392,"title":"Marjo","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["3.2","m","3","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.529778821959,"lng":-73.555565809193},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":393,"title":"Breath of spring","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512793179067,"lng":-73.562918438029},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":394,"title":"T\u00eate Moa\u00ef","produced_at":"1970-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["2.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9poli","en":"Frosted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507011,"lng":-73.529412},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Ancien jardin des \u00c9tats-Unis","source":""},{"id":395,"title":"Migration","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":209,"name":"Bryan Beyung","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.6412955,"lng":-73.4995615},"collection":null,"details":"Trois pavillons du parc (angle Rene\u0301-Le\u0301vesque et Saint-Jean-Baptiste)","source":""},{"id":396,"title":"Quand la nature s\u2019invite en ville","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.559188675939,"lng":-73.532515257078},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":397,"title":"L\u2019Aube","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.48959,"lng":-73.581441},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":398,"title":"Le b\u00e2tisseur d\u2019avenir","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["21","5.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.602000864957,"lng":-73.519201538029},"collection":null,"details":"Angle des rues Hochelaga et Mousseau","source":""},{"id":399,"title":"Chat de ruelle","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["13","11.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.494480753842,"lng":-73.578717109822},"collection":null,"details":"Angle des rues Sainte-Catherine Ouest et Pierce","source":""},{"id":400,"title":"Fen\u00eatre sur l\u2019avenir","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["283","482","150","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":259,"name":"Marcel Barbeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505803644003,"lng":-73.576989769936},"collection":null,"details":"Jardin de sculpture du Square James, pr\u00e8s des rues Milton et University","source":""},{"id":401,"title":"Ondes","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["272","274","92","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506092191237,"lng":-73.572751879692},"collection":null,"details":"\u00c0 l'ext\u00e9rieur du pavillon de musique Elizabeth Wirth","source":""},{"id":402,"title":"Danse de la paix","produced_at":"1953-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["288","540","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503688233621,"lng":-73.578648860603},"collection":null,"details":"Pavillon Brown, hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":403,"title":"Sans titre","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":260,"name":"Fanny A\u00efshaa","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534575892969,"lng":-73.615010082722},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":404,"title":"Sans titre","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":260,"name":"Fanny A\u00efshaa","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549257035149,"lng":-73.577290177345},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":405,"title":"Polyp\u00e8de","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["254","234","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505896,"lng":-73.577167},"collection":null,"details":"Jardin de sculpture du Square James, pr\u00e8s des rues Milton et University","source":""},{"id":406,"title":"Sans titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["M","5.45","16.15","m","M","4.881.5","m+43","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Pointe-Claire","location":{"lat":45.447536,"lng":-73.7961601},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":407,"title":"Ailes couleur du temps, nuage de soleil","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["420.38"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":147,"name":"Micheline Beauchemin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505579948387,"lng":-73.560810685158},"collection":null,"details":"Hall Viger","source":""},{"id":408,"title":"Hier c\u2019est la jeunesse","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":89,"name":"Mathieu Bories","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5461833,"lng":-73.6084232},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":409,"title":"Terrasse Saint-Jacques","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["122","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443195872477,"lng":-73.648721058896},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":410,"title":"Norman Patates","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["25","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434780675388,"lng":-73.670307018385},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":411,"title":"Voyage inaugural","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["61","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435059392064,"lng":-73.673237759507},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":412,"title":"Tramway","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["61","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435052003682,"lng":-73.67084998525},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":413,"title":"C.A. Barbier","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434785380792,"lng":-73.670682527647},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":414,"title":"Boulevard Saint-Joseph","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434794387564,"lng":-73.67264502943},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":415,"title":"Dalb\u00e9 Viau","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["74","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":68,"name":"Stare","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.44266924683,"lng":-73.678958132927},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale","source":""},{"id":416,"title":"Canal","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["37","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443333,"lng":-73.648856},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":417,"title":"Cheval","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["37","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443251212105,"lng":-73.648945033135},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":418,"title":"Dominion Bridge","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["21","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434821081697,"lng":-73.673407943551},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":419,"title":"Cour de l\u2019\u00e9cole Martin B\u00e9langer","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.446109513109,"lng":-73.64525947057},"collection":null,"details":"En arri\u00e8re du b\u00e2timent","source":""},{"id":420,"title":"Piscine du parc Lasalle","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["121","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.437868126008,"lng":-73.674031638866},"collection":null,"details":"Mur int\u00e9rieur et mur ext\u00e9rieur de l'\u00e9difice","source":""},{"id":421,"title":"\u00ab  Blanc de plomb et bleu de Prusse, \u00e9tudes sur les nuages \u00bb 2014","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["2.44","m","19","m-2.44","m","6.5","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression par sublimation num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":231,"name":"Denis Farley","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.473302073143,"lng":-73.601027727127},"collection":null,"details":"C RC pr\u00e8s de la caf\u00e9teria","source":""},{"id":422,"title":"Place Monseigneur Charbonneau","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":99,"name":"Patrick Coutu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502234,"lng":-73.568243},"collection":null,"details":"Intersection des boulevards Robert-Bourassa et Ren\u00e9-L\u00e9vesque, c\u00f4t\u00e9 nord ouest","source":""},{"id":423,"title":"Autoportrait","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":176,"name":"Nicolas Baier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501009031982,"lng":-73.569089323282},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":424,"title":"Translucide","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["8","24","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":261,"name":"Jean-Fran\u00e7ois Cantin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503827883442,"lng":-73.561260023314},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade donnant sur la place Jean-Paul-Riopelle","source":""},{"id":425,"title":"\u00c9olienne V","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["53.6","m","56","m","9.83","m","0.28","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505685217023,"lng":-73.558589816093},"collection":null,"details":"\u00c0 l'intersection des rues Saint-Antoine Ouest et Saint-Urbain","source":""},{"id":426,"title":"Segment du Mur de Berlin","produced_at":"1961-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["3.60","m","1.20","mm","2.10","m","1.20","m","15","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502700022922,"lng":-73.560086488724},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Extr\u00e9mit\u00e9 est pr\u00e8s de l'entr\u00e9e rue Saint-Pierre","source":""},{"id":427,"title":"Sans titre","produced_at":"1965-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["409.9","223","213.3"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":262,"name":"Ivanho\u00eb Fortier","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.577409,"lng":-73.561113},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":428,"title":"June","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["6.23","m","2.9","m","23.2","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"}],"artists":[{"id":210,"name":"Genevi\u00e8ve Cadieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502882372441,"lng":-73.561545610428},"collection":null,"details":"Terrasse donnant sur la rue Hermine et Saint-Antoine ouest","source":""},{"id":429,"title":"Stratifications pari\u00e9tales","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":185,"name":"Christian Kiopini","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5031257,"lng":-73.5613662},"collection":null,"details":"Corridor souterrain entre le Palais des congr\u00e8s et l'\u00c9difice Jacques-Parizeau","source":""},{"id":430,"title":"Yama","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":263,"name":"Ir\u00e8ne F. Whittome","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502346601555,"lng":-73.562409281731},"collection":null,"details":"Visible du parquet","source":""},{"id":431,"title":"Migration","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"}],"artists":[{"id":264,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50227704496,"lng":-73.562406599522},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e du Square-Victoria","source":""},{"id":432,"title":"Arr\u00eat sur image","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"}],"artists":[{"id":233,"name":"In Situ | Atelier d'architecture","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498541541629,"lng":-73.566459417343},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":433,"title":"Gardiens de la sagesse (Wisdomkeepers)","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["9"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":265,"name":"Bruce LaFountain","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49840617903,"lng":-73.566483557224},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e rue de la Gaucheti\u00e8re, haut des escaliers","source":""},{"id":434,"title":"Staircase","produced_at":"2010-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Dessin","en":"Drawing"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":266,"name":"Michael Merrill","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502959447834,"lng":-73.561682403088},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e, c\u00f4t\u00e9 est, pr\u00e8s du comptoir d'accueil","source":""},{"id":435,"title":"The Emergence of the Chief","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":267,"name":"Dave McGary","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457964,"lng":-73.640568},"collection":null,"details":"Cour int\u00e9rieure","source":""},{"id":436,"title":"Trois sc\u00e8nes de nymphes sur fond de paysages canadiens","produced_at":"1938-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":268,"name":"Kenneth Hensley Holmden","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495557,"lng":-73.577609},"collection":null,"details":"Auditorium, salle EV 615","source":""},{"id":437,"title":"Nature l\u00e9g\u00e8re","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":269,"name":"Claude Cormier","alias":"","collective":false},{"id":270,"name":"Associ\u00e9s","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504252794772,"lng":-73.561011850834},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":438,"title":"Sans titre","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Menuiserie","en":"Woodwork"},"dimensions":["211","1589","348","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524831,"lng":-73.582313},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que du Plateau-Mont-Royal","source":""},{"id":439,"title":"Le temps qui passe","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Pochoir","en":""}],"artists":[{"id":155,"name":"J\u00e9r\u00f4me Poirier","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545880376159,"lng":-73.601990101991},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":440,"title":"Trois panneaux \u00e0 m\u00e9daillon et \u00e0 chevrons","produced_at":"1938-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"\u00c9maux","en":"Enamels"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Estamp\u00e9","en":"Stamped"}],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4954114,"lng":-73.5777019},"collection":null,"details":"Hall d\u2019entr\u00e9e de la Bo\u00eete noire d\u2019Hexagram, salle EV S3-845","source":""},{"id":441,"title":"Sans titre","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["22","25","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":176,"name":"Nicolas Baier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495848,"lng":-73.577136},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade est","source":""},{"id":442,"title":"Acer Concordi\u00e6","produced_at":"2010-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Gravure","en":"Engraving"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":271,"name":"Kamila Wozniakowska","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.496941,"lng":-73.578401},"collection":null,"details":"Tunnel pi\u00e9tonnier","source":""},{"id":443,"title":"Imaginary Portrait of 24 Universal Geniuses of Today","produced_at":"1981-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["260","460","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":272,"name":"Jes\u00fas Carlos de Vilallonga","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49553,"lng":-73.577623},"collection":null,"details":"Auditorium EV\u00a01.605","source":""},{"id":444,"title":"Trans-Earth","produced_at":"1981-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":273,"name":"Yves Trudeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495397,"lng":-73.577767},"collection":null,"details":"Adjacent \u00e0 la Galerie FOFA","source":""},{"id":445,"title":"Sans titre","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":274,"name":"Jean McEwen","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49732,"lng":-73.5785},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":446,"title":"Totems","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":275,"name":"Walter Redinger","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.496427802075,"lng":-73.586359303508},"collection":null,"details":"Terrasse","source":""},{"id":447,"title":"Les g\u00e9nies du g\u00e9nie","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":276,"name":"Geraldo Pace","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495401255821,"lng":-73.578221481439},"collection":null,"details":"Hall, c\u00f4t\u00e9 de la rue Guy","source":""},{"id":448,"title":"Cin\u00e9ma Architectonica (\u00e9dition\u00a04\/9)","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":277,"name":"Richard MacDonald","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495272,"lng":-73.57872},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":449,"title":"Le sublime et la mer","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Tirage \u00e0 d\u00e9veloppement chromog\u00e8ne","en":""}],"artists":[{"id":229,"name":"Holly King","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49551628765,"lng":-73.578544084656},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e du m\u00e9tro, tunnel vers l\u2019\u00c9cole de gestion John-Molson","source":""},{"id":450,"title":"LEAP","produced_at":"2011-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":278,"name":"Adad Hannah","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457080400222,"lng":-73.638496082422},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade","source":""},{"id":451,"title":"Lumi\u00e8re int\u00e9rieure","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression par sublimation num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":279,"name":"Pascal Grandmaison","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49595522476,"lng":-73.578898450432},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":452,"title":"Monument permanent \u00e0 la m\u00e9moire des six millions de victimes juives de l\u2019Holocauste","produced_at":null,"category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":280,"name":"Marcelle Ferron","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49647225547,"lng":-73.5861484614},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":453,"title":"Lierre sur pierre","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":210,"name":"Genevi\u00e8ve Cadieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495295,"lng":-73.579689},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade nord","source":""},{"id":454,"title":"Figures en lisi\u00e8re","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.45691,"lng":-73.639983},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e principale, pr\u00e8s de la rue Broadway","source":""},{"id":455,"title":"Le b\u00e2tisseur","produced_at":"1964-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":281,"name":"Jordi Bonet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457462,"lng":-73.641211},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":456,"title":"Nacelle","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Anodis\u00e9","en":"Anodized"}],"artists":[{"id":196,"name":"Pierre Blanchette","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495431,"lng":-73.579069},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":457,"title":"Sans titre","produced_at":null,"category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457439,"lng":-73.640608},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":458,"title":"Linteaux","produced_at":null,"category":null,"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495642,"lng":-73.578757},"collection":null,"details":"Atrium  Harriet-et-Abe-Gold","source":""},{"id":459,"title":"M\u00e8re et enfant","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457363,"lng":-73.641306},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":460,"title":"Figure en forme de tabouret","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457363,"lng":-73.641306},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":461,"title":"T\u00eate ancestrale","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457363,"lng":-73.641306},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":462,"title":"M\u00e2t tot\u00e9mique","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4589889,"lng":-73.6388675},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":463,"title":"Figure ancestrale","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457363,"lng":-73.641306},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":464,"title":"Poteau de maison salish du\u00a0littoral","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["416.5","48.5","38","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457363,"lng":-73.641306},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":465,"title":"Poteau de maison","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":166,"name":"Artiste Inconnu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.457363,"lng":-73.641306},"collection":null,"details":"Atrium","source":""},{"id":466,"title":"Winter Haze","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["130","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512808047533,"lng":-73.563471067459},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":467,"title":"Les quatre saisons","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":282,"name":"Yehouda Chaki","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495364194791,"lng":-73.578754663467},"collection":null,"details":"Tunnel pi\u00e9tonnier","source":""},{"id":468,"title":"Sans titre","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.496699,"lng":-73.578531},"collection":null,"details":"Hall","source":""},{"id":469,"title":"La v\u00e9locit\u00e9 des lieux","produced_at":"2015-06-19","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["19","16","13","m"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Plexiglas","en":"Plexiglas"},{"fr":"Diode \u00e9lectroluminescente","en":"Light-emitting diode"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":10,"name":"BGL","alias":"","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.596262,"lng":-73.642587},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Carrefour Henri-Bourassa\u2013Pie-IX","source":""},{"id":470,"title":"Machine \u00e0 fabriquer des nuages","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["165","486","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":283,"name":"Reynald Connolly","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.49840617903,"lng":-73.618102669716},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"2\u00e8me \u00e9tage \u00e0 l'entr\u00e9e de la caf\u00e9t\u00e9ria","source":""},{"id":471,"title":"Des spores et des poussi\u00e8res d\u2019\u00e9toiles","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["240","630","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"D\u00e9poli","en":"Frosted"},{"fr":"Laqu\u00e9","en":"Lacquered"},{"fr":"Souffl\u00e9","en":"Blown"}],"artists":[{"id":148,"name":"Annie Thibault","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.5005305,"lng":-73.614697},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Corridor au niveau rez-de-jardin, pr\u00e8s du local SL- 406","source":""},{"id":472,"title":"Nadia ou Le Saut du tremplin","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["430","540","385","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":259,"name":"Marcel Barbeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500417784145,"lng":-73.553201258183},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e rue Saint-Pierre \u00e0 l'angle de la rue de la Commune","source":""},{"id":473,"title":"Spica","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":284,"name":"Rober Racine","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507700321528,"lng":-73.566542565823},"collection":null,"details":"\u00c0 l'entr\u00e9e du Mus\u00e9e","source":""},{"id":474,"title":"Vent","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["167","207.5","112","cm","112.5","234","68.5","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":285,"name":"Jean-Pierre Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.573801574717,"lng":-73.555258512497},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":475,"title":"Lumi\u00e8re et mouvement dans la couleur","produced_at":"1962-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["4.57","22.86","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":286,"name":"Jean-Paul Mousseau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508128897884,"lng":-73.562487065792},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e de l'\u00e9difice","source":""},{"id":476,"title":"Claudia","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["274.32","106.68","121.92","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":287,"name":"Joe Fafard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499027,"lng":-73.580122},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":477,"title":"Fiesole","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["272.5","83","59","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":288,"name":"Sorel Etrog","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49898146783,"lng":-73.580028712749},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":478,"title":"Ombres II","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["241","209","216"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":98,"name":"Jaume Plensa","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499129,"lng":-73.580353},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":479,"title":"Love Buzz","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["315","463.5","178","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":289,"name":"Aaron Curry","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499291,"lng":-73.580707},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":480,"title":"Hibou-Pelle","produced_at":"1969-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["212","55","43","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":199,"name":"Jean-Paul Riopelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498992747944,"lng":-73.57980877161},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":481,"title":"Hibou A","produced_at":"1970-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["143","104","92","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":199,"name":"Jean-Paul Riopelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499002148037,"lng":-73.579789996147},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":482,"title":"Sculpture Bidon","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["179.3","119.5","24","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9 au laser","en":""}],"artists":[{"id":290,"name":"Val\u00e9rie Blass","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499241849881,"lng":-73.58060002327},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":483,"title":"Colonne de BuSpar","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["243","27","19","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":291,"name":"Colleen Wolstenholme","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499165709406,"lng":-73.580144047737},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":484,"title":"Sans titre","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["187","506","25","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499099908912,"lng":-73.580441772938},"collection":null,"details":"Jardin de sculptures","source":""},{"id":485,"title":"\u00c9quinoxe","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["288","282","152","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":292,"name":"Kosso Eloul","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499259,"lng":-73.580848},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":486,"title":"Fanny Fanny","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["242.5","122","238","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":293,"name":"C\u00e9sar Baldaccini","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499196,"lng":-73.58053},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":487,"title":"\u00ab In memoriam I \u00bb et \u00ab In memoriam II \u00bb","produced_at":"1981-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["122","114","76","cm.132","107","75","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":294,"name":"Elisabeth Frink","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498969,"lng":-73.579989},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":488,"title":"Shlosha","produced_at":"1974-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["119.5","307.3","142.2","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":292,"name":"Kosso Eloul","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499124,"lng":-73.580506},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":489,"title":"C\u0153urs jumeaux de six pieds","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["206","272","158","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":152,"name":"Jim Dine","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498718264533,"lng":-73.579857051373},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":490,"title":"\u00ab Gendrd I \u00bb et \u00ab Gendrd II \u00bb","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["168","112","71","cm.175","108","63","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":132,"name":"Barry Flanagan","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49915,"lng":-73.580162},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":491,"title":"Sans titre","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["265","100","80","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":295,"name":"Mimmo Paladino","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498957,"lng":-73.579757},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":492,"title":"L\u2019\u0153il","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["355","248","235","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":296,"name":"David Altmejd","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499157183939,"lng":-73.579397904824},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":493,"title":"Le soleil, de la s\u00e9rie     \u00ab Lustres & Tours \u00bb","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["274.3","177.8","177.8","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":297,"name":"Dale Chihuly","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498699464251,"lng":-73.579902648926},"collection":null,"details":"Rue Sherbrooke Nord","source":""},{"id":494,"title":"Building VI","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["191","53","36","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":298,"name":"Antony Gormley","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499086,"lng":-73.580258},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":495,"title":"La roue","produced_at":"1955-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["250","331","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":199,"name":"Jean-Paul Riopelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503162475191,"lng":-73.561524152756},"collection":null,"details":"\u00c9difice Jacques-Parizeau, hall Jean-Paul-Riopelle","source":""},{"id":496,"title":"Female Landscape","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.7","3.66","076","m","4","10.97","10.97","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9","en":""},{"fr":"M\u00e9canisme de pompage","en":""},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":236,"name":"Gerald Gladstone","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501233685733,"lng":-73.569694161415},"collection":null,"details":"C\u00f4t\u00e9 Nord","source":""},{"id":497,"title":"Jeanne au b\u00fbcher","produced_at":"1944-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["277","122","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":299,"name":"Maxime Real del Sarte","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.501698029975,"lng":-73.616718649864},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pr\u00e8s de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":498,"title":"Micro paysages","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1104","215","215","cm","2156","215","215","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":300,"name":"Jean Lantier","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.500506142722,"lng":-73.615224659443},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Parvis au rez-de-jardin","source":""},{"id":499,"title":"Le Jardin des Hesp\u00e9rides","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["277","122","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":23,"name":"Les industries perdues","alias":"","collective":true}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.501143448351,"lng":-73.615675270557},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"De chaque c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":500,"title":"Sans titre","produced_at":"1975-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["91.5","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":281,"name":"Jordi Bonet","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.500404624345,"lng":-73.616337776184},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall d'entr\u00e9e du Pavillon","source":""},{"id":501,"title":"Osmose","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3.66","12.2","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":301,"name":"Yechel Gagnon","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.500484379535,"lng":-73.614595495455},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Atrium au 2\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":502,"title":"Trap\u00e8ze","produced_at":"1982-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["213","654","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Tiss\u00e9","en":"Woven"}],"artists":[{"id":302,"name":"Carole Simard-Laflamme","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.50870408734,"lng":-73.613065481186},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Escalier d'acc\u00e8s","source":""},{"id":503,"title":"Mais o\u00f9 vont donc toutes ces \u00e9motions ?","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1200","600","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Martel\u00e9","en":"Hammered"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":303,"name":"Jean No\u00ebl","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.499411990571,"lng":-73.616871535778},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall d'entr\u00e9e de la Biblioth\u00e8que des lettres et sciences humaines","source":""},{"id":504,"title":"Saint Thomas","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["275","122","122","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Fondu","en":"Melted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.504613723499,"lng":-73.620758056641},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Cour int\u00e9rieure (toit vert)","source":""},{"id":505,"title":"L\u2019\u00e9volution du nursing","produced_at":"1974-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["243","790","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":304,"name":"Jiri Georges Lauda","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.509365735915,"lng":-73.618279695511},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":506,"title":"Parall\u00e9l\u00e9pip\u00e8de","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","550","550","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Cuit","en":"Baked"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":305,"name":"Yves Gendreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.502912450656,"lng":-73.613449037075},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Devant la fa\u00e7ade ouest du b\u00e2timent","source":""},{"id":507,"title":"\u00c9douard Montpetit (1881-1954)","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","130","130","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9 \u00e0 la cire perdue","en":""}],"artists":[{"id":306,"name":"Sylvia Daoust","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.506883971937,"lng":-73.614737074804},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pr\u00e8s de l'escalier pour aller sur la montagne, \u00e0 la droite du pavillon","source":""},{"id":508,"title":"Ventis et soupiraux, turbulences et essoufflements","produced_at":"1993-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["182","244","91","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.504343027171,"lng":-73.620736598969},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall du Centre d'exposition, mur sud","source":""},{"id":509,"title":"Topographie\/Topologie","produced_at":"1980-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","260","40","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.509157091891,"lng":-73.613368570805},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Devant la fa\u00e7ade nord","source":""},{"id":510,"title":"Sans titre","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["591.5","472","245","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.501181047278,"lng":-73.617134392262},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Devant le pavillon, \u00e0 l'intersection du chemin de la Tour et du chemin des Services","source":""},{"id":511,"title":"Nymph\u00e9as","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["420","1090","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Huil\u00e9","en":"Oiled"},{"fr":"Torr\u00e9fi\u00e9","en":"Roasted"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Saulnier","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.556362345372,"lng":-73.556242883205},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Bassin de la courette","source":""},{"id":512,"title":"Murale","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["129","410","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":307,"name":"G\u00e9rald Zahnd","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.499692110586,"lng":-73.617088794708},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Corridor couvert reliant le Garage Louis-Colin au Pavillon Lionel-Groulx, niveau 4","source":""},{"id":513,"title":"R\u00e9alit\u00e9 cosmique","produced_at":"1964-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["244","418","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":272,"name":"Jes\u00fas Carlos de Vilallonga","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.4983172,"lng":-73.6179648},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"1er \u00e9tage - Corridor vers le Pavillon 5255, Decelles","source":""},{"id":514,"title":"Mol\u00e9cules","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4.25","7.25","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":308,"name":"Johannes Burla","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.510356314555,"lng":-73.611697554588},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Rotonde - B-3","source":""},{"id":515,"title":"11i\u00e8me heure","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["270","710","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":196,"name":"Pierre Blanchette","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.503265868472,"lng":-73.613449037075},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Escalier d'acc\u00e8s au 2\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":516,"title":"Tryptique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["198","488","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":309,"name":"Jacques De Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.499015308165,"lng":-73.618333339691},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall d'entr\u00e9e - C-1120","source":""},{"id":517,"title":"La justice","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["156","182.5","30.5","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":309,"name":"Jacques De Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.498470100298,"lng":-73.616911768913},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall d'entr\u00e9e - A-3406","source":""},{"id":518,"title":"Composition g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["353","994","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":309,"name":"Jacques De Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.509580018161,"lng":-73.612588047981},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Stade d'hiver, hall d'entr\u00e9e (devant les escaliers montant de la station \u00c9douard-Montpetit)","source":""},{"id":519,"title":"Composition g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["154","431","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":309,"name":"Jacques De Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.498534021493,"lng":-73.618338704109},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"1er \u00e9tage - Hall d'entr\u00e9e - B-1300-1","source":""},{"id":520,"title":"Composition g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["287","350","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":309,"name":"Jacques De Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.498960787616,"lng":-73.618142902851},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"2e \u00e9tage - Hall des ascenseurs C2 - C3","source":""},{"id":521,"title":"Prisme","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["3","m","1812.18","m","4.71","m.12.18","m","12.13","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":310,"name":"Jean-S\u00e9bastien Denis","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.472756616353,"lng":-73.60121011734},"collection":null,"details":"Centre de ressources McConnell - B RC.0000","source":""},{"id":522,"title":"Coeur \u00e0 tout","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.473851286369,"lng":-73.598670065403},"collection":null,"details":"Stationnement des employ\u00e9s","source":""},{"id":523,"title":"Structura habitata","produced_at":"2014-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["7.2","m","8.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":34,"name":"Shelley Miller","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.473350975907,"lng":-73.601633906364},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":524,"title":"Sans qualification","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["251","36","36","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":311,"name":"Walter Yarwood","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.498552821831,"lng":-73.617576956749},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Sur la Place de la Laurentienne, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des fen\u00eatres de la caf\u00e9t\u00e9ria","source":""},{"id":525,"title":"Annedda","produced_at":"2014-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Estampe","en":"Print"},"dimensions":["5","m","41520","30"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":183,"name":"Jos\u00e9e Pedneault","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.473443138694,"lng":-73.601416647434},"collection":null,"details":"Salle d'attente - D RC.3315","source":""},{"id":526,"title":"Printemps","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["10","4.6","1.5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.474386387943,"lng":-73.600915074348},"collection":null,"details":"Le jardin des sens - \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Centre du cancer des c\u00e8dres","source":""},{"id":527,"title":"LUX DOMUM","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["7.7","m","7.6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":128,"name":"Martha Townsend","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4740299676,"lng":-73.601089417934},"collection":null,"details":"Escalier d'entr\u00e9e","source":""},{"id":528,"title":"Prendre le pouls","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["8","m","6","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":11,"name":"Cooke-Sasseville","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4733301,"lng":-73.6004695},"collection":null,"details":"Terrasse de la caf\u00e9teria","source":""},{"id":529,"title":"\u00ab Je suis l\u00e0 ! \u00bb","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["11.3","m.3.65","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Saulnier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.472568526581,"lng":-73.600684404373},"collection":null,"details":"Terrasse de l'H\u00f4pital pour enfants","source":""},{"id":530,"title":"Le Rocket","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["86","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.558015846318,"lng":-73.659041944775},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":531,"title":"Vittorio","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["4.6","m","2.7","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.537358878737,"lng":-73.550225123908},"collection":null,"details":"Ruelle Ontario","source":""},{"id":532,"title":"All it takes is a little heart","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["104","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":312,"name":"Omen","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.510399794273,"lng":-73.677283506873},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":533,"title":"Jazz born here","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["88","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.489432494095,"lng":-73.572181006746},"collection":null,"details":"\u00celots Saint-Martin","source":""},{"id":534,"title":"\u00c9closions","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["165","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520070130893,"lng":-73.556893161971},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":535,"title":"Alegr\u00eda","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["65","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":71,"name":"Julian Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.526953987667,"lng":-73.623510152779},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":536,"title":"Les jeux de ficelles","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["5.25","m","3.65","m","3.75","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"}],"artists":[{"id":313,"name":"Pierre Bourgault","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511085609887,"lng":-73.555749356747},"collection":null,"details":"Sur le parvis","source":""},{"id":537,"title":"Tessellations sans fin","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["421.22","m","2.64","m","401.22","m","2.64","m","21.02","m","2.64","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Impression par sublimation thermique","en":""},{"fr":"Transfert par fusion sous vide \u00e0 haute temp\u00e9rature","en":""}],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510907046182,"lng":-73.555601835251},"collection":null,"details":"Halls des deux pavillons","source":""},{"id":538,"title":"Jardins et jardiniers du monde","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["175","m","2"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bross\u00e9","en":"Brushed"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510414583344,"lng":-73.556309938431},"collection":null,"details":"Corridor souterrain reliant les pavillons et le m\u00e9tro Champ-de-Mars","source":""},{"id":539,"title":"Le lieu de la pr\u00e9sence","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":86,"name":"Dominique Blain","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51549205115,"lng":-73.562979064845},"collection":null,"details":"Int\u00e9rieur, aire de repos avec int\u00e9gration \u00e0 la fa\u00e7ade de profil\u00e9 de verre de la rue Savoie","source":""},{"id":540,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["123","850","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"\u00c9maill\u00e9","en":"Enameled"}],"artists":[{"id":314,"name":"Harlan Johnson","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.570249891128,"lng":-73.622665296959},"collection":null,"details":"All\u00e8ges de la fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":541,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1955-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["132","497","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"\u00c9maill\u00e9","en":"Enameled"}],"artists":[{"id":315,"name":"Joseph Iliu","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518637722343,"lng":-73.571583249668},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade principale","source":""},{"id":542,"title":"Les Gardiens","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.520435917533,"lng":-73.569291830063},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":543,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":316,"name":"Lyse Charland Favretti","alias":"","collective":false},{"id":321,"name":"Gilles S. Bonetto","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.5095145,"lng":-73.6746745},"collection":null,"details":"Mezzanine nord","source":""},{"id":544,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":317,"name":"Jean-Charles Charuest","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5352185,"lng":-73.6199209},"collection":null,"details":"\u00c9dicule ouest et quais","source":""},{"id":545,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":318,"name":"Jean Cartier","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.577005,"lng":-73.54636},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":546,"title":"Les Patriotes de 1837-1838","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"\u00c9maux","en":"Enamels"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":318,"name":"Jean Cartier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5236453,"lng":-73.5520669},"collection":null,"details":"Passerelle","source":""},{"id":547,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1978-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":319,"name":"Claude Boucher","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.456878,"lng":-73.5821161},"collection":null,"details":"Quais","source":""},{"id":548,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":320,"name":"Judith Bricault Klein","alias":"","collective":false},{"id":348,"name":"Gilbert Sauv\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5404719,"lng":-73.6131869},"collection":null,"details":"Quais de la ligne bleue","source":""},{"id":549,"title":"Histoire de la musique \u00e0 Montr\u00e9al","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Forg\u00e9","en":"Forged"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":322,"name":"Fr\u00e9d\u00e9ric Back","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5080019,"lng":-73.5679384},"collection":null,"details":"Mezzanine est","source":""},{"id":550,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1969-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":323,"name":"Gabriel Bastien","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518313,"lng":-73.5683899},"collection":null,"details":"Quai C\u00f4te-Vertu","source":""},{"id":551,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":324,"name":"Claude Bettinger","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4962474,"lng":-73.622547},"collection":null,"details":"\u00c9dicule ouest et passerelle","source":""},{"id":552,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":325,"name":"Jean Dumontier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512289,"lng":-73.533371},"collection":null,"details":"Quais","source":""},{"id":553,"title":"Un arbre dans le parc","produced_at":"1980-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":326,"name":"Michel Dernuet","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4889916,"lng":-73.5764778},"collection":null,"details":"Quai C\u00f4te-Vertu","source":""},{"id":554,"title":"Verre-\u00e9cran","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Teint","en":"Dyed"}],"artists":[{"id":280,"name":"Marcelle Ferron","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510058,"lng":-73.556445},"collection":null,"details":"\u00c9dicule","source":""},{"id":555,"title":"Hommage aux fondateurs de la ville de Montr\u00e9al","produced_at":"1969-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":327,"name":"Pierre Gaboriau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514916,"lng":-73.559746},"collection":null,"details":"Quais de la ligne verte","source":""},{"id":556,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":230,"name":"Peter Gnass","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.470612,"lng":-73.567647},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":557,"title":"Les quatre saisons","produced_at":"1981-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":328,"name":"Claude Guit\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4855319,"lng":-73.6278872},"collection":null,"details":"Quais","source":""},{"id":558,"title":"Entourage Guimard","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":329,"name":"Hector Guimard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501678,"lng":-73.561985},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e Saint-Antoine","source":""},{"id":559,"title":"Bonheur d\u2019occasion","produced_at":"1980-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":330,"name":"Julien H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477033,"lng":-73.5864429},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":560,"title":"Homo Urbanus","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":331,"name":"\u00c9ric Lamontagne","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.5142483,"lng":-73.6830815},"collection":null,"details":"\u00c9dicule nord","source":""},{"id":561,"title":"C\u2019est sur le sol qu\u2019on prend appui pour s\u2019envoler","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":23,"name":"Les industries perdues","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5044545,"lng":-73.5723977},"collection":null,"details":"Mezzanine sud","source":""},{"id":562,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":332,"name":"Andr\u00e9 L\u00e9onard","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.503434,"lng":-73.617959},"collection":null,"details":"Corridor et mezzanine","source":""},{"id":563,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1967-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":333,"name":"Robert Lapalme","alias":"","collective":false},{"id":352,"name":"Claude Vermette","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514916,"lng":-73.559746},"collection":null,"details":"Quais de la ligne jaune","source":""},{"id":564,"title":"Le potager et Les vents","produced_at":"1980-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":332,"name":"Andr\u00e9 L\u00e9onard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.554135,"lng":-73.6683259},"collection":null,"details":"Mezzanine ouest et escaliers","source":""},{"id":565,"title":"R\u00e9veil de la conscience par la solitude","produced_at":"1982-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":334,"name":"Jacques Huet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5556463,"lng":-73.6682661},"collection":null,"details":"\u00c9dicule nord-est","source":""},{"id":566,"title":"Pass\u016bs","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":335,"name":"Murray MacDonald","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5049917,"lng":-73.5714533},"collection":null,"details":"Mezzanine est","source":""},{"id":567,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1988-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Design Industriel","en":"Industrial Design"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":336,"name":"Jean Mercier","alias":"","collective":false},{"id":337,"name":"Michel Morelli","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5238995,"lng":-73.6231243},"collection":null,"details":"\u00c9dicule ouest et quais","source":""},{"id":568,"title":"Lieu de rendez-vous","produced_at":"1988-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"Design Industriel","en":"Industrial Design"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":24,"name":"M\u00e9t\u00e9ore Design","alias":"","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5238995,"lng":-73.6231243},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":569,"title":"Horizons","produced_at":"1971-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":338,"name":"Mario Merola","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5190038,"lng":-73.5681311},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":570,"title":"Rivi\u00e8res","produced_at":"1974-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":338,"name":"Mario Merola","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518313,"lng":-73.5683899},"collection":null,"details":"\u00c9dicule ouest","source":""},{"id":571,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":339,"name":"Huguette Desjardins","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5302001,"lng":-73.6238508},"collection":null,"details":"Toute la station","source":""},{"id":572,"title":".98","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":340,"name":"Axel Morgenthaler","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.555593,"lng":-73.667276},"collection":null,"details":"Corridor","source":""},{"id":573,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1981-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":332,"name":"Andr\u00e9 L\u00e9onard","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.479501,"lng":-73.619884},"collection":null,"details":"Mezzanine, passerelle et quais","source":""},{"id":574,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":341,"name":"Saskia Siebrand","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5072969,"lng":-73.5694217},"collection":null,"details":"Quais","source":""},{"id":575,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1988-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":342,"name":"Gilbert Poissant","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.5200851,"lng":-73.6150648},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":576,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":343,"name":"Antoine Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4593043,"lng":-73.5719581},"collection":null,"details":"Toute la station","source":""},{"id":577,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":338,"name":"Mario Merola","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4782589,"lng":-73.5693497},"collection":null,"details":"Escaliers","source":""},{"id":578,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":344,"name":"Jean-No\u00ebl Poliquin","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.547818,"lng":-73.607463},"collection":null,"details":"Toute la station","source":""},{"id":579,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":345,"name":"Aurelio Sandonato","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.5087641,"lng":-73.6726221},"collection":null,"details":"Mezzanine sud","source":""},{"id":580,"title":"M\u00e9tamorphose d\u2019Icare","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":346,"name":"Claire Sarrasin","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5302001,"lng":-73.6238508},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":581,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":347,"name":"Yves Roy","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.48288,"lng":-73.579611},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":582,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1982-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":348,"name":"Gilbert Sauv\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4924525,"lng":-73.6328123},"collection":null,"details":"Toute la station","source":""},{"id":583,"title":"Un solide","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":191,"name":"Jacques Bilodeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510058,"lng":-73.556445},"collection":null,"details":"\u00c9dicule","source":""},{"id":584,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":349,"name":"Marcel Raby","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5536107,"lng":-73.5521155},"collection":null,"details":"Quai Angrignon","source":""},{"id":585,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":350,"name":"Maurice Savoie","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5044545,"lng":-73.5723977},"collection":null,"details":"Mezzanine sud","source":""},{"id":586,"title":"Le P\u00e9lican","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":351,"name":"Eddy Tardif","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.552706,"lng":-73.6025389},"collection":null,"details":"Mezzanine ouest","source":""},{"id":587,"title":"Omnihomme","produced_at":"1974-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["466","1899","46","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":238,"name":"Yvette Bisson","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5157582,"lng":-73.5588362},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":588,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1964-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["360","1800","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":352,"name":"Claude Vermette","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.515744,"lng":-73.5771653},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":589,"title":"Vague","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["168","204","178","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":99,"name":"Patrick Coutu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5018362,"lng":-73.5639406},"collection":null,"details":"Niveau A, pr\u00e8s de la succursale","source":""},{"id":590,"title":"Femme accroupie","produced_at":"1947-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["152","166","97","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.502350361368,"lng":-73.562122285366},"collection":null,"details":"Cour int\u00e9rieure","source":""},{"id":591,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1966-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":352,"name":"Claude Vermette","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5108083,"lng":-73.564943},"collection":null,"details":"Quais","source":""},{"id":592,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":349,"name":"Marcel Raby","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5470294,"lng":-73.5515032},"collection":null,"details":"Mezzanine","source":""},{"id":593,"title":"Le po\u00e8te dans l\u2019univers","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":304,"name":"Jiri Georges Lauda","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.5460752,"lng":-73.6387914},"collection":null,"details":"Quai Montmorency","source":""},{"id":594,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"Claude Th\u00e9berge","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.4628917,"lng":-73.5657243},"collection":null,"details":"Toute la station","source":""},{"id":595,"title":"Falling Out of the Blue","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["732","366","51","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Maroufl\u00e9","en":""},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":353,"name":"Marcel Saint-Pierre","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5131825,"lng":-73.5611692},"collection":null,"details":"Plafond du hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":596,"title":"Jeu, geste, corps","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["450","508","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.510179341221,"lng":-73.611018583106},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Du c\u00f4t\u00e9 du boulevard Mont-Royal","source":""},{"id":597,"title":"Sans titre","produced_at":"1960-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["240","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":281,"name":"Jordi Bonet","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.507213469865,"lng":-73.614205420017},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Rampe entre le 3e et le 4e \u00e9tage","source":""},{"id":598,"title":"Claude Champagne","produced_at":"1965-01-01","category":null,"subcategory":null,"dimensions":["45.80","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":354,"name":"Delvica Allard","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.509232279016,"lng":-73.609197735786},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Hall d'entr\u00e9e de la Salle Claude-Champagne","source":""},{"id":599,"title":"Sans titre","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["200","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":355,"name":"Luis Feito","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.508331906599,"lng":-73.612625598907},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Escalier d'acc\u00e8s au 4\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":600,"title":"Hommage \u00e0 Kodaly","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["152","106","44","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"}],"artists":[{"id":288,"name":"Sorel Etrog","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.501998817724,"lng":-73.616340458393},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Dans la cour d'honneur, devant l'entr\u00e9e de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine (Aile P)","source":""},{"id":601,"title":"Le temps du verbe","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":178,"name":"Jacek Jarnuszkiewicz","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.543400066601,"lng":-73.58525365591},"collection":null,"details":"Fa\u00e7ade de la biblioth\u00e8que BAnQ Rosemont-La Petite-Patrie","source":""},{"id":602,"title":"Voix sans bruit","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["","15","m","2.9","m","2","12.5","m","2.9","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9poli","en":"Frosted"},{"fr":"Encastr\u00e9","en":"Embedded"},{"fr":"Programm\u00e9","en":"Programmed"}],"artists":[{"id":202,"name":"Louise Viger","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5154553,"lng":-73.5623129},"collection":null,"details":"Niveau M\u00e9tro Grande Biblioth\u00e8que","source":""},{"id":603,"title":"Espace fractal","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":285,"name":"Jean-Pierre Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515233767245,"lng":-73.561588525772},"collection":null,"details":"Entr\u00e9e de la Grande Biblioth\u00e8que, boulevard De Maisonneuve","source":""},{"id":604,"title":"Jardin Punk","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":356,"name":"Roger Gaudreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516462931406,"lng":-73.564453125},"collection":null,"details":"\u00celot rues Berri, Savoie et Ontario","source":""},{"id":605,"title":"La for\u00eat civilis\u00e9e","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Fondu","en":"Melted"}],"artists":[{"id":356,"name":"Roger Gaudreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516504278969,"lng":-73.564302921295},"collection":null,"details":"\u00celot rues Berri, Savoie et Ontario","source":""},{"id":606,"title":"Montagne","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":357,"name":"Fran\u00e7oise Sullivan","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509217241599,"lng":-73.568154573441},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e c\u00f4t\u00e9 est","source":""},{"id":607,"title":"Expansible","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["220","3010","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"},{"fr":"Photographi\u00e9","en":"Photographed"}],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5100603,"lng":-73.5687152},"collection":null,"details":"Couloir niveau m\u00e9tro","source":""},{"id":608,"title":"Mosa\u00efque fluide","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["220","1530","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"},{"fr":"Photographi\u00e9","en":"Photographed"}],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5100603,"lng":-73.5687152},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":609,"title":"Un objet qui nous refl\u00e8te","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2.72","m","2.80","mX","m","2.72","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Cir\u00e9","en":"Waxed"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":358,"name":"Marc-Antoine C\u00f4t\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4950542,"lng":-73.5614699},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":610,"title":"Le corps de l\u2019ouvrage","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["2.40","7.50","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":359,"name":"Michel Boulanger","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.495085933394,"lng":-73.562712371349},"collection":null,"details":"3e \u00e9tage, par l'ascenseur A1, accessible par la porte principale du b\u00e2timent","source":""},{"id":611,"title":"Th\u00e9or\u00e8me","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1391.4","cmm'43","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":360,"name":"Yves Boucher","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495251386282,"lng":-73.563522398472},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e, au-dessus des ascenceurs","source":""},{"id":612,"title":"Anamorphose de pierre","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["519","264","26","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":361,"name":"Laurent Pilon","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.494803910305,"lng":-73.562822341919},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e, entre le passage et la salle \u00e0 manger de la caf\u00e9t\u00e9ria","source":""},{"id":613,"title":"Feuille","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["378","147.32","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Mont\u00e9","en":"Mounted"},{"fr":"Photographi\u00e9","en":"Photographed"}],"artists":[{"id":264,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.494627175116,"lng":-73.562344908714},"collection":null,"details":"1er \u00e9tage, pr\u00e8s de l'escalier central","source":""},{"id":614,"title":"En passant sous le grand ventre blanc","produced_at":"1996-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6.86","m","2.30","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":361,"name":"Laurent Pilon","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.495189341506,"lng":-73.562791496515},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e, suspendue au plafond, d\u00e8s l'entr\u00e9e dans le pavillon","source":""},{"id":615,"title":"Id\u00e9ogrammes","produced_at":"2007-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["11","3","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe num\u00e9rique au jet d'eau","en":""},{"fr":"Sertissage","en":""}],"artists":[{"id":342,"name":"Gilbert Poissant","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.494514365131,"lng":-73.563187122345},"collection":null,"details":"1er \u00e9tage, salle des pas perdus","source":""},{"id":616,"title":"L\u2019anneau et le cube","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["134","cm","134","cm","264","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9","en":""},{"fr":"Granit taill\u00e9 et poli","en":""}],"artists":[{"id":356,"name":"Roger Gaudreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495356674231,"lng":-73.563382923603},"collection":null,"details":"Parvis du pavillon B","source":""},{"id":617,"title":"Sans titre","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["'4","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":362,"name":"Robert Saucier","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4948448,"lng":-73.5631848},"collection":null,"details":"Rez-de-chauss\u00e9e, section atrium, pr\u00e8s de la caf\u00e9t\u00e9ria","source":""},{"id":618,"title":"Study \u00ab\u00a0Canada Screen\u00a0\u00bb Expo 67","produced_at":"1965-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["311","428","125","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":363,"name":"Gord Smith","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.572881582686,"lng":-73.557736873627},"collection":null,"details":"Polyclinique Maisonneuve Rosemont","source":""},{"id":619,"title":"Proue d\u2019ambre et de jade \/ Courbe sans tangente","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["884","335","89","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Arm\u00e9","en":"Armed"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Chevill\u00e9","en":"Pegged"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Courb\u00e9","en":"Curved"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"},{"fr":"Teint","en":"Dyed"}],"artists":[{"id":361,"name":"Laurent Pilon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5091666,"lng":-73.5701038},"collection":null,"details":"Hall et cage d'escalier. Aussi visible de l'ext\u00e9rieur, par les fen\u00eatres","source":""},{"id":620,"title":"Transcription 92","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["570","1040","15","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5137738,"lng":-73.5621857},"collection":null,"details":"Hall d'entr\u00e9e et fen\u00eatres","source":""},{"id":621,"title":"Intermezzo","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"}],"artists":[{"id":23,"name":"Les industries perdues","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513366874545,"lng":-73.562420587969},"collection":null,"details":"\u0152uvre visible \u00e0 l'angle Sanguinet \/ Maisonneuve","source":""},{"id":622,"title":"Spektroskop","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["575","411.5","11.45","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Biseaut\u00e9","en":"Beveled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513634310073,"lng":-73.561489284039},"collection":null,"details":"Hall et fen\u00eatres","source":""},{"id":623,"title":"Pli\u00e9, d\u00e9gag\u00e9, d\u00e9velopp\u00e9, d\u00e9boul\u00e9, bris\u00e9-vol\u00e9, \u00e9quilibre et port\u00e9","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":364,"name":"Genevi\u00e8ve Desgagn\u00e9s","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5203716,"lng":-73.5678122},"collection":null,"details":"Facade, entr\u00e9e du pavillon et hall de l'Agora de la danse","source":""},{"id":624,"title":"Mettre en lumi\u00e8re","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["275","854","10","cm","275","244","10","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":264,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5106879,"lng":-73.5699695},"collection":null,"details":"Vitrine du rez-de-chauss\u00e9e. Aussi visible de l'ext\u00e9rieur du pavillon, par les fen\u00eatres","source":""},{"id":625,"title":"L\u2019artiste est celui qui fait voir l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 des choses","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["520","625","1300","350","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Biseaut\u00e9","en":"Beveled"},{"fr":"Lamin\u00e9","en":"Laminated"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":324,"name":"Claude Bettinger","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508324387771,"lng":-73.566014170647},"collection":null,"details":"Espace culturel Georges-\u00c9mile-Lapalme (int\u00e9rieur) \/ Esplanade (ext\u00e9rieur)","source":""},{"id":626,"title":"Comme si le temps\u2026de la rue","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["426","1830","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Anodis\u00e9","en":"Anodized"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508189048691,"lng":-73.565837144852},"collection":null,"details":"Espace culturel Georges-\u00c9mile-Lapalme (bistro Place Deschamps)","source":""},{"id":627,"title":"L\u2019aile du temps II","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["100","125","100","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Acidul\u00e9","en":"Acidulated"},{"fr":"Lim\u00e9","en":"Filed"},{"fr":"Meul\u00e9","en":"Ground"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Sabl\u00e9","en":"Sandblasted"}],"artists":[{"id":365,"name":"Jean Aubert","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50835822249,"lng":-73.566014170647},"collection":null,"details":"Espace culturel Georges-\u00c9mile-Lapalme","source":""},{"id":628,"title":"Ma\u00efrel no 1","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["176","300","374","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Folded"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":355,"name":"Luis Feito","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508531155181,"lng":-73.567736148834},"collection":null,"details":"Esplanade (Entr\u00e9e des artistes)","source":""},{"id":629,"title":"Sans titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.548979040175,"lng":-73.580455183983},"collection":null,"details":"Ruelle au sud de la rue Holt","source":""},{"id":630,"title":"Temps d\u2019arr\u00eat","produced_at":"2006-09-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","145","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":285,"name":"Jean-Pierre Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549062,"lng":-73.592662},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Molson","source":""},{"id":631,"title":"Neuf couleurs au vent","produced_at":"1984-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1650","110","2510","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Nylon","en":"Nylon"}],"techniques":[{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":366,"name":"Daniel Buren","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521709,"lng":-73.565776},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Urbain-Baudreau-Graveline","source":""},{"id":632,"title":"La pierre et le feu","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["304","122","400","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":285,"name":"Jean-Pierre Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428946,"lng":-73.682977},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":633,"title":"Non titr\u00e9 (mosa\u00efque en c\u00e9ramique)","produced_at":"1990-06-15","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["381","554","cm"],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":318,"name":"Jean Cartier","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.466425,"lng":-73.595811},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre r\u00e9cr\u00e9atif Gadbois","source":""},{"id":634,"title":"Le malheureux magnifique","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["340","235","310"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":367,"name":"Pierre Yves Angers","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517027282786,"lng":-73.567695796295},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":635,"title":"Cosmos","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["185","677","5","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Tissu","en":"Fabric"},{"fr":"Nylon","en":"Nylon"},{"fr":"Papier","en":"Paper"}],"techniques":[{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Collage","en":"Collage"}],"artists":[{"id":309,"name":"Jacques De Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.668131,"lng":-73.494621},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que de Pointe-aux-Trembles","source":""},{"id":636,"title":"Point d\u2019origine","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["192","290","633.5","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Satin\u00e9","en":"Satined"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":122,"name":"Catherine Sylvain","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.532749640238,"lng":-73.596561849117},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":637,"title":"Kate & Nora","produced_at":"2013-08-06","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["100","90","45","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":368,"name":"Robert Wilson","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517594,"lng":-73.597311},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Kate-McGarrigle","source":""},{"id":638,"title":"Carrefour","produced_at":"2013-07-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":48,"name":"Francis Montillaud","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.460134,"lng":-73.544592},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"La Station (Maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle)","source":""},{"id":639,"title":"Chor\u00e9graphie pour les humains et les \u00e9toiles","produced_at":"2013-09-08","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":["1500","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton hautes performances","en":"High-performance concrete"},{"fr":"Composantes technologiques","en":"Technological components"}],"techniques":[{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9 (st\u00e8les)","en":""},{"fr":"Vid\u00e9oprojections","en":""},{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9","en":""},{"fr":"Projet\u00e9","en":"Projected"}],"artists":[{"id":12,"name":"Daily tous les jours","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.560735,"lng":-73.550116},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Plan\u00e9tarium Rio Tinto Alcan de Montr\u00e9al","source":""},{"id":640,"title":"Voiles","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["488","310","10","cm","488","275","13","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Finition effectu\u00e9e par meuleuse \u00e0 disque (gros grain)","en":""},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Fini avec une meuleuse \u00e0 disque","en":"Finished using a disk grinder"}],"artists":[{"id":369,"name":"Jean-Jacques Besner","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.603186,"lng":-73.642556},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Boulevard Albert-Brosseau","source":""},{"id":641,"title":"La Bourrasque","produced_at":"2013-05-10","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2700","570","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"}],"artists":[{"id":370,"name":"Gwena\u00ebl B\u00e9langer","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.504072,"lng":-73.705185},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que du Bois\u00e9","source":""},{"id":642,"title":"Hommage \u00e0 l\u2019esprit sportif","produced_at":"1990-01-01","category":null,"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":304,"name":"Jiri Georges Lauda","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.594994,"lng":-73.637955},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":643,"title":"Constellation en Sol","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"R\u00e9sine de copolyester","en":"Copolyester resin"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"}],"artists":[{"id":278,"name":"Adad Hannah","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.531832,"lng":-73.597543},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Marc-Favreau","source":""},{"id":644,"title":"L\u2019\u00e9treinte","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Grav\u00e9 au jet de sable","en":""},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Folded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":371,"name":"Luce Pelletier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512386,"lng":-73.563593},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Les diff\u00e9rents ensembles de l'installation sont r\u00e9partis dans le parc","source":""},{"id":645,"title":"Monument \u00e0 la reine Victoria","produced_at":"1869-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1190","437.5","437.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[],"artists":[{"id":372,"name":"Marshall Wood","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501421,"lng":-73.561586},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Victoria","source":""},{"id":646,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["197","102","84","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":373,"name":"Shirley Witebsky","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499908,"lng":-73.594361},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":647,"title":"The First Jewel","produced_at":"1973-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["172","115","70","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":374,"name":"Alice Winant","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.559703,"lng":-73.556911},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":648,"title":"The Passing Song","produced_at":"1992-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["456","744","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":182,"name":"Catherine Widgery","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428971,"lng":-73.681205},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":649,"title":"Wind Boat","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["762","183","148","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Imbriqu\u00e9","en":"Imbricated"}],"artists":[{"id":182,"name":"Catherine Widgery","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.432687,"lng":-73.588115},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Boulevard LaSalle","source":""},{"id":650,"title":"Monument \u00e0 sir John A. Macdonald","produced_at":"1895-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1800","486","432","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[],"artists":[{"id":375,"name":"George Edward Wade","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498786,"lng":-73.569638},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place du Canada","source":""},{"id":651,"title":"Le banc des amoureux","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["184","240","150","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":376,"name":"L\u00e9a Vivot","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.556163,"lng":-73.558294},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":652,"title":"Des lauriers pour m\u00e9moire, Jean-Duceppe 1923-1990","produced_at":"2006-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["240","1130","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Forg\u00e9","en":"Forged"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":202,"name":"Louise Viger","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.543529,"lng":-73.566053},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Duceppe","source":""},{"id":653,"title":"Monument \u00e0 Jacques Cartier","produced_at":"1893-06-14","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["9.14","3.6","m"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Estamp\u00e9","en":"Stamped"},{"fr":"Fondu","en":"Melted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Cuivre repouss\u00e9","en":"Embossed copper"}],"artists":[{"id":377,"name":"Joseph-Arthur Vincent","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.480058,"lng":-73.586269},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Saint-Henri","source":""},{"id":654,"title":"Murale ext\u00e9rieure","produced_at":"2006-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"\u00c9maux","en":"Enamels"},"dimensions":["183","361.5","cm"],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Pigments","en":"Pigments"}],"techniques":[],"artists":[{"id":352,"name":"Claude Vermette","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498526,"lng":-73.599161},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Pavillon du lac aux Castors","source":""},{"id":655,"title":"Vortexit II","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["270","1050","1440","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Fix\u00e9","en":"Fixed"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":113,"name":"Bill Vazan","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428603,"lng":-73.678586},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":656,"title":"Cadran solaire","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Design Industriel","en":"Industrial Design"},"dimensions":["350","360","360","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Anodis\u00e9","en":"Anodized"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":378,"name":"Herman J. Van Der Heide","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.560805,"lng":-73.549767},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Plan\u00e9tarium Rio Tinto Alcan de Montr\u00e9al","source":""},{"id":657,"title":"Le navigateur","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","620","245","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":113,"name":"Bill Vazan","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.438513,"lng":-73.719208},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Summerlea","source":""},{"id":658,"title":"Story Rock","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","240","220","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[],"artists":[{"id":113,"name":"Bill Vazan","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428096,"lng":-73.677199},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":659,"title":"Le portage","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["265","260","800","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Brique","en":"Brick"},{"fr":"Pigments","en":"Pigments"}],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":379,"name":"Dominique Valade","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.437485,"lng":-73.714281},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Summerlea","source":""},{"id":660,"title":"Les dos blancs","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["251","350","930","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Ciment","en":"Cement"}],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":379,"name":"Dominique Valade","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.521679,"lng":-73.671706},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Caron","source":""},{"id":661,"title":"Les cariatides","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["262","610","1723","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Plant\u00e9","en":"Planted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":379,"name":"Dominique Valade","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428688,"lng":-73.684251},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":662,"title":"L\u2019argoulet","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["550","130","242","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":379,"name":"Dominique Valade","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.472525,"lng":-73.570481},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":663,"title":"Justice et paix","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["360","300","570","cm"],"materials":[{"fr":"Calcite","en":"Calcite"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.586578,"lng":-73.595143},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Saint-L\u00e9onard","source":""},{"id":664,"title":"Le chien du Qu\u00e9bec","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["97","167","183","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517421,"lng":-73.569295},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":665,"title":"Rectangle","produced_at":"1965-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["245","124","85","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560966,"lng":-73.564589},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":666,"title":"La sainte Trinit\u00e9","produced_at":"1965-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["130","90","165","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"},{"fr":"\u00c9poxy","en":"Epoxy"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517612,"lng":-73.569411},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Saint-Louis","source":""},{"id":667,"title":"La force","produced_at":"1964-08-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","533","275","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500095,"lng":-73.595506},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":668,"title":"Parvis et portail #22","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["492","575","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":273,"name":"Yves Trudeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.516024,"lng":-73.679906},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place de l\u2019an 2000","source":""},{"id":669,"title":"Le phare du Cosmos","produced_at":"1967-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["960","280","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":273,"name":"Yves Trudeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509335,"lng":-73.532705},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":670,"title":"Spatio-mobile #1","produced_at":"1966-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["176","135","150","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":273,"name":"Yves Trudeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430317,"lng":-73.666315},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":671,"title":"Buste de Jos\u00e9 de San Martin","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["276","105.5","95","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"}],"techniques":[{"fr":"Fonte \u00e0 la cire perdue","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":380,"name":"Carlos Maria Toto","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.489365,"lng":-73.580891},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Hector-Toe-Blake","source":""},{"id":672,"title":"Monument \u00e0 Nicolas Copernic","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["452","148","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":381,"name":"Berthel Thorvaldsen","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.560641,"lng":-73.549375},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Plan\u00e9tarium Rio Tinto Alcan de Montr\u00e9al","source":""},{"id":673,"title":"Force","produced_at":"1985-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["330","2900","4500","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Eau","en":"Water"},{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"}],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"Claude Th\u00e9berge","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512625,"lng":-73.553821},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Viger","source":""},{"id":674,"title":"La fondation de Montr\u00e9al est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 Paris","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":382,"name":"William Hughes Taylor","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50402,"lng":-73.587238},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":675,"title":"Polaris en lumi\u00e8re","produced_at":"2012-11-29","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Projection","en":""},{"fr":"Image illumin\u00e9e projet\u00e9e sur le sol","en":"Illuminated image projected on the ground"}],"artists":[{"id":383,"name":"Alison Tett","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504636,"lng":-73.557128},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place d'Armes","source":""},{"id":676,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["445","600","600","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":384,"name":"U Taccola","alias":"","collective":false},{"id":509,"name":"U. Taccola","alias":"","collective":false},{"id":510,"name":"A. Zaccarella","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.582048,"lng":-73.582485},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ladauversi\u00e8re","source":""},{"id":677,"title":"L\u2019ange de pierre","produced_at":"1964-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["208","152","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":385,"name":"Pierre Szekely","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500421,"lng":-73.593759},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":678,"title":"Les s\u0153urs cardinales","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["440","360","100","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":386,"name":"Y\u00e9rassimo  Sklavos","alias":"","collective":false},{"id":508,"name":"Y\u00e9rassimo Sklavos","alias":"Gerasimos","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499881,"lng":-73.594816},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":679,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["274","127","81","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":387,"name":"Carlos Sergio Signori","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5005,"lng":-73.594335},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":680,"title":"Monument \u00e0 Norman Bethune","produced_at":"1977-04-13","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["380","100","100","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":388,"name":"Jie Situ","alias":"","collective":false},{"id":507,"name":"Jie Si Tu","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49597,"lng":-73.57946},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Norman-Bethune","source":""},{"id":681,"title":"Puerta de la Amistad","produced_at":"1993-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["750","120","570","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":389,"name":"Sebasti\u00e1n","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511015,"lng":-73.533386},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":682,"title":"Affinit\u00e9s","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["268","160","150","cm"],"materials":[{"fr":"Cuivre","en":"Copper"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Martel\u00e9","en":"Hammered"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":390,"name":"Hans Schleeh","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495832,"lng":-73.59619},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Upper-Trafalgar","source":""},{"id":683,"title":"Dex","produced_at":"1977-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["148","503","730","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Ciment","en":"Cement"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Perced"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":391,"name":"Henry Saxe","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430429,"lng":-73.666229},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":684,"title":"Trampolino","produced_at":"2001-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","600","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":392,"name":"Laura Santini","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.585723,"lng":-73.596644},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre L\u00e9onard de Vinci","source":""},{"id":685,"title":"Les promeneurs","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["592","190","812","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":345,"name":"Aurelio Sandonato","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.527273,"lng":-73.686882},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Saint-Laurent","source":""},{"id":686,"title":"Lieu","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","914","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9","en":"Reinforced concrete"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.51635,"lng":-73.725394},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc No\u00ebl-Sud","source":""},{"id":687,"title":"Hommage \u00e0 Ren\u00e9 L\u00e9vesque","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["518","1829","457","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Ciment moul\u00e9","en":"Molded cement"}],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428749,"lng":-73.687124},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":688,"title":"Migration","produced_at":"1967-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["465","230","400","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514075,"lng":-73.534655},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":689,"title":"Girafes","produced_at":"1966-07-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["11.8","3","m"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520049,"lng":-73.532032},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":690,"title":"Le d\u00e9jeuner sur l\u2019herbe","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["300","900","1308","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Pierre Indiana","en":"Indiana stone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Tourn\u00e9","en":"Turned"}],"artists":[{"id":393,"name":"Dominique Rolland","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428482,"lng":-73.677576},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":691,"title":"Le phare d\u2019Archim\u00e8de","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["750","1000","1050","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"},{"fr":"Meul\u00e9","en":"Ground"}],"artists":[{"id":393,"name":"Dominique Rolland","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429161,"lng":-73.688205},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":692,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["1200","1200","15","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":106,"name":"Astri Reusch","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.496073,"lng":-73.622116},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que C\u00f4te-des-Neiges","source":""},{"id":693,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["336","117","178","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":394,"name":"Krishna Reddy","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500025,"lng":-73.594055},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":694,"title":"Explorer","produced_at":"1994-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["484","178","212","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"R\u00e9sine","en":"Resin"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":395,"name":"Mark Prent","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.42889,"lng":-73.680853},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":695,"title":"Continuum 2009 (\u00e0 la m\u00e9moire de Pierre Perrault)","produced_at":"2009-11-10","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["305","770","300","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":396,"name":"Roland Poulin","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.604249,"lng":-73.509548},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc de la Promenade-Bellerive","source":""},{"id":696,"title":"\u00c9pisode","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["184","250","113","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ciment fondu","en":""}],"artists":[{"id":344,"name":"Jean-No\u00ebl Poliquin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558336196241,"lng":-73.55985045433},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin alpin","source":""},{"id":697,"title":"Maisonneuve \u00e9rige une croix sur la montagne","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":397,"name":"Robert Pilot","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503995,"lng":-73.587278},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":698,"title":"Monument \u00e0 Isabelle la Catholique","produced_at":"1958-10-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["293","152.5","107","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Cuivre","en":"Copper"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":398,"name":"Jos\u00e9 Planes","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.531079,"lng":-73.586023},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Sir-Wilfrid-Laurier","source":""},{"id":699,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["348","335","267","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":399,"name":"Josef Pillhofer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499994,"lng":-73.594489},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":700,"title":"Monument \u00e0 Jean-Olivier Ch\u00e9nier","produced_at":"1891-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","100","100","cm"],"materials":[{"fr":"Cuivre","en":"Copper"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"R\u00e9sine","en":"Resin"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tain","en":""},{"fr":"Sculpture de cuivre form\u00e9","en":"Shaped copper sculpture"},{"fr":"Soudure \u00e0 l'\u00e9tain","en":"Tin soldering"}],"artists":[{"id":400,"name":"Alfonso Pelzer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511042,"lng":-73.55496},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Viger","source":""},{"id":701,"title":"Le serment de Dollard des Ormeaux et de ses compagnons","produced_at":"1970-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":401,"name":"Raymond Pellus","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503965,"lng":-73.587328},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":702,"title":"Monument \u00e0 Louis Cyr","produced_at":"1970-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["440","183","180","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":402,"name":"Robert Pelletier","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475382,"lng":-73.593225},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc des Hommes-Forts","source":""},{"id":703,"title":"\u00catre +","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":403,"name":"Guy Pellerin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.559685,"lng":-73.581582},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc \u00c9tienne Desmarteaux","source":""},{"id":704,"title":"Espace vert","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["215","450","36","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Acrylique","en":"Acrylic"}],"techniques":[{"fr":"Impressions num\u00e9riques mont\u00e9es \u00e0 froid sur support de plexiglas (acrylique)","en":""},{"fr":"Impression num\u00e9rique mont\u00e9e \u00e0 froid sur support en plexiglas","en":"Digital print on plexiglass support"}],"artists":[{"id":264,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.519579,"lng":-73.619247},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre communautaire interg\u00e9n\u00e9rationnel d'Outremont","source":""},{"id":705,"title":"Le spectacle de la curiosit\u00e9","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["260","800","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Papier","en":"Paper"}],"techniques":[{"fr":"Imprim\u00e9","en":"Printed"},{"fr":"Impression sur papier Ilfochrome","en":"Print on Ilfochrome paper"}],"artists":[{"id":264,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.553357,"lng":-73.662743},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison de la culture d'Ahuntsic - Cartierville","source":""},{"id":706,"title":"Le roi Singe","produced_at":"1984-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["550","400","21","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":404,"name":"Tin Neon Pang","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506907,"lng":-73.56059},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"De la Gaucheti\u00e8re","source":""},{"id":707,"title":"Jour ou nuit inconnue","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["254","685","35","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"}],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.668073,"lng":-73.494782},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison de la culture Pointe-aux-Trembles","source":""},{"id":708,"title":"Force et progr\u00e8s","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["255","220","425","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":405,"name":"Robert Nepveu","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.431031,"lng":-73.670124},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Monk","source":""},{"id":709,"title":"\u00c9cluses","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["415","111","135","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":406,"name":"Octavian Olariu","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428215,"lng":-73.678237},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":710,"title":"From A","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["170","150","590","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Mortier","en":"Mortar"}],"techniques":[],"artists":[{"id":407,"name":"Takera Narita","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428743,"lng":-73.686001},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":711,"title":"Les vo\u00fbtes d\u2019Ulysse","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["110","558","1226","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":408,"name":"Guy Nadeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428916,"lng":-73.682227},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":712,"title":"Du long du long","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["120","287","496","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":408,"name":"Guy Nadeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.431119,"lng":-73.673413},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Promenade P\u00e8re-Marquette","source":""},{"id":713,"title":"Sculpture-fontaine, square Sir-George-\u00c9tienne-Cartier","produced_at":"1849-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["650","205","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[],"artists":[{"id":409,"name":"J.L. Mott","alias":"","collective":false},{"id":504,"name":"J. L. Mott","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.473413,"lng":-73.58639},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Sir-George-\u00c9tienne-Cartier","source":""},{"id":714,"title":"Fontaine du square Saint-Louis","produced_at":"1849-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["457","240","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[],"artists":[{"id":409,"name":"J.L. Mott","alias":"","collective":false},{"id":504,"name":"J. L. Mott","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517041,"lng":-73.569964},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Saint-Louis","source":""},{"id":715,"title":"Site\/interlude","produced_at":"1994-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["400","185","8535","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":410,"name":"David Moore","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.427777,"lng":-73.676973},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":716,"title":"Monument \u00e0 Nelson","produced_at":"1809-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2055","600","600","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"}],"techniques":[],"artists":[{"id":411,"name":"Robert Mitchell","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508186,"lng":-73.553845},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Jacques-Cartier","source":""},{"id":717,"title":"Le coup de d\u00e9part","produced_at":"2009-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["538","371","165","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":412,"name":"Claude Millette","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.505415,"lng":-73.718634},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Philippe-Laheurte","source":""},{"id":718,"title":"Trame d\u2019appel","produced_at":"1990-07-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","365","183","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Installation par ancrages chimique","en":""},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Installation par ancrage chimique","en":"Installation by chemical anchoring"}],"artists":[{"id":412,"name":"Claude Millette","alias":"","collective":false}],"borough":"L\u2019\u00cele-Bizard\u2013Sainte-Genevi\u00e8ve","location":{"lat":45.487539,"lng":-73.883436},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Vincent Lecavalier","source":""},{"id":719,"title":"La naissance","produced_at":"1993-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["380","100","140","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":412,"name":"Claude Millette","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.448586,"lng":-73.577611},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre culturel de Verdun","source":""},{"id":720,"title":"Trajectoire no 2","produced_at":"1982-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["195","103","276","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":412,"name":"Claude Millette","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430542,"lng":-73.666852},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":721,"title":"Daleth","produced_at":"2010-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["350","6200","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.534506,"lng":-73.678436},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Marcelin-Wilson","source":""},{"id":722,"title":"Monument \u00e0 la Pointe","produced_at":"2001-10-13","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1400","400","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Brique","en":"Brick"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.476015,"lng":-73.573449},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":723,"title":"La joie","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["254","1234.5","10","cm"],"materials":[{"fr":"Gesso","en":"Gesso"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Model\u00e9","en":"Modeled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":338,"name":"Mario Merola","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562047,"lng":-73.550076},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre Pierre-Charbonneau","source":""},{"id":724,"title":"Les sports","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["84","2261","2.5","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":338,"name":"Mario Merola","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562234864436,"lng":-73.547249436378},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"entr\u00e9e nord","source":""},{"id":725,"title":"La peur","produced_at":"1993-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["365","121","320","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"},{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit naturel","en":"Natural granite"},{"fr":"Peinture \u00e9poxy","en":"Epoxy paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501361,"lng":-73.555219},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place D\u2019Youville","source":""},{"id":726,"title":"After Babel, a Civic Square","produced_at":"1993-09-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["450","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":413,"name":"Marlene Hilton-Moore","alias":"","collective":false},{"id":501,"name":"John McEwen","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509963,"lng":-73.567202},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Promenade des artistes","source":""},{"id":727,"title":"Monument aux braves de Verdun","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[],"artists":[{"id":184,"name":"Coeur de lion McCarthy","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.458882,"lng":-73.572314},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"H\u00f4tel de Ville arrondissement de Verdun","source":""},{"id":728,"title":"\u00c9tudes pour la figure, Saint-Laurent","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["310","95","95","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Pigments m\u00e9talliques","en":"Metallic pigments"}],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":414,"name":"Miroslav Frederik Maler","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.433725,"lng":-73.685529},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Boulevard Saint-Joseph","source":""},{"id":729,"title":"Cheval \u00e0 plume","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["245","315","210","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Perced"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":414,"name":"Miroslav Frederik Maler","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.427985,"lng":-73.679242},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":730,"title":"Les sons de la musique","produced_at":"1984-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["246","1344","108","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":415,"name":"Andrew Lui","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507074,"lng":-73.560927},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"De la Gaucheti\u00e8re","source":""},{"id":731,"title":"Tango de Montr\u00e9al","produced_at":"1999-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1040","1740","cm"],"materials":[{"fr":"Argile","en":"Clay"}],"techniques":[{"fr":"Moulage d'argile crue","en":"Molding of raw clay"}],"artists":[{"id":23,"name":"Les industries perdues","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524229,"lng":-73.581463},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place G\u00e9rald-Godin","source":""},{"id":732,"title":"Table des mati\u00e8res de supports du savoir","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["311","863","6","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.531255,"lng":-73.628576},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Parc-Extension","source":""},{"id":733,"title":"Regard sur le fleuve","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["312","650","20","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435609,"lng":-73.70641},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Stoney-Point","source":""},{"id":734,"title":"Sublime","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["762","457","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":137,"name":"Maurice F. Lemieux","alias":"","collective":false},{"id":500,"name":"F. Maurice Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477999,"lng":-73.556237},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Habitations Favard","source":""},{"id":735,"title":"\u00c9volution de joie","produced_at":"1973-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["252.5","165","335","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Courb\u00e9","en":"Curved"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":137,"name":"Maurice F. Lemieux","alias":"","collective":false},{"id":500,"name":"F. Maurice Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524225,"lng":-73.57447},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Habitations De Mentana","source":""},{"id":736,"title":"\u00c0 voile d\u00e9chir\u00e9e","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["469","315","394","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":137,"name":"Maurice F. Lemieux","alias":"","collective":false},{"id":500,"name":"F. Maurice Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.530132,"lng":-73.548258},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Habitations De Maisonneuve","source":""},{"id":737,"title":"\u00c9closion","produced_at":"1972-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["258","142","202","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Courb\u00e9","en":"Curved"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":137,"name":"Maurice F. Lemieux","alias":"","collective":false},{"id":500,"name":"F. Maurice Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430104,"lng":-73.666761},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":738,"title":"Ashapmouchouan","produced_at":"1964-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["417","245","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":137,"name":"Maurice F. Lemieux","alias":"","collective":false},{"id":500,"name":"F. Maurice Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526861,"lng":-73.586445},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Habitations Laurier","source":""},{"id":739,"title":"Signe solaire","produced_at":"1967-09-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["277","330","106.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"},{"fr":"R\u00e9sine d'\u00e9poxy","en":"Epoxy resin"},{"fr":"Limaille de bronze","en":"Bronze filings"}],"techniques":[],"artists":[{"id":416,"name":"Jean LeF\u00e9bure","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513247,"lng":-73.530889},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":740,"title":"Fontaine Wallace","produced_at":"1872-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["275","cm","82","82","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":417,"name":"Charles-Auguste Lebourg","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505419,"lng":-73.52812},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Notre-Dame","source":""},{"id":741,"title":"Souvenir de 1955 ou 2026 Roberval","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["465","1017","800","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429123,"lng":-73.681809},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":742,"title":"Lieux sans temple 5","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["250","140.5","117.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429882,"lng":-73.66657},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":743,"title":"Lieux sans temple 4","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["225","110","131","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429923,"lng":-73.666567},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":744,"title":"Lieux sans temple 3","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["229","140","117.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429924,"lng":-73.666603},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":745,"title":"Signal pour Takis","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["850","900","2000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428754,"lng":-73.682789},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":746,"title":"Pont d\u2019Arles en transfert","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["347","320","900","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429964,"lng":-73.666167},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":747,"title":"Monument \u00e0 Robert Burns","produced_at":"1930-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["511","276","276","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":418,"name":"Georges Anderson Lawson","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499462,"lng":-73.571571},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Dorchester","source":""},{"id":748,"title":"Forces","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["220","370","230","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":419,"name":"Jules Lasalle","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.485971,"lng":-73.674962},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":749,"title":"Hommage \u00e0 Marguerite Bourgeoys","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["178","414","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":419,"name":"Jules Lasalle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507373,"lng":-73.555063},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Marguerite-Bourgeoys","source":""},{"id":750,"title":"Joseph-Xavier Perrault","produced_at":"1987-10-16","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["280","92","92","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Aluminium moul\u00e9 et fondu","en":""},{"fr":"Granit poli","en":"Polished granite"},{"fr":"Aluminium moul\u00e9","en":"Cast aluminum"},{"fr":"Fondu","en":"Melted"}],"artists":[{"id":419,"name":"Jules Lasalle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501193,"lng":-73.561572},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place du Commerce","source":""},{"id":751,"title":"Monument \u00e0 Jackie Robinson","produced_at":"1987-05-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["254","203","194","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":419,"name":"Jules Lasalle","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.555846,"lng":-73.551088},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Stade olympique","source":""},{"id":752,"title":"Monica","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["278","211","200","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Ciment","en":"Cement"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":419,"name":"Jules Lasalle","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.432433,"lng":-73.683443},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Promenade P\u00e8re-Marquette","source":""},{"id":753,"title":"Temple du troisi\u00e8me mill\u00e9naire","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["475","380","75","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":420,"name":"Gilles Larivi\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.497286,"lng":-73.689694},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Alexis-Nihon","source":""},{"id":754,"title":"Deux murales","produced_at":"1956-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["218","744","cm","427","881","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":333,"name":"Robert Lapalme","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.555969,"lng":-73.557184},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":755,"title":"La r\u00e9paration","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["294","2500","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":124,"name":"Francine Lariv\u00e9e","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.534994,"lng":-73.679998},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Marcelin-Wilson","source":""},{"id":756,"title":"La porte de l\u2019avenir","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["238","201.5","42","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"},{"fr":"R\u00e9sine","en":"Resin"}],"techniques":[{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Empil\u00e9","en":"Stacked"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.457215,"lng":-73.547032},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre communautaire Elgar","source":""},{"id":757,"title":"Debout","produced_at":"1990-10-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","170","149.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"23 sections de bronze moul\u00e9es par enrobage et soud\u00e9es","en":""},{"fr":"Bronze moul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526717,"lng":-73.571036},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc La Fontaine","source":""},{"id":758,"title":"Buste du cardinal Paul-\u00c9mile L\u00e9ger","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["168","75","61.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":422,"name":"Paul Lancz","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509549,"lng":-73.561333},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place du Cardinal-Paul-\u00c9mile-L\u00e9ger","source":""},{"id":759,"title":"Monument \u00e0 Joseph Beaubien","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["249","76.5","65.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":422,"name":"Paul Lancz","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.515161,"lng":-73.6078},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Beaubien","source":""},{"id":760,"title":"Monument \u00e0 John F. Kennedy","produced_at":"1986-11-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["355","100","120","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Bronze moul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":422,"name":"Paul Lancz","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503367,"lng":-73.573689},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Intersection des avenues du Pr\u00e9sident-Kennedy et McGill-College","source":""},{"id":761,"title":"Anamorphose d\u2019une fen\u00eatre","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":423,"name":"Claude Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.595513,"lng":-73.523788},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison de la culture Mercier","source":""},{"id":762,"title":"Temps d\u2019heures","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["540","1020","303","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":423,"name":"Claude Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541376,"lng":-73.613177},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":763,"title":"Signal dans l\u2019espace","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1370","975","30","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":423,"name":"Claude Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.42415,"lng":-73.623311},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":764,"title":"Monument aux Patriotes","produced_at":"1926-06-24","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["850","410","370","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Fonte au sable","en":""},{"fr":"Moulage en sable","en":"Sand casting"}],"artists":[{"id":133,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.523411,"lng":-73.546212},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place des Patriotes","source":""},{"id":765,"title":"Monument aux braves de Lachine","produced_at":"1925-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["524","900","216","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":133,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.436555,"lng":-73.706738},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Stoney-Point","source":""},{"id":766,"title":"Monument \u00e0 Dollard des Ormeaux","produced_at":"1920-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["800","925","345","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":133,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.525594,"lng":-73.573055},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc La Fontaine","source":""},{"id":767,"title":"Les petits baigneurs","produced_at":"1916-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1000","400","300","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":133,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.553359,"lng":-73.538434},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Bain Morgan","source":""},{"id":768,"title":"La fermi\u00e8re","produced_at":"1915-01-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["575","1900","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":133,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.553561,"lng":-73.539698},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Gennevilliers-Lalibert\u00e9","source":""},{"id":769,"title":"La fa\u00e7ade","produced_at":"2011-09-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["115","235","32","cm"],"materials":[{"fr":"Nylon","en":"Nylon"}],"techniques":[{"fr":"Frittage laser s\u00e9lectif","en":""},{"fr":"Mod\u00e9lisation 3D","en":""},{"fr":"Frittage s\u00e9lectif par laser","en":"Selective laser sintering"}],"artists":[{"id":424,"name":"Guillaume Lachapelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522767,"lng":-73.56267},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que P\u00e8re-Ambroise","source":""},{"id":770,"title":"L\u2019attente","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["411","258","258","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":424,"name":"Guillaume Lachapelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.532697,"lng":-73.725844},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":771,"title":"Lanka Mata","produced_at":"2002-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["260","524","20","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Plomb","en":"Lead"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"N\u00e9on","en":"Neon"}],"techniques":[],"artists":[{"id":425,"name":"George Keyt","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457751,"lng":-73.595486},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Marie-Uguay","source":""},{"id":772,"title":"Les allusifs","produced_at":"2002-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["xx","230","170","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Incrust\u00e9","en":"Inlaid"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":178,"name":"Jacek Jarnuszkiewicz","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.478839,"lng":-73.575339},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"March\u00e9 Atwater","source":""},{"id":773,"title":"Monument \u00e0 \u00c9milie Gamelin","produced_at":"1999-04-28","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["190","122","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":426,"name":"Raoul Hunter","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51486,"lng":-73.559707},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place \u00c9milie-Gamelin","source":""},{"id":774,"title":"Iris","produced_at":"1967-04-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Martel\u00e9","en":"Hammered"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Feuilles d'aluminium galb\u00e9es par martelage","en":"Aluminum sheets shaped by hammering"}],"artists":[{"id":426,"name":"Raoul Hunter","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505532,"lng":-73.527751},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Notre-Dame","source":""},{"id":775,"title":"Totem Kwakiutl","produced_at":"1967-04-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2130","95","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":427,"name":"Henry Hunt","alias":"","collective":false},{"id":499,"name":"Tony Hunt","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504995,"lng":-73.529284},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Notre-Dame","source":""},{"id":776,"title":"D\u00e9part de La Salle pour aller \u00e0 la d\u00e9couverte du Mississipi","produced_at":"1919-09-06","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":428,"name":"Edwin H. Holgate","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503946,"lng":-73.587378},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":777,"title":"Monument \u00e0 sir George-\u00c9tienne Cartier","produced_at":"1919-09-06","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["25","30","30","m"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":429,"name":"George William Hill","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514231,"lng":-73.58525},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":778,"title":"Monument aux h\u00e9ros de la guerre des Boers","produced_at":"1907-05-24","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["920","2200","1600","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[],"artists":[{"id":429,"name":"George William Hill","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49961,"lng":-73.570967},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Dorchester","source":""},{"id":779,"title":"Le lion de Belfort","produced_at":"1897-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["504","232","421","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":429,"name":"George William Hill","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499704,"lng":-73.570273},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Dorchester","source":""},{"id":780,"title":"Acier","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["385","700","350","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":430,"name":"Pierre Heyvaert","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504307,"lng":-73.526535},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Notre-Dame","source":""},{"id":781,"title":"Monument \u00e0 \u00c9douard VII","produced_at":"1914-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1400","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9 \u00e0 la romaine \u00e0 l'aide de goupilles en bronze","en":""},{"fr":"Coul\u00e9 \u00e0 la cire perdue","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":431,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503724,"lng":-73.568507},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Phillips","source":""},{"id":782,"title":"Monument \u00e0 John Young","produced_at":"1911-10-04","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["520","340","670","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":""}],"artists":[{"id":431,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500112,"lng":-73.553427},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"De la Commune","source":""},{"id":783,"title":"Monument \u00e0 Louis-Octave Cr\u00e9mazie","produced_at":"1906-06-24","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["300","300","188","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":""}],"artists":[{"id":431,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517388,"lng":-73.569581},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Saint-Louis","source":""},{"id":784,"title":"Hommage \u00e0 Albert Saint-Martin","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":90,"name":"HSIX","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5236747,"lng":-73.5842687},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":785,"title":"Sans titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":432,"name":"Axe","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.522352194477,"lng":-73.597161091402},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":786,"title":"Sans titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.535262,"lng":-73.564382},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":787,"title":"Monument \u00e0 Paul de Chomedey, sieur de Maisonneuve","produced_at":"1893-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["9","m"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[],"artists":[{"id":431,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5048,"lng":-73.55726},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place d'Armes","source":""},{"id":788,"title":"L\u2019habitation en milieu urbain","produced_at":"1982-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["251","620","3.80","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Model\u00e9","en":"Modeled"}],"artists":[{"id":433,"name":"Jacques H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457694,"lng":-73.595515},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":789,"title":"Monument aux braves d\u2019Outremont","produced_at":"1925-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","600","480","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":434,"name":"Henri H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517753,"lng":-73.604103},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":790,"title":"Monument \u00e0 sir Louis-Hippolyte La Fontaine","produced_at":"1930-10-28","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","570","370","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Fonte au sable","en":""},{"fr":"Moulage en sable","en":"Sand casting"}],"artists":[{"id":434,"name":"Henri H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.523017,"lng":-73.566328},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc La Fontaine","source":""},{"id":791,"title":"Jacques Cartier atterit \u00e0 Hochelaga en 1535","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":435,"name":"Adrien H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503907,"lng":-73.587428},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":792,"title":"Songes","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["282","482","2.5","cm"],"materials":[{"fr":"Papier","en":"Paper"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":436,"name":"Isabelle Hayeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.61654,"lng":-73.62097},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison culturelle et communautaire de Montr\u00e9al-Nord","source":""},{"id":793,"title":"Monument \u00e0 \u00c9mile Nelligan","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["271","112","132","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":437,"name":"Roseline Granet","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516215,"lng":-73.570284},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Saint-Louis","source":""},{"id":794,"title":"Le grand Jean-Paul","produced_at":"2003-03-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["202","199.5","60.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":437,"name":"Roseline Granet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503104,"lng":-73.560661},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Jean-Paul-Riopelle","source":""},{"id":795,"title":"Hommage aux travailleurs","produced_at":"1973-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["600","272","138","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.600702,"lng":-73.638456},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":796,"title":"Nef pour quatorze reines","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["0.6","21","113","m"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Gazon","en":"Grass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":112,"name":"Rose-Marie Goulet","alias":"","collective":false},{"id":498,"name":"Marie-Claude Robert","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.496042,"lng":-73.617702},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place du 6-d\u00e9cembre-1989","source":""},{"id":797,"title":"Volatiles","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":112,"name":"Rose-Marie Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.436661,"lng":-73.607768},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Aquad\u00f4me-Centre aquatique familiale de LaSalle","source":""},{"id":798,"title":"The lumberjack and the lynx","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":245,"name":"Shalak Attack","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5194952,"lng":-73.580479},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":799,"title":"Personne","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["204","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":438,"name":"Axel Void","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511155647662,"lng":-73.568245253373},"collection":null,"details":"Stationnement, rue Evans","source":""},{"id":800,"title":"Monument pour L","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["111","4000","1500","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Asphalte","en":"Asphalt"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":112,"name":"Rose-Marie Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.43476,"lng":-73.699892},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Fort-Rolland","source":""},{"id":801,"title":"Un jardin \u00e0 soi","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["101.5","157","203","cm"],"materials":[{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560956,"lng":-73.565822},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":802,"title":"Le carrousel de l\u2019\u00eele","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["470","1500","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.465811,"lng":-73.544778},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Carrefour giratoire des boulevards, Ren\u00e9-L\u00e9vesque et \u00cfle-des-S\u0153urs","source":""},{"id":803,"title":"D\u00e9tour\u00a0: le grand jardin","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","1865","2109","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Perced"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428373,"lng":-73.681115},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":804,"title":"Les le\u00e7ons singuli\u00e8res (volet 2)","produced_at":"1991-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["96","1800","1120","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Formed"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.523417,"lng":-73.568557},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc La Fontaine","source":""},{"id":805,"title":"Les le\u00e7ons singuli\u00e8res (volet 1)","produced_at":"1990-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["97","2000","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Formed"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.52158,"lng":-73.570456},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Roy","source":""},{"id":806,"title":"Trait d\u2019union","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["265","275","1800","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.586472,"lng":-73.597139},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":807,"title":"Hommage \u00e0 Mihai Eminescu, po\u00e8te roumain","produced_at":"2005-05-19","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["243","149","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":439,"name":"Vasile Gorduz","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.514796,"lng":-73.576459},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Devonshire\/Place de la Roumanie","source":""},{"id":808,"title":"Ath\u00e9na","produced_at":"1997-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["310","100","100","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Fonte \u00e0 la cire perdue","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":440,"name":"Spyros Gokakis","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.52774,"lng":-73.624282},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ath\u00e9na","source":""},{"id":809,"title":"M\u00e9langez le Tout","produced_at":"2011-11-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["580","365","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Peinture \u00e9lectrostatique","en":"Electrostatic painting"}],"artists":[{"id":11,"name":"Cooke-Sasseville","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.53434,"lng":-73.552733},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre Jean-Claude-Mal\u00e9part","source":""},{"id":810,"title":"Fontaine","produced_at":"1984-06-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["450","1450","1195","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Bronze chrom\u00e9","en":"Chrome-plated bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":230,"name":"Peter Gnass","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513958,"lng":-73.552921},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Viger","source":""},{"id":811,"title":"Orbite optique no 2","produced_at":"1967-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["800","1230","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"B\u00e9ton projet\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":236,"name":"Gerald Gladstone","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522507,"lng":-73.534649},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":812,"title":"Le jardin de Lyon","produced_at":"2000-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Rev\u00eatement plastique","en":"Plastic coating"},{"fr":"Structure m\u00e9tallique","en":"Metallic structure"},{"fr":"Bruy\u00e8re","en":"Heather"}],"techniques":[],"artists":[{"id":441,"name":"Jean-Fran\u00e7ois Gavoty","alias":"","collective":false},{"id":497,"name":"Guerric P\u00e9r\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51247,"lng":-73.555461},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place J.-Ernest-Laforce","source":""},{"id":813,"title":"Cube g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","390","390","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":442,"name":"Benoit Galipeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.523012,"lng":-73.72101},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Malborough","source":""},{"id":814,"title":"Espace cubique ou hommage \u00e0 Malevitch","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["254","224","225","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":443,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429901,"lng":-73.666579},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":815,"title":"La ville blanche","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["650","2400","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Perced"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":443,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428448,"lng":-73.68035},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":816,"title":"\u00c9tats de choc","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["15.51","m"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Brique","en":"Brick"},{"fr":"Mortier","en":"Mortar"},{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Briquet\u00e9","en":"Briquetted"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Formed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":443,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.438429,"lng":-73.718209},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Summerlea","source":""},{"id":817,"title":"Colonne","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","124.5","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"N\u00e9on","en":"Neon"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":443,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518992,"lng":-73.581993},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre des arts contemporains du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al","source":""},{"id":818,"title":"Nous deux","produced_at":"1972-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","142","161","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Meul\u00e9","en":"Ground"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":443,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429983,"lng":-73.666989},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":819,"title":"Champlain explore le site de Montr\u00e9al en 1603","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":444,"name":"Marc-Aur\u00e8le Fortin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503877,"lng":-73.587492},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":820,"title":"Delos, septi\u00e8me porte de la perfection et de l\u2019immortalit\u00e9, Convoi III","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":445,"name":"Lorraine Fontaine","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.534496,"lng":-73.562238},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":821,"title":"Une le\u00e7on d\u2019histoire","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":446,"name":"Vittorio Fiorucci","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.532915,"lng":-73.551698},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":822,"title":"Les baigneurs","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["165","555","15"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":136,"name":"Armand Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562602932814,"lng":-73.547614216805},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":823,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["67","101.5","3","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Contre-coll\u00e9 sur bois et lamin\u00e9","en":""},{"fr":"Contrecoll\u00e9 sur bois","en":"Laminated on wood"},{"fr":"Lamin\u00e9","en":"Laminated"}],"artists":[{"id":231,"name":"Denis Farley","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.445692,"lng":-73.651331},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Saint-Pierre","source":""},{"id":824,"title":"Jacques Cartier sur le sommet du mont Royal","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":447,"name":"Alfred Faniel","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503843,"lng":-73.587576},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":825,"title":"Optimax","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["292","246","1250","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":292,"name":"Kosso Eloul","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500911,"lng":-73.593288},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":826,"title":"Monument aux braves de N.D.G.","produced_at":"1919-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","318","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Bronze moul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":448,"name":"Peter David Edstrom","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.472499,"lng":-73.613726},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Notre-Dame-de Gr\u00e2ce","source":""},{"id":827,"title":"Hommage aux forces vitales du Qu\u00e9bec","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["366","3800","1600","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Acier chrom\u00e9","en":"Chrome steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":449,"name":"Georges Dyens","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.420052,"lng":-73.603372},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc des Rapides","source":""},{"id":828,"title":"Mots choisis","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Plexiglas","en":"Plexiglas"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Bois grav\u00e9","en":""},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":123,"name":"Lucie Duval","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.668131,"lng":-73.494621},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que de Pointe-aux-Trembles","source":""},{"id":829,"title":"\u00c0 la crois\u00e9e des mots","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["732","300","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Aluminium anodis\u00e9","en":"Anodized aluminum"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Feuilles d'aluminium anodis\u00e9es","en":"Anodized aluminum sheets"}],"artists":[{"id":123,"name":"Lucie Duval","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.483797,"lng":-73.575105},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre Georges-Vanier","source":""},{"id":830,"title":"Albarello","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["340","290","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":450,"name":"Agn\u00e8s Dumouchel","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.42994,"lng":-73.666844},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":831,"title":"Buste de Simon Bolivar","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["248.5","99.5","48","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[],"artists":[{"id":451,"name":"Vital Dubray","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.489486,"lng":-73.580919},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Hector-Toe-Blake","source":""},{"id":832,"title":"Place du Temple","produced_at":"1990-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","1800","6700","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":452,"name":"Tatiana D\u00e9midoff-S\u00e9guin","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.42362,"lng":-73.624915},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place F\u00e9lix-Leclerc","source":""},{"id":833,"title":"Fontaine de vie","produced_at":"1977-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["370","550","cm"],"materials":[{"fr":"Anorthosite","en":"Anorthosite"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":453,"name":"Pierre-Gilles Dubois","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.433162,"lng":-73.681258},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place de l'h\u00f4tel de ville","source":""},{"id":834,"title":"Maisonneuve fonde Montr\u00e9al le 18 mai 1642","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":454,"name":"George Delfosse","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503819,"lng":-73.587641},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":835,"title":"China Wall","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["225","177","489","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":455,"name":"Jean-Marie Delavalle","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428562,"lng":-73.681682},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":836,"title":"Ob\u00e9lisque en hommage \u00e0 Charles de Gaulle","produced_at":"1992-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1780","240","270","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"\u00c9poxy","en":"Epoxy"},{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[],"artists":[{"id":456,"name":"Olivier Debr\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526107,"lng":-73.564759},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc La Fontaine","source":""},{"id":837,"title":"Monument \u00e0 Christophe Colomb","produced_at":"1976-09-22","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["272","116","94","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":457,"name":"Armand De Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.545114,"lng":-73.610194},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc de Turin","source":""},{"id":838,"title":"Traitement pictural au plafond","produced_at":"1931-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["11.8","5","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":458,"name":"Hector V\u00e9giard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522651330027,"lng":-73.565143731352},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Au plafond de l'ancien bureau du conservateur (la Salle Baroque)","source":""},{"id":839,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1962-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["2.4","1.4","1.3","m","M","6.4","18.2","0.06","m"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":459,"name":"Heinrich Streubel","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.539720467156,"lng":-73.575796123873},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"La sculpture est dans l'all\u00e9e centrale; la murale est int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'architecture ext\u00e9rieure, au-dessus de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":840,"title":"La maison que nous avons b\u00e2tie","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["","193","545","5.08","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Ignifug\u00e9","en":"Fireproofed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5410929,"lng":-73.5956774},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Rez-de-chauss\u00e9e","source":""},{"id":841,"title":"\u00c9closion \u2013 Une autre journ\u00e9e au paradis","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["101.6","cm","330.2","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":460,"name":"Marisa Portolese","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.553783579863,"lng":-73.540374112442},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Bureau d'accueil, dans le hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":842,"title":"Le passage \u2013 Regarder, entendre, \u00e9changer et faire le Sud-Ouest","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["60.80100","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":461,"name":"Suzelle Levasseur","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4825604,"lng":-73.5832395},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Dans l'entr\u00e9e du b\u00e2timent de la mairie du Sud-Ouest","source":""},{"id":843,"title":"Buste du Dr. Jos\u00e9 P. Rizal","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["238","148","135","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Fonte \u00e0 la cire perdue","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":462,"name":"Abdulmari Jr. De Leon Imao","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.491014,"lng":-73.634079},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Mackenzie-King","source":""},{"id":844,"title":"R\u00e9volutions","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["850","500","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":100,"name":"Michel De Broin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.523985,"lng":-73.552731},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Maisonneuve-Cartier","source":""},{"id":845,"title":"L\u2019arc","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["305","470","125"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":100,"name":"Michel De Broin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505855,"lng":-73.527741},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":846,"title":"La ville imaginaire","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1900","1800","2750","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":463,"name":"Charters De Almeida","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512697,"lng":-73.537714},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":847,"title":"Cailloudo","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["132","425","760","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.512457,"lng":-73.676799},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que de Saint-Laurent","source":""},{"id":848,"title":"Mastodo","produced_at":"1984-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["420","580","610","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Eau","en":"Water"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5118,"lng":-73.554681},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Viger","source":""},{"id":849,"title":"Agora","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["762","762","762","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Pav\u00e9","en":"Cobblestone"},{"fr":"Eau","en":"Water"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512075,"lng":-73.554819},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Viger","source":""},{"id":850,"title":"Le lion de La Feuill\u00e9e","produced_at":"1831-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["210","230","400","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Coul\u00e9e industrielle","en":"Industrial casting"}],"artists":[{"id":464,"name":"Ren\u00e9 Dardel","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558796,"lng":-73.555637},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":851,"title":"Monument au fr\u00e8re Marie-Victorin","produced_at":"1951-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["295","140","140","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":306,"name":"Sylvia Daoust","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.557281,"lng":-73.555903},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":852,"title":"Theatre for Sky Blocks","produced_at":"1992-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["300","250","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Encre de s\u00e9rigraphie","en":"Silkscreen ink"},{"fr":"Granit vert laurentien","en":"Laurentian green granite"}],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Screenprinted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":200,"name":"Linda Covit","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.433893,"lng":-73.69675},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Fort-Rolland","source":""},{"id":853,"title":"Give Peace a Chance","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["2300","640","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":""}],"artists":[{"id":200,"name":"Linda Covit","alias":"","collective":false},{"id":495,"name":"Marie-Claude S\u00e9guin","alias":"","collective":false},{"id":496,"name":"Cardinal Hardy","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505007,"lng":-73.58382},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":854,"title":"Les gramin\u00e9es du jardin Saint-Sulpice","produced_at":"2007-01-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["244","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":200,"name":"Linda Covit","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.559348,"lng":-73.641608},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Berthe-Louard","source":""},{"id":855,"title":"Caesura","produced_at":"1991-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","1100","1450","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Pierre de Rivi\u00e8re-\u00e0-Pierre","en":"Rivi\u00e8re-\u00e0-Pierre stone"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9","en":""},{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":200,"name":"Linda Covit","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.537512,"lng":-73.62802},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jarry","source":""},{"id":856,"title":"D\u00e9cor","produced_at":"1965-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["134","65","97","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":465,"name":"Ulysse Comtois","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429875,"lng":-73.666409},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":857,"title":"Le carrousel sauvage","produced_at":"1964-07-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["315","1828","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":466,"name":"Louis Chavignier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501169,"lng":-73.59404},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":858,"title":"Gratte-ciel, cascades d\u2019eau \/ rues, ruisseau\u2026 une construction","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1700","7500","5000","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":189,"name":"Melvin Charney","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515449,"lng":-73.560028},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":859,"title":"Non titr\u00e9 ","produced_at":"1952-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["165","245","137","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"}],"artists":[{"id":467,"name":"Guido Casini","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512832,"lng":-73.534573},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Complexe aquatique, Parc Jean-Drapeau","source":""},{"id":860,"title":"La femme-fontaine","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["183.50","57.50","40.70","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":468,"name":"Roger Cavalli","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.448399,"lng":-73.577621},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre culturel de Verdun","source":""},{"id":861,"title":"Monument \u00e0 Giovanni Caboto","produced_at":"1931-04-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["875","800","800","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Travertin","en":"Travertine"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":467,"name":"Guido Casini","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.48949,"lng":-73.583652},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Cabot","source":""},{"id":862,"title":"Communion","produced_at":"1990-06-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["335","427","853","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":469,"name":"Jacques Carpentier","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.423958,"lng":-73.598574},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc des Rapides","source":""},{"id":863,"title":"Trilogie","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["380","366","366","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":469,"name":"Jacques Carpentier","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430106,"lng":-73.666757},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":864,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1981-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","82.5","82.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":469,"name":"Jacques Carpentier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51907,"lng":-73.556071},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Serge-Garant","source":""},{"id":865,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["412","107","cm"],"materials":[{"fr":"Schiste","en":"Schist"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":470,"name":"Augustin Cardenas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500036,"lng":-73.594996},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":866,"title":"Herm\u00e8s","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["320","370","570","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":471,"name":"Graham Cantieni","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428752,"lng":-73.683435},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":867,"title":"Table Ronde","produced_at":"1984-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9","en":"Reinforced concrete"},{"fr":"Aluminium peint","en":"Painted aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":472,"name":"Alain Cadieux","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.428134,"lng":-73.661771},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mairie d'arrondissement de LaSalle","source":""},{"id":868,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","206","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":473,"name":"Irving Burman","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499327,"lng":-73.594604},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":869,"title":"Monument au fr\u00e8re Andr\u00e9","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["301","120","50","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":474,"name":"\u00c9mile Brunet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503309,"lng":-73.5666},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place du fr\u00e8re Andr\u00e9","source":""},{"id":870,"title":"Monument \u00e0 sir Wilfrid Laurier","produced_at":"1953-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["622","490","106","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":474,"name":"\u00c9mile Brunet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499366299741,"lng":-73.570454820763},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":871,"title":"Les jours d\u2019\u00e9t\u00e9 quand le fleuve monte \u00e0 l\u2019assaut des murs, hommage \u00e0 Marie Uguay","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["86","117","10","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":""}],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.50313,"lng":-73.636947},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":872,"title":"M\u00e9moire ardente","produced_at":"1994-05-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["197","197","197","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":475,"name":"Gilbert Boyer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508932,"lng":-73.551062},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Promenade de la Commune","source":""},{"id":873,"title":"La montagne des jours","produced_at":"1991-06-21","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["153","8","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9 au jet de sable","en":""},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":475,"name":"Gilbert Boyer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507069,"lng":-73.590031},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":874,"title":"Hommage \u00e0 Maurice Richard","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["221","327","182","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[],"artists":[{"id":476,"name":"Annick Bourgeau","alias":"","collective":false},{"id":419,"name":"Jules Lasalle","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562682,"lng":-73.546957},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Ar\u00e9na Maurice-Richard","source":""},{"id":875,"title":"Monument \u00e0 Jean Drapeau","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["287","200","200","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Cire perdue","en":"Lost-wax casting"}],"artists":[{"id":476,"name":"Annick Bourgeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50853,"lng":-73.55342},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place De La Dauversi\u00e8re","source":""},{"id":876,"title":"Le village imagin\u00e9. \u00abLe renard l\u2019emporte, le suit \u00e0 la trace\u2026\u00bb","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["'98","115","m"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":313,"name":"Pierre Bourgault","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475158,"lng":-73.558862},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":877,"title":"Parades Parures","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["574","81","10","cm"],"materials":[{"fr":"Tissu","en":"Fabric"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":477,"name":"Guy Bourassa","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.649803,"lng":-73.578961},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Rivi\u00e8re-des-Prairies","source":""},{"id":878,"title":"Jacques Cartier est re\u00e7u par le chef Agouhana","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":478,"name":"Lucien Boudot","alias":"","collective":false},{"id":493,"name":"Fernand Cerceau","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503842,"lng":-73.587707},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":879,"title":"Plan d\u2019Hochelaga par Jacques Cartier en 1535","produced_at":null,"category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503874,"lng":-73.587727},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":880,"title":"Montr\u00e9al en 1760","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503918,"lng":-73.587731},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":881,"title":"Montr\u00e9al de 1645 \u00e0 1672","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503945,"lng":-73.587697},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":882,"title":"Les voyages de Jacques Cartier au Canada en 1534 et 1535","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503961,"lng":-73.587657},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":883,"title":"Dollard des Ormeaux meurt \u00e0 Long-Sault pour sauver la colonie","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":480,"name":"William Thurston Topham","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504105,"lng":-73.587259},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":884,"title":"Les anciennes possessions fran\u00e7aises en Am\u00e9rique","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503969,"lng":-73.587623},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":885,"title":"Carte du site de Montr\u00e9al par Champlain en 1611","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503986,"lng":-73.587585},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":886,"title":"Vire au vent","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["495","610","295","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":481,"name":"Gilles Boisvert","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.42848,"lng":-73.682451},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":887,"title":"Sans titre","produced_at":"1961-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["150","150","52","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":482,"name":"Paul Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558580340436,"lng":-73.56262922287},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Ruisseau fleuri et lilas","source":""},{"id":888,"title":"L\u2019arbre des g\u00e9n\u00e9rations","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["385","275","548","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":481,"name":"Gilles Boisvert","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430699,"lng":-73.666113},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"","source":""},{"id":889,"title":"Le cycliste","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["425","140","539","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":483,"name":"Germain Bergeron","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.456655,"lng":-73.542746},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc de West Vancouver","source":""},{"id":890,"title":"Monument \u00e0 Jean Vauquelin","produced_at":"1927-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["680","400","400","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":""}],"artists":[{"id":484,"name":"Eug\u00e8ne-Paul Benet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508588,"lng":-73.554655},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Vauquelin","source":""},{"id":891,"title":"Source","produced_at":"2010-12-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["549","466","466","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"}],"artists":[{"id":99,"name":"Patrick Coutu","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.466405,"lng":-73.631648},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre sportif Notre-Dame-de Gr\u00e2ce","source":""},{"id":892,"title":"Porte de jour","produced_at":"2004-08-26","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["298","350","1070","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":81,"name":"Jocelyne Alloucherie","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51209,"lng":-73.550979},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Dalhousie","source":""},{"id":893,"title":"Regarder les pommetiers","produced_at":"2007-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["294","600","182","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":81,"name":"Jocelyne Alloucherie","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.561585,"lng":-73.562673},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":894,"title":"Le malheureux magnifique","produced_at":"1972-09-11","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["340","235","310","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"Fer","en":"Iron"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":367,"name":"Pierre Yves Angers","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516907,"lng":-73.567846},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Intersection des rues Sherbrooke et Saint-Denis","source":""},{"id":895,"title":"Les clochards c\u00e9lestes","produced_at":"1983-10-14","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["640","250","420","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"Fer","en":"Iron"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":367,"name":"Pierre Yves Angers","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516853,"lng":-73.555153},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Miville-Couture","source":""},{"id":896,"title":"Discours du roi po\u00e8te","produced_at":"1982-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["233","56","63","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[],"artists":[{"id":485,"name":"Denise Arsenault","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.47239,"lng":-73.584704},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Roland-Proulx","source":""},{"id":897,"title":"Hommage \u00e0 J\u00e9r\u00f4me Le Royer De La Dauversi\u00e8re","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["84","193","81","cm"],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre tremp\u00e9","en":"Tempered glass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":7,"name":"Atelier TAG","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508493,"lng":-73.5533},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place De La Dauversi\u00e8re","source":""},{"id":898,"title":"Ob\u00e9lisque oblique","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["546","160","190","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Courb\u00e9","en":"Curved"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"}],"artists":[{"id":486,"name":"Henri-Georges Adam","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506046,"lng":-73.526706},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Casino de Montr\u00e9al","source":""},{"id":899,"title":"La source","produced_at":"1998-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":487,"name":"Rosario Antoci","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534752,"lng":-73.617845},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Guglielmo-Marconi","source":""},{"id":900,"title":"Vous \u00eates ici","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["3000","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Diode \u00e9lectroluminescente","en":"Light-emitting diode"}],"techniques":[],"artists":[{"id":488,"name":"Eduardo Aquino","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.551183,"lng":-73.540539},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison de la culture Maisonneuve","source":""},{"id":901,"title":"Non titr\u00e9 (Murale en relief et sculpture)","produced_at":"1962-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":459,"name":"Heinrich Streubel","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.539713,"lng":-73.57611},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre du Plateau","source":""},{"id":902,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1878-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508816,"lng":-73.554069},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"H\u00f4tel de Ville de Montr\u00e9al","source":""},{"id":903,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1898-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521778,"lng":-73.601548},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Mile-End","source":""},{"id":904,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1917-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522741,"lng":-73.565331},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"\u00c9difice Gaston-Miron","source":""},{"id":905,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1930-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.531814,"lng":-73.587131},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre Laurier","source":""},{"id":906,"title":"Non titr\u00e9 (Murale inuit)","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":489,"name":"Elijah Pudlat Pootoogook","alias":"","collective":false},{"id":490,"name":"Kumakuluk Saggiak","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503792,"lng":-73.529322},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Pavillon de l'administration, parc Jean-Drapeau","source":""},{"id":907,"title":"Non titr\u00e9 (Murale peinte)","produced_at":"1850-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.676603,"lng":-73.491423},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison Antoine-Beaudry","source":""},{"id":908,"title":"Non titr\u00e9 (Fontaine, mosa\u00efque)","produced_at":"1850-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.472308,"lng":-73.572944},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Station de pompage centrale (Atwater)","source":""},{"id":909,"title":"Chibouki","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["122","122","cm"],"materials":[{"fr":"Papier","en":"Paper"}],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":""}],"artists":[{"id":176,"name":"Nicolas Baier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.503302,"lng":-73.636776},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que interculturelle de C\u00f4te-des-Neiges","source":""},{"id":910,"title":"La mort de Dante","produced_at":"1921-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["390","250","210","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":491,"name":"Carlo Balboni","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534445,"lng":-73.611721},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Dante","source":""},{"id":911,"title":"Champlain visite de nouveau le site de Montr\u00e9al en 1611","produced_at":"1921-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":492,"name":"Octave B\u00e9langer","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503909,"lng":-73.587452},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":912,"title":"Smoke and steel","produced_at":"1927-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["260","60","90","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":142,"name":"Liliana Berezowsky","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.582705,"lng":-73.585774},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Caserne d'incendie 22","source":""},{"id":913,"title":"Contournement","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Cintr\u00e9","en":"Bent"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":85,"name":"Patrick B\u00e9rub\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.560942,"lng":-73.635233},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Le Taz","source":""},{"id":914,"title":"L'arbre des g\u00e9n\u00e9rations","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["385","275","548","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":481,"name":"Gilles Boisvert","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430699,"lng":-73.666113},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":915,"title":"Sans titre","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["150","150","52","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Feuilles d'acier coup\u00e9es","en":"Steel sheets cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":482,"name":"Paul Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558218,"lng":-73.563644},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":916,"title":"Plan d'Hochelaga par Jacques Cartier en 1535","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":479,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503874,"lng":-73.587727},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chalet du parc du Mont-Royal","source":""},{"id":917,"title":"Le village imagin\u00e9. \u00abLe renard l'emporte, le suit \u00e0 la trace\u2026\u00bb","produced_at":"2005-06-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["98","115","m"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Mangan\u00e8se","en":"Manganese"},{"fr":"Chrome","en":"Chrome"},{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":313,"name":"Pierre Bourgault","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475158,"lng":-73.558862},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Marguerite-Bourgeoys","source":""},{"id":918,"title":"Les jours d'\u00e9t\u00e9 quand le fleuve monte \u00e0 l'assaut des murs, hommage \u00e0 Marie Uguay","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["86","117","10","cm"],"materials":[{"fr":"Pl\u00e2tre","en":"Cast"},{"fr":"Feutre","en":"Felt"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[],"artists":[{"id":39,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.50313,"lng":-73.636947},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que interculturelle de C\u00f4te-des-Neiges","source":""},{"id":919,"title":"Monument \u00e0 sir Wilfrid Laurier","produced_at":"1953-10-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["622","490","106","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":474,"name":"\u00c9mile Brunet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4994744,"lng":-73.571061},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Dorchester","source":""},{"id":920,"title":"Envol d'oiseaux","produced_at":"1983-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["400","65","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Silicone","en":"Silicone"},{"fr":"Nylon","en":"Nylon"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":494,"name":"Lyse Charland-Favretti","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543774,"lng":-73.61448},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Le Pr\u00e9vost","source":""},{"id":921,"title":"Gratte-ciel, cascades d'eau \/ rues, ruisseau\u2026 une construction","produced_at":"1992-06-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1700","7500","5000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[],"artists":[{"id":189,"name":"Melvin Charney","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515449,"lng":-73.560028},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place \u00c9milie-Gamelin","source":""},{"id":922,"title":"L'eau et la nourriture","produced_at":"1977-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":283,"name":"Reynald Connolly","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Usine de filtration Charles-J. des Baillets","source":""},{"id":923,"title":"Hommage \u00e0 Claude Jutra","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["250","75","70","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"\u00c9mail","en":"Enamel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":130,"name":"Charles Daudelin","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.51324,"lng":-73.572945},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Claude-Jutra","source":""},{"id":924,"title":"L'arc","produced_at":"2009-09-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["305","470","125","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":100,"name":"Michel De Broin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505855,"lng":-73.527741},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Notre-Dame","source":""},{"id":925,"title":"Portail avec bas-reliefs","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["520","520","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Ciment","en":"Cement"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Miroir","en":"Mirror"}],"techniques":[{"fr":"Fondu","en":"Melted"},{"fr":"Vitrifi\u00e9","en":"Vitrified"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":452,"name":"Tatiana D\u00e9midoff-S\u00e9guin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513427,"lng":-73.546886},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chapelle historique du Bon-Pasteur","source":""},{"id":926,"title":"Les baigneurs","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":136,"name":"Armand Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.466339,"lng":-73.595615},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre r\u00e9cr\u00e9atif Gadbois","source":""},{"id":927,"title":"Les baigneurs","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["165","555","15","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":""}],"artists":[{"id":136,"name":"Armand Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562464,"lng":-73.547304},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Ar\u00e9na Maurice-Richard","source":""},{"id":928,"title":"L'eau et la sant\u00e9","produced_at":"1977-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":446,"name":"Vittorio Fiorucci","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Usine de filtration Charles-J. des Baillets","source":""},{"id":929,"title":"Une le\u00e7on d'histoire","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"\u00c9poxy","en":"Epoxy"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Patinated"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Pulv\u00e9ris\u00e9","en":"Pulverised"}],"artists":[{"id":446,"name":"Vittorio Fiorucci","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.533042,"lng":-73.551858},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Frontenac","source":""},{"id":930,"title":"Delos, septi\u00e8me porte de la perfection et de l'immortalit\u00e9, Convoi III","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":445,"name":"Lorraine Fontaine","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.534496,"lng":-73.562238},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Baldwin","source":""},{"id":931,"title":"Trait d'union","produced_at":"1984-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["265","275","1800","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Eau","en":"Water"}],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":78,"name":"Michel Goulet","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.586472,"lng":-73.597139},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que Saint-L\u00e9onard","source":""},{"id":932,"title":"Monument aux braves d'Outremont","produced_at":"1925-01-14","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","600","480","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":""}],"artists":[{"id":434,"name":"Henri H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517753,"lng":-73.604103},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Outremont","source":""},{"id":933,"title":"L'habitation en milieu urbain","produced_at":"1982-03-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["251","620","3.80","cm"],"materials":[{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"},{"fr":"Mortier","en":"Mortar"}],"techniques":[{"fr":"Model\u00e9","en":"Modeled"}],"artists":[{"id":433,"name":"Jacques H\u00e9bert","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457694,"lng":-73.595515},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison de la culture Marie-Uguay","source":""},{"id":934,"title":"L'attente","produced_at":"2009-08-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["411","258","258","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":424,"name":"Guillaume Lachapelle","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.532697,"lng":-73.725844},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Belmont","source":""},{"id":935,"title":"Signal dans l'espace","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1370","975","30","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":423,"name":"Claude Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.42415,"lng":-73.623311},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que l'Octogone","source":""},{"id":936,"title":"Temps d'heures","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["540","1020","303","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier patinable","en":"Weathering steel"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":423,"name":"Claude Lamarche","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541376,"lng":-73.613177},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre Jean-Marie Gauvreau","source":""},{"id":937,"title":"Le th\u00e9\u00e2tre de papier","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Verre","en":"Glass"},"dimensions":["360","1250","140","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":164,"name":"Mich\u00e8le Lapointe","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.54736,"lng":-73.598375},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que La Petite-Patrie","source":""},{"id":938,"title":"Et pourtant elle tourne","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Verre","en":"Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":164,"name":"Mich\u00e8le Lapointe","alias":"","collective":false}],"borough":"L\u2019\u00cele-Bizard\u2013Sainte-Genevi\u00e8ve","location":{"lat":45.489425,"lng":-73.882544},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que de l'\u00cele-Bizard","source":""},{"id":939,"title":"Pont d'Arles en transfert","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["347","320","900","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"},{"fr":"Gazon","en":"Grass"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":138,"name":"Pierre Leblanc","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429964,"lng":-73.666167},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Mus\u00e9e de Lachine","source":""},{"id":940,"title":"Triptyque sur le paysage","produced_at":"1997-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["200","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":44,"name":"Pierre E. Leclerc","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.575443,"lng":-73.661664},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"\u00cele de la Visitation","source":""},{"id":941,"title":"Colonne st\u00e8le","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","45.5","32","cm"],"materials":[{"fr":"Ardoise","en":"Slate"},{"fr":"Silicone","en":"Silicone"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":54,"name":"Lisette Lemieux","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524831,"lng":-73.582313},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que du Plateau-Mont-Royal","source":""},{"id":942,"title":"Les sports","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["84","2261","2.5","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":338,"name":"Mario Merola","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562464,"lng":-73.547304},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Ar\u00e9na Maurice-Richard","source":""},{"id":943,"title":"Non titr\u00e9 (Fontaine; Les ch\u00e9rubins)","produced_at":"1927-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":502,"name":"Mathurin Moreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517895,"lng":-73.604464},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Outremont","source":""},{"id":944,"title":"L'eau et le transport","produced_at":"1977-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":503,"name":"Madeleine Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Usine de filtration Charles-J. des Baillets","source":""},{"id":945,"title":"Courbes et vent","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":80,"name":"Jo\u00eblle Morosoli","alias":"","collective":false}],"borough":"Pierrefonds-Roxboro","location":{"lat":45.495937,"lng":-73.847429},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Biblioth\u00e8que de Pierrefonds","source":""},{"id":946,"title":"Les vo\u00fbtes d'Ulysse","produced_at":"1992-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["110","558","1226","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Bolted"}],"artists":[{"id":408,"name":"Guy Nadeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428916,"lng":-73.682227},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":947,"title":"L'eau et les sports","produced_at":"1979-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":505,"name":"Marc-Antoine Nadeau","alias":"","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Usine de filtration Charles-J. des Baillets","source":""},{"id":948,"title":"Vitraux","produced_at":"1926-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":506,"name":"John Patrick O'Shea","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508816,"lng":-73.554069},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"H\u00f4tel de Ville de Montr\u00e9al","source":""},{"id":949,"title":"Ce qui reste 1997-2001","produced_at":"2001-08-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["400","234","2","cm"],"materials":[{"fr":"Papier","en":"Paper"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Acrylique","en":"Acrylic"}],"techniques":[],"artists":[{"id":169,"name":"Alain Paiement","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501079,"lng":-73.555515},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre d'histoire de Montr\u00e9al","source":""},{"id":950,"title":"\u00c9pisode","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["184","250","113","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Cement"}],"techniques":[{"fr":"Ciment alumineux","en":"Aluminous cement"}],"artists":[{"id":344,"name":"Jean-No\u00ebl Poliquin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560483,"lng":-73.558557},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin botanique","source":""},{"id":951,"title":"Non titr\u00e9 (Portes)","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mobilier","en":"Furniture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":226,"name":"Sylvie Rochette","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.475605,"lng":-73.614587},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Maison de la culture Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","source":""},{"id":952,"title":"Le phare d'Archim\u00e8de","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["750","1000","1050","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"N\u00e9on","en":"Neon"}],"techniques":[{"fr":"Meul\u00e9","en":"Ground"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cimented"}],"artists":[{"id":393,"name":"Dominique Rolland","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429161,"lng":-73.688205},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Ren\u00e9-L\u00e9vesque","source":""},{"id":953,"title":"L'ange de pierre","produced_at":"1964-07-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["208","152","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":385,"name":"Pierre Szekely","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500421,"lng":-73.593759},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc du Mont-Royal","source":""},{"id":954,"title":"\u00c9quinoxe","produced_at":"1998-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["248","200","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Incrust\u00e9","en":"Inlaid"}],"artists":[{"id":383,"name":"Alison Tett","alias":"","collective":false},{"id":7,"name":"Atelier TAG","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50818,"lng":-73.55129},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Promenade de la Commune","source":""},{"id":955,"title":"Murale c\u00e9ramique","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["213.5","1559","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":235,"name":"Claude Th\u00e9berge","alias":"","collective":false},{"id":511,"name":"Marcel Gendreau","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562047,"lng":-73.550076},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Centre Pierre-Charbonneau","source":""},{"id":956,"title":"Sans titre","produced_at":"1972-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["97","167","183","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":108,"name":"Armand Vaillancourt","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517421,"lng":-73.569295},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Square Saint-Louis","source":""},{"id":957,"title":"L'argoulet","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["550","130","242","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":379,"name":"Dominique Valade","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.472525,"lng":-73.570481},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Labelle","source":""},{"id":958,"title":"Non titr\u00e9 (Traitement pictural au plafond de l'ancien bureau du conservateur)","produced_at":"1931-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":512,"name":"Alfonse V\u00e9giard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522741,"lng":-73.565331},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"\u00c9difice Gaston-Miron","source":""},{"id":959,"title":"L'\u00e9treinte","produced_at":"2013-09-08","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Folded"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Grav\u00e9 au jet de sable","en":""}],"artists":[{"id":371,"name":"Luce Pelletier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512386,"lng":-73.563593},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Paul-Dozois","source":""},{"id":960,"title":"Hommage \u00e0 l'esprit sportif","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"}],"techniques":[],"artists":[{"id":304,"name":"Jiri Georges Lauda","alias":"","collective":false},{"id":513,"name":"Paul Pannier","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.594994,"lng":-73.637955},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Ar\u00e9na Garon","source":""},{"id":961,"title":"COSMOTOME NO 7, OH HOMME !","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":238,"name":"Yvette Bisson","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515301,"lng":-73.530778},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc Jean-Drapeau, \u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","source":""},{"id":962,"title":"Point d'origine","produced_at":"2014-10-08","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["192","290","633.5","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Aluminium taill\u00e9","en":"Cut aluminum"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Pav\u00e9s d\u00e9coup\u00e9s","en":"Cut pavers"}],"artists":[{"id":122,"name":"Catherine Sylvain","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.533555,"lng":-73.596281},"collection":"Bureau d'art public, Ville de Montr\u00e9al","details":"Place Raymond-Plante","source":""},{"id":963,"title":"Jeanne au B\u00fbcher","produced_at":"1944-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["370","135","74","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":299,"name":"Maxime Real del Sarte","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.501698,"lng":-73.616719},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Claire-McNicoll de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Pr\u00e8s de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":964,"title":"Le Buisson ardent","produced_at":"1958-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["213","416","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":514,"name":"Gabriel Filion","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.5004,"lng":-73.616397},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Paul-G. Desmarais de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Escalier d'acc\u00e8s au deuxi\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":965,"title":"R\u00e9alit\u00e9 cosmique","produced_at":"1964-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["244","418","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":272,"name":"Jes\u00fas Carlos de Vilallonga","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.498317,"lng":-73.617965},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Jean-Brillant: 1er \u00e9tage - Corridor vers le Pavillon 5255, Decelles","source":""},{"id":966,"title":"Claude Champagne","produced_at":"1965-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Orf\u00e8vrerie","en":"Goldsmithery"},"dimensions":["cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":354,"name":"Delvica Allard","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.509232,"lng":-73.609198},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon de la Facult\u00e9 de musique de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Hall d'entr\u00e9e de la Salle Claude-Champagne","source":""},{"id":967,"title":"Murale","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["129","410","cm"],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":307,"name":"G\u00e9rald Zahnd","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.499692,"lng":-73.617089},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Garage Louis-Collin (attenant au Pavillon Lionel-Groulx): Corridor couvert reliant le Garage Louis-Colin au Pavillon Lionel-Groulx, niveau 4","source":""},{"id":968,"title":"Sans qualification","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["251","36","36","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":311,"name":"Walter Yarwood","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.498553,"lng":-73.617577},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Jean-Brillant: Sur la Place de la Laurentienne, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des fen\u00eatres de la caf\u00e9t\u00e9ria","source":""},{"id":969,"title":"\u00c9douard Montpetit (1881-1954)","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","130","130","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":306,"name":"Sylvia Daoust","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.506884,"lng":-73.614737},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon J.-A.-Des\u00e8ve de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Pr\u00e8s de l'escalier pour aller sur la montagne, \u00e0 la droite du pavillon","source":""},{"id":970,"title":"Mol\u00e9cules","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","700","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":308,"name":"Johannes Burla","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.510356,"lng":-73.611698},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Marie-Victorin: Rotonde - B-3","source":""},{"id":971,"title":"Hommage \u00e0 Kodaly","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["152","106","44","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Patine","en":"Patina"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":288,"name":"Sorel Etrog","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.501999,"lng":-73.61634},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Roger-Gaudry de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Dans la cour d'honneur, devant l'entr\u00e9e de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine (Aile P)","source":""},{"id":972,"title":"La Justice","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["156","182","30","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":515,"name":"Jacques Godefroy de Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.49847,"lng":-73.616912},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Maximilien-Caron (Facult\u00e9 de droit): Hall d'entr\u00e9e - A-3406","source":""},{"id":973,"title":"Composition g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":["154","431","cm"],"materials":[{"fr":"Agglom\u00e9r\u00e9","en":"Chipboard"},{"fr":"Formica","en":"Formica"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":515,"name":"Jacques Godefroy de Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.498534,"lng":-73.618339},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Jean-Brillant: 1er \u00e9tage - Hall d'entr\u00e9e - B-1300-1","source":""},{"id":974,"title":"Composition g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":["287","350","cm"],"materials":[{"fr":"Agglom\u00e9r\u00e9","en":"Chipboard"},{"fr":"Formica","en":"Formica"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":515,"name":"Jacques Godefroy de Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.498961,"lng":-73.618143},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Lionel-Groulx: 2e \u00e9tage - Hall des ascenseurs C2 - C3","source":""},{"id":975,"title":"Composition g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":["353","994","cm"],"materials":[{"fr":"Agglom\u00e9r\u00e9","en":"Chipboard"},{"fr":"Formica","en":"Formica"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":515,"name":"Jacques Godefroy de Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.50958,"lng":-73.612588},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Centre d'\u00e9ducation physique et des sports (CEPSUM): Stade d'hiver, hall d'entr\u00e9e (devant les escaliers montant de la station \u00c9douard-Montpetit)","source":""},{"id":976,"title":"Triptyque","produced_at":"1968-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["198","488","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":515,"name":"Jacques Godefroy de Tonnancour","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.499015,"lng":-73.618333},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Lionel-Groulx: Hall d'entr\u00e9e - C-1120","source":""},{"id":977,"title":"Machine \u00e0 fabriquer des nuages","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["165","486","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":283,"name":"Reynald Connolly","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.498406,"lng":-73.618103},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon 3200 Jean-Brillant de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: 2\u00e8me \u00e9tage \u00e0 l'entr\u00e9e de la caf\u00e9t\u00e9ria","source":""},{"id":978,"title":"L\u2019\u00c9volution du Nursing","produced_at":"1974-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["243","790","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"}],"techniques":[],"artists":[{"id":304,"name":"Jiri Georges Lauda","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.509366,"lng":-73.61828},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Marguerite-d'Youville de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Hall d'entr\u00e9e","source":""},{"id":979,"title":"Sans titre","produced_at":"1975-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["91","60","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":281,"name":"Jordi Bonet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.500405,"lng":-73.616338},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Paul-G. Desmarais de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Hall d'entr\u00e9e du Pavillon","source":""},{"id":980,"title":"Sans titre","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":["240","60","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"}],"techniques":[],"artists":[{"id":281,"name":"Jordi Bonet","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.507213,"lng":-73.614205},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon J.-A.-Des\u00e8ve de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Rampe entre le 3e et le 4e \u00e9tage","source":""},{"id":981,"title":"Sans titre","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["200","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":355,"name":"Luis Feito","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.508332,"lng":-73.612626},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Centre d'\u00e9ducation physique et des sports de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al (CEPSUM): Escalier d'acc\u00e8s au 4\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":982,"title":"Topographie \/ Topologie","produced_at":"1980-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["40","26","4","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Gazon","en":"Grass"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.509157,"lng":-73.613369},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Centre d'\u00e9ducation physique et des sports (CEPSUM): Devant la fa\u00e7ade nord","source":""},{"id":983,"title":"Trap\u00e8ze","produced_at":"1982-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["213","654","cm"],"materials":[{"fr":"Fibres naturelles","en":"Natural fibers"},{"fr":"Fibres synth\u00e9tiques","en":"Synthetic fibers"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"}],"techniques":[],"artists":[{"id":302,"name":"Carole Simard-Laflamme","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.508704,"lng":-73.613065},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Centre d'\u00e9ducation physique et des sports (CEPSUM): Escalier d'acc\u00e8s","source":""},{"id":984,"title":"Sans titre","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["591","472","245","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"}],"artists":[{"id":165,"name":"Robert Roussil","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.501181,"lng":-73.617134},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Claire-McNicoll: Devant le pavillon, \u00e0 l'intersection du chemin de la Tour et du chemin des Services","source":""},{"id":985,"title":"Mais o\u00f9 vont donc toutes ces \u00e9motions ?","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1200","600","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"},{"fr":"Polyur\u00e9thane","en":"Polyurethane"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Martel\u00e9","en":"Hammered"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":303,"name":"Jean No\u00ebl","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.499412,"lng":-73.616872},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Samuel-Bronfman: Hall d'entr\u00e9e de la Biblioth\u00e8que des lettres et sciences humaines","source":""},{"id":986,"title":"Ventis et soupiraux, turbulences et essoufflements","produced_at":"1993-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["182","244","91","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":244,"name":"Pierre Granche","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.504343,"lng":-73.620737},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon de la Facult\u00e9 d'am\u00e9nagement: Hall du Centre d'exposition, mur sud","source":""},{"id":987,"title":"Les Jardins des Hesp\u00e9rides","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["277","122","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Brique","en":"Brick"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Casted"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":42,"name":"Richard Purdy","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.501143,"lng":-73.615675},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Andr\u00e9- Aisenstadt de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: De chaque c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e principale","source":""},{"id":988,"title":"11i\u00e8me heure","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["270","710","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":196,"name":"Pierre Blanchette","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.503266,"lng":-73.613449},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon J. Armand Bombardier de Polytechnique et de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Escalier d'acc\u00e8s au 2\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":989,"title":"Parall\u00e9l\u00e9pip\u00e8de","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","550","550","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Peinture \u00e9lectrostatique","en":"Electrostatic paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Molded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Cuit","en":"Baked"}],"artists":[{"id":305,"name":"Yves Gendreau","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.502912,"lng":-73.613449},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon J.-Armand-Bombardier de Polytechnique et de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Devant la fa\u00e7ade ouest du b\u00e2timent","source":""},{"id":990,"title":"Des spores et des poussi\u00e8res d\u2019\u00e9toiles","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["240","630","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"\u00c9mail","en":"Enamel"},{"fr":"Poudre d'oxyde color\u00e9e","en":"Colored oxide powder"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9poli","en":"Frosted"},{"fr":"Laqu\u00e9","en":"Lacquered"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":516,"name":"Annnie Thibault","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.500531,"lng":-73.614697},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Marcelle-Coutu, Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Corridor au niveau rez-de-jardin, pr\u00e8s du local SL- 406","source":""},{"id":991,"title":"Micro paysages (en balance)","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["215","215","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":300,"name":"Jean Lantier","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.500506,"lng":-73.615225},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Jean-Coutu de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Parvis au rez-de-jardin","source":""},{"id":992,"title":"Osmose","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["365","1219","cm"],"materials":[{"fr":"Contreplaqu\u00e9","en":"Plywood"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Verni","en":"Varnished"}],"artists":[{"id":301,"name":"Yechel Gagnon","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.500484,"lng":-73.614595},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon Jean-Coutu de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al: Atrium au 2\u00e8me \u00e9tage","source":""},{"id":993,"title":"Jeu, geste, corps","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["450","508","200","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Anodis\u00e9","en":"Anodized"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":116,"name":"Pierre Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.510179,"lng":-73.611019},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Terrain Bellingham: Du c\u00f4t\u00e9 du boulevard Mont-Royal","source":""},{"id":994,"title":"Saint Thomas","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["275","122","122","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":193,"name":"Gilles Mihalcean","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.504614,"lng":-73.620758},"collection":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al","details":"Pavillon de la Facult\u00e9 d'am\u00e9nagement: Cour int\u00e9rieure (toit vert)","source":""},{"id":995,"title":"Bouillon de culture","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Yannick Picard","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.448974,"lng":-73.648556},"collection":"MU","details":"Habitations des \u00c9rables (OMHM)","source":""},{"id":996,"title":"Rencontre entre les cultures","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Yannick Picard","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.58037,"lng":-73.62207},"collection":"MU","details":"Centre \u00e9ducatif communautaire Ren\u00e9-Goupil","source":""},{"id":997,"title":"L'\u00e9lan Cr\u00e9ateur","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":517,"name":"H\u00e9l\u00e8ne Fleury","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514845,"lng":-73.565461},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":998,"title":"The Society for The Reform Of The Golden Rule","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515771,"lng":-73.564706},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":999,"title":"The Key Of The Golden Rule","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515382,"lng":-73.563845},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1000,"title":"L'Euphorie des sages - 2012","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.515397,"lng":-73.571462},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1001,"title":"Diversitree","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":518,"name":"Peru Dyer Jalea","alias":"Peru 143","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.570382,"lng":-73.572687},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1002,"title":"La 6e sph\u00e8re de la culture","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.539729,"lng":-73.614088},"collection":"MU","details":"Habitations Saint-Georges (OMHM)","source":""},{"id":1003,"title":"All The Mountains Know Me","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":518,"name":"Peru Dyer Jalea","alias":"Peru 143","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516313,"lng":-73.566314},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1004,"title":"Isoc\u00e8le","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Nayan","alias":"","collective":true},{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.54393,"lng":-73.614248},"collection":"MU","details":"Centre communautaire Patro Le Prevost","source":""},{"id":1005,"title":"Rush Of Fall","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false},{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.572744,"lng":-73.586295},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1006,"title":"Ensemble","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.54393,"lng":-73.614248},"collection":"MU","details":"Centre communautaire Patro Le Prevost","source":""},{"id":1007,"title":"Winter Haze","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false},{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512847,"lng":-73.563628},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1008,"title":"Cuada Gotita Cuenta","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":520,"name":"Julio Cesar Moreno","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524957833333,"lng":-73.610246},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1009,"title":"Cent motifs, un paysage","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.531765,"lng":-73.631629},"collection":"MU","details":"Parc St-Roch","source":""},{"id":1010,"title":"Hot Summer Night","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false},{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.572744,"lng":-73.586295},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1011,"title":"Machine Consciente","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518784,"lng":-73.56933},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1012,"title":"Manifeste \u00e0 Paul-\u00c9mile Borduas","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":192,"name":"Thomas Csano","alias":"","collective":false},{"id":521,"name":"Luc Saucier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515134,"lng":-73.563297},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1013,"title":"Spirale des possibles","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512888888889,"lng":-73.5645},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne-Mance","source":""},{"id":1014,"title":"\u00c9clats d'iris","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Nayan","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.518833333333,"lng":-73.560416666667},"collection":"MU","details":"Centre Communautaire de loisirs Sainte-Catherine d'Alexandrie (CCLSCA)","source":""},{"id":1015,"title":"Jazz Born Here","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4898,"lng":-73.573112},"collection":"MU","details":"Habitations \u00celots St-Martin (OMHM)","source":""},{"id":1016,"title":"Provoquez la paix","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.533972222222,"lng":-73.642694444444},"collection":"MU","details":"Parc Howard","source":""},{"id":1017,"title":"Les conteurs","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":203,"name":"Richard Morin","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.572744,"lng":-73.586295},"collection":"MU","details":"\u00c9cole nationale de th\u00e9\u00e2tre","source":""},{"id":1018,"title":"Le marais","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":149,"name":"Philippe Allard","alias":"","collective":false},{"id":522,"name":"Peter Gibson","alias":"Roadsworth","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.462905,"lng":-73.571701},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1019,"title":"Entre le Poisson et le Verseau","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.52,"lng":-73.595694444444},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1020,"title":"Les \u00e9toiles du b\u00e9ton I","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.582,"lng":-73.559472222222},"collection":"MU","details":"Habitations La P\u00e9pini\u00e8re (OMHM)","source":""},{"id":1021,"title":"Breath Of Spring","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false},{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.572744,"lng":-73.586295},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1022,"title":"Quai des arts","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":16,"name":"EN MASSE","alias":"","collective":true}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.572744,"lng":-73.586295},"collection":"MU","details":"Th\u00e9\u00e2tre ESPACE GO","source":""},{"id":1023,"title":"Verger en mosa\u00efque","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513222222222,"lng":-73.563361111111},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne-Mance","source":""},{"id":1024,"title":"Vibrations","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false},{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4895,"lng":-73.572333333333},"collection":"MU","details":"Habitations \u00celots St-Martin","source":""},{"id":1025,"title":"Jeu de mots","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":192,"name":"Thomas Csano","alias":"","collective":false},{"id":524,"name":"Florence Borgeat-April","alias":"","collective":false},{"id":525,"name":"Claude Accolas","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508833333333,"lng":-73.564638888889},"collection":"MU","details":"Th\u00e9\u00e2tre du Nouveau monde","source":""},{"id":1026,"title":"L'air du temps","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513833333333,"lng":-73.564555555556},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1027,"title":"Nous sommes ici","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":526,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","alias":"","collective":false},{"id":527,"name":"Cyril V.","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.622555555556,"lng":-73.624611111111},"collection":"MU","details":"Habitations Place Normandie","source":""},{"id":1028,"title":"Sans titre","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":528,"name":"","alias":"Labrona","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516666666667,"lng":-73.566666666667},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1029,"title":"C\u00e9l\u00e9brations St-Michel","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.576611111111,"lng":-73.609416666667},"collection":"MU","details":"Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation et de d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al (SHDM)","source":""},{"id":1030,"title":"Les \u00e9toiles du b\u00e9ton II","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.581972222222,"lng":-73.559472222222},"collection":"MU","details":"Habitations La P\u00e9pini\u00e8re (OMHM)","source":""},{"id":1031,"title":"Le Montr\u00e9al de Miyuki Tanobe","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":529,"name":"Miyuki Tanobe","alias":"","collective":false},{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.467194444444,"lng":-73.566027777778},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1032,"title":"Vamonos","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":530,"name":"Ren\u00e9-Pierre Beaudry","alias":"Arpi","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4825,"lng":-73.576083333333},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1033,"title":"Chim\u00e8res sur Parthenais","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":522,"name":"Peter Gibson","alias":"Roadsworth","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.530694444444,"lng":-73.558555555556},"collection":"MU","details":"\"Atelier \"\"Le Chat des Artistes\"\"\"","source":""},{"id":1034,"title":"Stationnement \u00e9cologique en mosa\u00efque","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":531,"name":"Corinne Lachance","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513833333333,"lng":-73.564388888889},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne-Mance","source":""},{"id":1035,"title":"\u00c9toffes de pionni\u00e8res","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477027777778,"lng":-73.558777777778},"collection":"MU","details":"\u00c9cole St-Gabriel","source":""},{"id":1036,"title":"Vie de quartier","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":532,"name":"Troy Lovegates","alias":"Other","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.45275,"lng":-73.568},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1037,"title":"Au fil de l\u2019eau","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513194444444,"lng":-73.565722222222},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1038,"title":"Le meilleur des mondes nouveaux","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.637361111111,"lng":-73.601194444444},"collection":"MU","details":"Habitations Marie-Victorin (OMHM)","source":""},{"id":1039,"title":"Laissez-la toujours chanter\"","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":533,"name":"William Daniel Buller","alias":"","collective":false},{"id":174,"name":"Rupert Bottenberg","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.525388888889,"lng":-73.559555555556},"collection":"MU","details":"Cabaret du Lion D\u2019Or","source":""},{"id":1040,"title":"Printemps : Hommage \u00e0 Marcelle Ferron","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":149,"name":"Philippe Allard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510305555556,"lng":-73.5565},"collection":"MU","details":"Tunnel Champs-de-Mars","source":""},{"id":1041,"title":"Mosa\u00efque","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":531,"name":"Corinne Lachance","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511388888889,"lng":-73.5645},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne-Mance","source":""},{"id":1042,"title":"Architecture scolaire","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":522,"name":"Peter Gibson","alias":"Roadsworth","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.506583333333,"lng":-73.703611111111},"collection":"MU","details":"\u00c9cole secondaire St-Laurent","source":""},{"id":1043,"title":"Unnamed - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":534,"name":"William Patrick","alias":"","collective":false},{"id":535,"name":"Adam Sajkowski","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514888888889,"lng":-73.562},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1044,"title":"Bonheur d'occasion - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":91,"name":"Jason Botkin","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516111111111,"lng":-73.564861111111},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1045,"title":"\u00c9closions","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520138888889,"lng":-73.556833333333},"collection":"MU","details":"Mission Old Brewery","source":""},{"id":1046,"title":"Piliers de la Cit\u00e9 des Arts du Cirque","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":192,"name":"Thomas Csano","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.557416666667,"lng":-73.616055555556},"collection":"MU","details":"Piliers sous l\u2019A-40","source":""},{"id":1047,"title":"Et si la biblioth\u00e8que contenait tous les mondes ? S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Les Hommes de Lettres","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516138888889,"lng":-73.564472222222},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1048,"title":"Murs \u00e0 mots - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":536,"name":"","alias":"Five8","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515138888889,"lng":-73.562388888889},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1049,"title":"Entre ciel et terre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":537,"name":"Isabelle Duguay","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512416666667,"lng":-73.564916666667},"collection":"MU","details":"Parc Toussaint-Louverture (Chalet de parc)","source":""},{"id":1050,"title":"Hommage \u00e0 Michel Tremblay","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521222222222,"lng":-73.587},"collection":"MU","details":"Habitations Saint-Dominique (OMHM)","source":""},{"id":1051,"title":"Se plonger dans un bon livre - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false},{"id":538,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514888888889,"lng":-73.562027777778},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1052,"title":"G\u00e9n\u00e9rations - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false},{"id":538,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516333333333,"lng":-73.564972222222},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1053,"title":"Rencontre au sommet","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":528,"name":"","alias":"Labrona","collective":false},{"id":541,"name":"Christopher Ross","alias":"Gawd","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543305555556,"lng":-73.628694444444},"collection":"MU","details":"Habitations Jarry (OMHM)","source":""},{"id":1054,"title":"Int\u00e9rieurs","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538222222222,"lng":-73.610305555556},"collection":"MU","details":"Parc B\u00e9langer-Chateaubriand","source":""},{"id":1055,"title":"Inside this new love, die - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":539,"name":"","alias":"XRay","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514888888889,"lng":-73.561972222222},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1056,"title":"Hommage \u00e0 Oliver Jones","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":533,"name":"William Daniel Buller","alias":"","collective":false},{"id":536,"name":"","alias":"Five8","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.486583333333,"lng":-73.573277777778},"collection":"MU","details":"Habitations Albert (OMHM)","source":""},{"id":1057,"title":"Sans-Titre","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":531,"name":"Corinne Lachance","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511444444444,"lng":-73.564333333333},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1058,"title":"All it takes is a little heart","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":540,"name":"","alias":"Omen","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.510527777778,"lng":-73.677083333333},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1059,"title":"Migrations","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":209,"name":"Bryan Beyung","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.641305555556,"lng":-73.499777777778},"collection":"MU","details":"Parc St-Jean-Baptiste","source":""},{"id":1060,"title":"\u00c9l\u00e9ments de tours","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":18,"name":"Hum\u00e0 Design","alias":"","collective":true},{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false},{"id":531,"name":"Corinne Lachance","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514333333333,"lng":-73.565722222222},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne-Mance","source":""},{"id":1061,"title":"R\u00e9bus - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":21,"name":"La Camaraderie","alias":"","collective":true},{"id":26,"name":"MU","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51575,"lng":-73.563583333333},"collection":"MU","details":"BANQ","source":""},{"id":1062,"title":"Le Marbre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":534,"name":"William Patrick","alias":"","collective":false},{"id":535,"name":"Adam Sajkowski","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.669416666667,"lng":-73.493916666667},"collection":"MU","details":"Parc Cl\u00e9mentine-De la Rousseli\u00e8re","source":""},{"id":1063,"title":"Hommage \u00e0 \u00c9mile Nelligan - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Les Hommes de Lettres","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516,"lng":-73.564194444444},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1064,"title":"May An Old Song Open A New World","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false},{"id":209,"name":"Bryan Beyung","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508611111111,"lng":-73.561444444444},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1065,"title":"Engloutie","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.511194444444,"lng":-73.672555555556},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1066,"title":"R\u00e9sonance","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515888888889,"lng":-73.564944444444},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1067,"title":"McLaren en cinq temps","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":45,"name":"Jason Cantoro","alias":"","collective":false},{"id":2,"name":"4U2C","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526527777778,"lng":-73.600305555556},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1068,"title":"Comme un jeu d\u2019enfants","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":542,"name":"Julien Malland","alias":"Seth","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.553277777778,"lng":-73.619},"collection":"MU","details":"Habitations St-Gr\u00e9goire (OMHM)","source":""},{"id":1069,"title":"Hommage \u00e0 Dany Laferri\u00e8re - S\u00e9rie MURS \u00c0 MOTS","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516055555556,"lng":-73.56425},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1070,"title":"La danse des esprits libres","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457111111111,"lng":-73.588333333333},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1071,"title":"Terre d\u2019accueil","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511888888889,"lng":-73.566305555556},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1072,"title":"Alegr\u00eda","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":71,"name":"Julian Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.527027777778,"lng":-73.623527777778},"collection":"MU","details":"Centre communautaire Jeunesse-Unie","source":""},{"id":1073,"title":"Sans titre","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":531,"name":"Corinne Lachance","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512777777778,"lng":-73.562833333333},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne-Mance","source":""},{"id":1074,"title":"Hommage \u00e0 Janine Sutto","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.521861111111,"lng":-73.564277777778},"collection":"MU","details":"Habitations Montcalm (OMHM)","source":""},{"id":1075,"title":"Parc des V\u00e9t\u00e9rans","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":526,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.523972222222,"lng":-73.554916666667},"collection":"MU","details":"Parc des V\u00e9t\u00e9rans","source":""},{"id":1076,"title":"Hommage \u00e0 Mordecai Richler","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false},{"id":538,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.522861111111,"lng":-73.593305555556},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1077,"title":"Le jeu des perceptions","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":537,"name":"Isabelle Duguay","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498527777778,"lng":-73.579027777778},"collection":"MU","details":"Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al (Pavillon","source":""},{"id":1078,"title":"Hommage aux fondateurs du 4\u2019sous","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520027777778,"lng":-73.560138888889},"collection":"MU","details":"Habitations Montcalm (OMHM)","source":""},{"id":1079,"title":"M\u00e9moire du c\u0153ur","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":71,"name":"Julian Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.474472222222,"lng":-73.5875},"collection":"MU","details":"Socie\u0301te\u0301 Alzheimer de Montre\u0301al","source":""},{"id":1080,"title":"Qanuqtuurniq","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":543,"name":"Johnny Samayuali","alias":"","collective":false},{"id":544,"name":"Parr Josephee","alias":"","collective":false},{"id":545,"name":"Saaki Nuna","alias":"","collective":false},{"id":546,"name":"Tommy Quvianaqtuliaq","alias":"","collective":false},{"id":547,"name":"Salomonie Ashoona","alias":"","collective":false},{"id":15,"name":"Embassy of Imagination","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.531111111111,"lng":-73.55425},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1081,"title":"La Travers\u00e9e","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520527777778,"lng":-73.535444444444},"collection":"MU","details":"Tunnel pi\u00e9tonnier du pavillon de l\u2019\u00cele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne sous le pont Jacques-Cartier","source":""},{"id":1082,"title":"Hydro-Qu\u00e9bec rend hommage \u00e0 la Petite-Bourgogne","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":522,"name":"Peter Gibson","alias":"Roadsworth","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.491027777778,"lng":-73.570472222222},"collection":"MU","details":"Poste Guy d\u2019Hydro-Qu\u00e9bec (mur d\u2019enceinte)","source":""},{"id":1083,"title":"Les balan\u00e7oires","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.531611111111,"lng":-73.610083333333},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1084,"title":"Hommage \u00e0 Norval Morrisseau","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":171,"name":"Melissa Del Pinto","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498027777778,"lng":-73.578388888889},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1085,"title":"Racines et Horizons","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.567833333333,"lng":-73.598944444444},"collection":"MU","details":"Parc Saint-Damase (Chalet de parc)","source":""},{"id":1086,"title":"World Paint","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":526,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.561111111111,"lng":-73.545111111111},"collection":"MU","details":"Habitations Boyce-Viau (OMHM)","source":""},{"id":1087,"title":"Cessez-le-feu","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511666666667,"lng":-73.564611111111},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1088,"title":"Le Jardin","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":95,"name":"Mono Gonzalez","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.611472222222,"lng":-73.617333333333},"collection":"MU","details":"\u00c9cole secondaire Lester B. Pearson","source":""},{"id":1089,"title":"Hommage \u00e0 Denise Pelletier","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520027777778,"lng":-73.561388888889},"collection":"MU","details":"Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation et de d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al (SHDM)","source":""},{"id":1090,"title":"Sans titre","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":539,"name":"","alias":"XRay","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515416666667,"lng":-73.563777777778},"collection":"MU","details":"Microbrasserie le Saint-Houblon","source":""},{"id":1091,"title":"Hommage \u00e0 Cl\u00e9mence Desrochers","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false},{"id":538,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.519944444444,"lng":-73.560833333333},"collection":"MU","details":"Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation et de d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al (SHDM)","source":""},{"id":1092,"title":"1709151103","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":549,"name":"","alias":"N\u00e9lio","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477472222222,"lng":-73.584416666667},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1093,"title":"KIANIKA","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":518,"name":"Peru Dyer Jalea","alias":"Peru 143","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.644222222222,"lng":-73.588138888889},"collection":"MU","details":"Parc Alexis-Carrel (Module du Skatepark)","source":""},{"id":1094,"title":"Hommage \u00e0 Dominique Michel","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":550,"name":"Carlos Oliva","alias":"Hsix","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.521944444444,"lng":-73.562694444444},"collection":"MU","details":"Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation et de d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al (SHDM)","source":""},{"id":1095,"title":"Le Regard","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":95,"name":"Mono Gonzalez","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541055555556,"lng":-73.630277777778},"collection":"MU","details":"Coop de solidarit\u00e9","source":""},{"id":1096,"title":"L'anatomie de l'invisible","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.531777777778,"lng":-73.584722222222},"collection":"MU","details":"Coop\u00e9rative Wilfrid-Laurier","source":""},{"id":1097,"title":"Ettennaoj","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":91,"name":"Jason Botkin","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.464861111111,"lng":-73.568805555556},"collection":"MU","details":"Parc Joanette","source":""},{"id":1098,"title":"Dialogo","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":95,"name":"Mono Gonzalez","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.545138888889,"lng":-73.610194444444},"collection":"MU","details":"Parc de Turin (Chalet de parc)","source":""},{"id":1099,"title":"Sans titre","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.512027777778,"lng":-73.678805555556},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1100,"title":"Tower of Songs: Hommage \u00e0 Leonard Cohen","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":551,"name":"Miles Gregor","alias":"El Mac","collective":false},{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497416666667,"lng":-73.576611111111},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1101,"title":"La grande verte","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":552,"name":"Julien Colombier","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512444444444,"lng":-73.555555555556},"collection":"MU","details":"Union Fran\u00e7aise de Montr\u00e9al","source":""},{"id":1102,"title":"CHUUUT","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":31,"name":"Ilana Pichon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515333333333,"lng":-73.559277777778},"collection":"MU","details":"Place \u00c9milie-Gamelin","source":""},{"id":1103,"title":"Art Libre - Free Art","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":553,"name":"","alias":"Milo","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521611111111,"lng":-73.584833333333},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1104,"title":"Nurture versus Nature","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":522,"name":"Peter Gibson","alias":"Roadsworth","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512666666667,"lng":-73.565333333333},"collection":"MU","details":"Habitations Jeanne Mance (CHJM)","source":""},{"id":1105,"title":"Public Works","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":533,"name":"William Daniel Buller","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.532777777778,"lng":-73.545861111111},"collection":"MU","details":"Clos Bercy","source":""},{"id":1106,"title":"Tropical","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":554,"name":"","alias":"Astro","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.465388888889,"lng":-73.574916666667},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1107,"title":"Hommage \u00e0 Alanis Obomsawin","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":74,"name":"Meky Ottawa","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.490916666667,"lng":-73.586305555556},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1108,"title":"M\u00e9moire et racines","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":555,"name":"Aless McGovern","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.638888888889,"lng":-73.490833333333},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1109,"title":"Coexistence","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":556,"name":"Andreas von Chrzanowski","alias":"Case Maclaim","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.479555555556,"lng":-73.581666666667},"collection":"MU","details":"Jean-Coutu","source":""},{"id":1110,"title":"Exquisite Corps","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":73,"name":"Nikki K\u00fcntzle","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.57175,"lng":-73.602138888889},"collection":"MU","details":"","source":""},{"id":1111,"title":"Hommage \u00e0 Daisy Peterson Sweeney","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.490027777778,"lng":-73.571694444444},"collection":"MU","details":"Habitations \u00celots St-Martin (OMHM)","source":""},{"id":1112,"title":"Jeu de construction, en trois temps","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":75,"name":"St\u00e9phane Leclerc","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.525861111111,"lng":-73.546083333333},"collection":"MU","details":"Bureaux d'Hydro-Qu\u00e9bec","source":""},{"id":1113,"title":"La Pang\u00e9e","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":557,"name":"Dana\u00e9e Brissonnet","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.557055555556,"lng":-73.633805555556},"collection":"MU","details":"Habitations Andr\u00e9-Grasset (OMHM)","source":""},{"id":1114,"title":"Street Karma","produced_at":"2011-06-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","180","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.506565,"lng":-73.427863},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1115,"title":"Les cinq \u00e9l\u00e9ments","produced_at":"2011-05-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1600","230","330","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.492677,"lng":-73.473661},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1116,"title":"M\u00e8re Terre","produced_at":"2012-05-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["300","130","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.500182,"lng":-73.473152},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1117,"title":"Focus","produced_at":"2013-06-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.543593,"lng":-73.47159},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1118,"title":"Recup","produced_at":"2013-07-23","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["300","250","cm","400","250","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.457381,"lng":-73.415731},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1119,"title":"Bar Glac\u00e9","produced_at":"1905-07-05","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["2000","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.489028,"lng":-73.464306},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1120,"title":"Centre optimiste Lafl\u00e8che","produced_at":"2013-10-02","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["800","280","cm","400","240","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.492788,"lng":-73.463165},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1121,"title":"Courage","produced_at":"2013-11-08","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1066","275","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.539939,"lng":-73.488243},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1122,"title":"Pr\u00e9sent","produced_at":"2013-05-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["300","150","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.496073,"lng":-73.454058},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1123,"title":"\u00c9l\u00e9phants","produced_at":"2013-09-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["2255.52","640.08","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[],"borough":null,"location":{"lat":45.464785,"lng":-73.47489},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1124,"title":"L\u00e9gendes du monde","produced_at":"2013-06-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["300","150","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false},{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":560,"name":"","alias":"Nasty","collective":false},{"id":561,"name":"","alias":"Hell-P","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.525852,"lng":-73.481536},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1125,"title":"Animal","produced_at":"2013-08-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["200","600","600","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":562,"name":"","alias":"Miss Wuna","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.487969,"lng":-73.407884},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1126,"title":"Murale interactive","produced_at":"1905-07-05","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["700","100","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":19,"name":"K6A","alias":"","collective":true},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.489169,"lng":-73.464071},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1127,"title":"116","produced_at":"2013-03-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false},{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.507098,"lng":-73.427517},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1128,"title":"Oiseaux","produced_at":"2013-06-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["440","200","140","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.54206,"lng":-73.471611},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1129,"title":"Mythos","produced_at":"2013-06-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[],"borough":null,"location":{"lat":45.524781,"lng":-73.479928},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1130,"title":"Symbiose","produced_at":"2013-07-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["150","120","2","cm","120","220","100","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.463883,"lng":-73.415838},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1131,"title":"Recup II","produced_at":"2014-05-22","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["200","200","220","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.457667,"lng":-73.416306},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1132,"title":"Faune","produced_at":"2014-05-13","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["457","213","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.61058,"lng":-72.848805},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1133,"title":"Splash","produced_at":"2014-05-26","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["180","240","cm","200","340","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.463185,"lng":-73.416068},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1134,"title":"L'\u00e9quipe","produced_at":"2014-07-02","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["365.76","182.88","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.500784,"lng":-73.472349},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1135,"title":"Rond point","produced_at":"2014-09-25","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["300","120","50","cm","100","50","30","cm","110","75","30","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":562,"name":"","alias":"Miss Wuna","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.507086,"lng":-73.427528},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1136,"title":"Boom box","produced_at":"2014-09-25","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","200","170","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":562,"name":"","alias":"Miss Wuna","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.506943,"lng":-73.427034},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1137,"title":"La loi des poissons","produced_at":"2014-11-05","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","300","400","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":563,"name":"","alias":"Crane","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.471841,"lng":-73.483802},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1138,"title":"Protection","produced_at":"2014-05-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1000","400","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.610554,"lng":-72.848784},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1139,"title":"Belles ann\u00e9es","produced_at":"2014-10-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["6500","3800","900","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.55587,"lng":-73.450212},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1140,"title":"Circus","produced_at":"2014-07-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["100","200","75","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":563,"name":"","alias":"Crane","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.512142,"lng":-73.463003},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1141,"title":"Jean B\u00e9liveau","produced_at":"2015-04-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["500","200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.524654,"lng":-73.461142},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1142,"title":"Aventure","produced_at":"2015-05-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["230","200","150","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.5013,"lng":-73.476342},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1143,"title":"Urbain","produced_at":"2015-03-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["170","70","15","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":562,"name":"","alias":"Miss Wuna","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.50691,"lng":-73.427105},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1144,"title":"Au del\u00e0...","produced_at":"2015-11-10","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","200","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.891889,"lng":-73.165333},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1145,"title":"Temporel","produced_at":"2015-10-22","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["310","150","30","cm","400","150","30","cm","200","150","30","cm","400","150","cm","500","150","30","cm","300","150","30","cm","300","150","30","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.453544,"lng":-73.475107},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1146,"title":"\u00c9volution","produced_at":"2015-04-30","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["8500","6000","2500","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.488905,"lng":-73.424303},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1147,"title":"Recup III","produced_at":"2015-07-16","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["100","100","150","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.457083,"lng":-73.415722},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1148,"title":"Piano public","produced_at":"2015-09-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["150","120","45","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.537444,"lng":-73.510861},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1149,"title":"Maze and games","produced_at":"2016-01-23","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["2500","400","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.567339,"lng":-73.760459},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1150,"title":"Ouvert sur le monde","produced_at":"2016-09-07","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["3000","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false},{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":564,"name":"","alias":"Awe","collective":false},{"id":565,"name":"","alias":"Boporc","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.465312,"lng":-73.47538},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1151,"title":"Souliers","produced_at":"2016-05-13","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1300","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.53305,"lng":-73.497303},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1152,"title":"\u00c9cole Fran\u00e7ois-Williams","produced_at":"2016-05-27","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["500","220","cm","400","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.649666,"lng":-73.294162},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1153,"title":"Saint-Amable","produced_at":"2016-05-27","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["850","750","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.649435,"lng":-73.295543},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1154,"title":"Navire","produced_at":"2015-06-22","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1500","350","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.448861,"lng":-73.495194},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1155,"title":"Piano public (renard)","produced_at":"2016-06-12","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["200","200","100","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.491028,"lng":-73.402556},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1156,"title":"Xplose dinosaurs","produced_at":"2016-07-06","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.581034,"lng":-73.180957},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1157,"title":"Pieuvre","produced_at":"2016-07-13","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["300","250","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.565706,"lng":-73.206398},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1158,"title":"Vie culturelle de Granby","produced_at":"2016-07-29","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["304","304","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.398861,"lng":-72.724583},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1159,"title":"Calloopso","produced_at":"2016-08-02","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["700","170","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false},{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.534554,"lng":-73.483395},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1160,"title":"Parc Ren\u00e9-Veillet","produced_at":"2018-10-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["220","150","cm","220","150","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.486139,"lng":-73.450556},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1161,"title":"\u00c9cole secondaire G\u00e9rard Filion","produced_at":"2016-09-26","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.512667,"lng":-73.491111},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1162,"title":"Fondation fauna","produced_at":"2016-10-10","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["70000","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.439657,"lng":-73.345968},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1163,"title":"Bar Ganadara","produced_at":"2017-04-04","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["5000","500","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":564,"name":"","alias":"Awe","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.492631,"lng":-73.580456},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1164,"title":"Chillax","produced_at":"2017-05-04","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.498042,"lng":-73.408397},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1165,"title":"Tous","produced_at":"2017-06-06","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.514559,"lng":-73.510544},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1166,"title":"2 portes de garage","produced_at":"2017-06-27","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["220","250","cm","220","250","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":567,"name":"","alias":"Cam","collective":false},{"id":568,"name":"","alias":"Tilted","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.649527,"lng":-73.295545},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1167,"title":"Murale dans l'\u00e9cole","produced_at":"2017-06-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["400","230","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.649527,"lng":-73.295545},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1168,"title":"R\u00e9flection","produced_at":"2017-10-16","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["10000","304","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false},{"id":569,"name":"","alias":"Acek","collective":false},{"id":563,"name":"","alias":"Crane","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.577925,"lng":-73.477314},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1169,"title":"Ouvert sur le monde II","produced_at":"2017-11-24","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["8500","1800","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.465452,"lng":73.476069},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1170,"title":"LeMoyne","produced_at":"2017-06-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","150","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.506641,"lng":-73.495267},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1171,"title":"Estival","produced_at":"2017-07-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["914.4","548.64","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[],"borough":null,"location":{"lat":45.51989,"lng":-73.513459},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1172,"title":"Aux couleurs...","produced_at":"2018-01-31","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","120","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.493703,"lng":-73.473299},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1173,"title":"Ensemble","produced_at":"2018-05-31","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["800","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.568794,"lng":-73.157609},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1174,"title":"Dans la lentille","produced_at":"2018-03-22","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["800","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.563419,"lng":-73.462741},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1175,"title":"Zambo","produced_at":"2018-03-30","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["2500","230","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.573663,"lng":-73.214833},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1176,"title":"Par le pass\u00e9","produced_at":"2018-05-21","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":46.688225,"lng":-72.060496},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1177,"title":"BD","produced_at":"2018-06-11","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["6000","400","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.604535,"lng":-73.448847},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1178,"title":"Train","produced_at":"2018-11-15","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1500","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":570,"name":"","alias":"Rowarts","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.51567,"lng":-73.517435},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1179,"title":"Raconte-moi","produced_at":"2018-04-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["700","400","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.538455,"lng":-73.50602},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1180,"title":"Estival II","produced_at":"2018-07-07","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1000","220","cm","500","300","cm","400","300","cm","400","300","cm","150","100","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":null,"location":{"lat":45.487689,"lng":-73.408302},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1181,"title":"L'univers de jeu","produced_at":"2018-11-08","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["395","110","182","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.51391,"lng":-73.431425},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1182,"title":"L'univers de jeu","produced_at":"2018-12-18","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["700","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.492141,"lng":-73.424554},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1183,"title":"Inception","produced_at":"2018-08-16","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["485","243","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.507038,"lng":-73.427084},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1184,"title":"Grande-All\u00e9e","produced_at":"2018-08-23","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["800","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.496456,"lng":-73.475416},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1185,"title":"Passage","produced_at":"2018-09-10","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["500","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.360736,"lng":-77.994756},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1186,"title":"Brickman the beginning","produced_at":"2018-09-11","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","250","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.360766,"lng":-77.995424},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1187,"title":"Municipalit\u00e9 de Preissac","produced_at":"2018-09-18","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1000","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.407126,"lng":-78.365443},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1188,"title":"Centre Roger-Doucet","produced_at":"2018-12-18","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["600","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.493631,"lng":-73.489408},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1189,"title":"Deep","produced_at":"2018-11-08","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["800","200","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":570,"name":"","alias":"Rowarts","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.492025,"lng":-73.424596},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1190,"title":"Cirque de la pointe-s\u00e8che","produced_at":"2019-05-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["20000","m\u00b2"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":47.624278,"lng":-69.774008},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1191,"title":"Fusion","produced_at":"2019-04-24","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["2000","240","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.630483,"lng":-72.95284},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1192,"title":"Lettres","produced_at":"2019-06-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1300","500","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.516981,"lng":-73.497749},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1193,"title":"Sur nos bagages","produced_at":"2019-07-10","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["850","2000","250","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":null,"location":{"lat":45.489931,"lng":-73.548473},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1194,"title":"Brickman en libert\u00e9","produced_at":"2019-07-09","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["850","400","75","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.64335,"lng":-73.305784},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1195,"title":"Implosion","produced_at":"2019-07-08","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["850","250","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.633052,"lng":-72.950086},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1196,"title":"Mutation","produced_at":"2019-06-12","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["900","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.624689,"lng":-72.954372},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1197,"title":"Notre monde","produced_at":"2019-04-29","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["750","450","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":570,"name":"","alias":"Rowarts","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.342443,"lng":-72.52791},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1198,"title":"Basket","produced_at":"2019-03-31","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1000","200","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.385789,"lng":-73.522327},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1199,"title":"Graduation","produced_at":"2019-04-17","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":["1000","300","cm","400","200","cm","500","200","cm","300","200","cm","400","400","cm","250","300","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Graffiti","en":"Graffiti"}],"artists":[{"id":559,"name":"","alias":"Korb","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.571637,"lng":-73.218154},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1200,"title":"Anniversaire","produced_at":"2019-07-07","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.5511858,"lng":-73.2129168},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1201,"title":"Python royal","produced_at":"2019-07-07","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.58218,"lng":-73.2074},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1202,"title":"Ski danger","produced_at":"2019-07-07","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.579335,"lng":-73.212945},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1203,"title":"Toteme","produced_at":"2019-07-11","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.564418,"lng":-73.228028},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1204,"title":"Plaisir d'\u00e9t\u00e9 et excalibur","produced_at":"2019-07-11","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm","120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.57311,"lng":-73.214908},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1205,"title":"Navette spatiale","produced_at":"2019-07-11","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.566362,"lng":-73.216439},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1206,"title":"Slush","produced_at":"2019-06-14","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.58577,"lng":-73.199697},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1207,"title":"Traffic sur le vert","produced_at":"2019-06-18","category":{"fr":"Anamorphoses","en":"Anamorphosis"},"subcategory":null,"dimensions":["120","120","60","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":566,"name":"","alias":"B.Rue.B","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":45.591511,"lng":-73.214652},"collection":"Dose Culture","details":"","source":""},{"id":1208,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Yannick Picard","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.58041,"lng":-73.622218},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"4105, 47e rue (coin Pie IX)","source":""},{"id":1209,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506855,"lng":-73.558029},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Saint-Laurent et Viger","source":""},{"id":1210,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.515387,"lng":-73.571347},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3 601, rue De Bullion (coin Prince-Arthur)","source":""},{"id":1211,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.539966,"lng":-73.614816},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"7255, Lajeunesse (coin Jean-Talon)","source":""},{"id":1212,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Yannick Picard","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.555841,"lng":-73.616364},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"8090, rue des \u00c9rables","source":""},{"id":1213,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510131,"lng":-73.563033},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Sainte-Catherine et Saint-Dominique","source":""},{"id":1214,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false},{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.52159,"lng":-73.552993},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Sainte-Catherine et Champlain","source":""},{"id":1215,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false},{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512805,"lng":-73.563467},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"235-255, rue de Maisonneuve Est","source":""},{"id":1216,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false},{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511845,"lng":-73.564395},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"123-143, rue de Maisonneuve Est","source":""},{"id":1217,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.537347,"lng":-73.55023},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Ontario et Florian","source":""},{"id":1218,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.521528,"lng":-73.562318},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Ontario Est et Beaudry","source":""},{"id":1219,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false},{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443011,"lng":-73.682013},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"740, rue Esther Blondin, Lachine","source":""},{"id":1220,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false},{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5116,"lng":-73.563716},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"144-154, boulevard de Maisonneuve Est","source":""},{"id":1221,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.531916,"lng":-73.631461},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"440, avenue Ball","source":""},{"id":1222,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false},{"id":573,"name":"Christian Robert de Massy","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513105,"lng":-73.564676},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"200, rue Ontario Est","source":""},{"id":1223,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.527265,"lng":-73.558309},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1970, rue Ontario Est, entre les rues Dorion et Bordeaux","source":""},{"id":1224,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":574,"name":"","alias":"Fluke","collective":false},{"id":575,"name":"Guillaume Lapointe","alias":"","collective":false},{"id":576,"name":"Antonin Lambert","alias":"","collective":false},{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false},{"id":578,"name":"Bruno Rathbone","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.465684,"lng":-73.624904},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6310, rue Sherbrooke Ouest, coin Madison","source":""},{"id":1225,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518726,"lng":-73.569259},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"450, rue Cherrier (coin Berri)","source":""},{"id":1226,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.44569,"lng":-73.651474},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"183, rue des \u00c9rables","source":""},{"id":1227,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false},{"id":519,"name":"David Guinn","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512799,"lng":-73.562908},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"270-280, boulevard de Maisonneuve Est","source":""},{"id":1228,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":203,"name":"Richard Morin","alias":"","collective":false},{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false},{"id":579,"name":"Florence April-Borgeat","alias":"","collective":false},{"id":580,"name":"Olivier Roy","alias":"","collective":false},{"id":581,"name":"","alias":"Nico","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.52644,"lng":-73.589761},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"360, rue Laurier Est","source":""},{"id":1229,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2011-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false},{"id":32,"name":"Laurence Petit","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.489436,"lng":-73.572194},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1847, terrasse Elgin","source":""},{"id":1230,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513933,"lng":-73.564416},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Sanguinet et \u00c9mery","source":""},{"id":1231,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":526,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.623277,"lng":-73.625152},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"12 631, 6350-6358, 6320-6326, avenue Chartrand","source":""},{"id":1232,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":526,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.623436,"lng":-73.624837},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"12 631, 6350-6358, 6320-6326, avenue Chartrand","source":""},{"id":1233,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":526,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","alias":"","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.622605,"lng":-73.624465},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"12 631, 6350-6358, 6320-6326, avenue Chartrand","source":""},{"id":1234,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":30,"name":"Jeunes r\u00e9sidents de Place Normandie","alias":"","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.623151,"lng":-73.624774},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"12 631, 6350-6358, 6320-6326, avenue Chartrand","source":""},{"id":1235,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.576336,"lng":-73.609746},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"4201, boulevard Robert","source":""},{"id":1236,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":530,"name":"Ren\u00e9-Pierre Beaudry","alias":"Arpi","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.48249,"lng":-73.576218},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2615, rue Notre-Dame Ouest","source":""},{"id":1237,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.474627,"lng":-73.608797},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues D\u00e9carie et Sherbrooke","source":""},{"id":1238,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.529799,"lng":-73.555519},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2222, rue Ontario Est entre les rues Fullum et Parthenais","source":""},{"id":1239,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2012-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Nayan","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.547534,"lng":-73.582381},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5776, 2e Avenue (ruelle)","source":""},{"id":1240,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.531291,"lng":-73.554416},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2371, rue Ontario Est","source":""},{"id":1241,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.44333,"lng":-73.648853},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"357, rue Saint-Jacques","source":""},{"id":1242,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443261,"lng":-73.648972},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"357, rue Saint-Jacques","source":""},{"id":1243,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443252,"lng":-73.644883},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"150, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1244,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":9,"name":"Au pied du mur","alias":"","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.478752,"lng":-73.562949},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Knox et Hibernia","source":""},{"id":1245,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513182,"lng":-73.565709},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"152, rue Ontario Est","source":""},{"id":1246,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.637428,"lng":-73.601674},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"7800, rue Jacques Rousseau","source":""},{"id":1247,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":528,"name":"","alias":"Labrona","collective":false},{"id":541,"name":"Christopher Ross","alias":"Gawd","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543349,"lng":-73.628419},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"m\u00e9tro Jarry","source":""},{"id":1248,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.572157,"lng":-73.532535},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Souligny et Cadillac","source":""},{"id":1249,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.559247,"lng":-73.532436},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1697, rue de Ville-Marie (ruelle Vimont)","source":""},{"id":1250,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":582,"name":"Pascal Fournier","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.542254,"lng":-73.610239},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"7077, rue Christophe-Colomb (ruelle)","source":""},{"id":1251,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":583,"name":"Philippe Mastrocola","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.546691,"lng":-73.575087},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5324, 4e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1252,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Nayan","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.547368,"lng":-73.570805},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5012, 7e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1253,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":583,"name":"Philippe Mastrocola","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.532204,"lng":-73.607209},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"211 et 215 Beaubien Est (ruelle)","source":""},{"id":1254,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":584,"name":"Isabelle Leclerc","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545833,"lng":-73.594148},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2148, rue Beaubien (ruelle)","source":""},{"id":1255,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.528743,"lng":-73.615862},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"280, rue Saint-Zotique Ouest (ruelle)","source":""},{"id":1256,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":585,"name":"Adeline Benhammouda","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.552472,"lng":-73.556131},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3880, rue Rachel Est (ruelle)","source":""},{"id":1257,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.532897,"lng":-73.619348},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"148, rue Jean Talon Ouest (ruelle)","source":""},{"id":1258,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":586,"name":"Ad\u00e8le Zanni","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.537688,"lng":-73.596519},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1250, rue de Bellechasse (ruelle)","source":""},{"id":1259,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":260,"name":"Fanny A\u00efshaa","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549318,"lng":-73.577235},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5570, 7e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1260,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545917,"lng":-73.575735},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2650, rue Masson (ruelle)","source":""},{"id":1261,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":540,"name":"","alias":"Omen","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.547559,"lng":-73.580973},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5725, 2e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1262,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.537862,"lng":-73.59796},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6232, rue De Normanville (ruelle)","source":""},{"id":1263,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.551396,"lng":-73.57983},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5750, 9e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1264,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":587,"name":"","alias":"Scribe CSX","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549988,"lng":-73.577004},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3042, rue Dandurand","source":""},{"id":1265,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.548974,"lng":-73.58048},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2842, rue Holt (ruelle)","source":""},{"id":1266,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Nayan","alias":"","collective":true},{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549358,"lng":-73.583043},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5929, 5e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1267,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.553622,"lng":-73.594561},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6785, 2e avenue (ruelle)","source":""},{"id":1268,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.55975,"lng":-73.534759},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5000, rue Ontario Est","source":""},{"id":1269,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.535311,"lng":-73.551266},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Ontario Est et Hogan","source":""},{"id":1270,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":588,"name":"Yves Paradis","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.553616,"lng":-73.574693},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5545, rue Lafond (ruelle)","source":""},{"id":1271,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.49735,"lng":-73.622495},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3518, rue Lacombe","source":""},{"id":1272,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.528117,"lng":-73.708178},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"chalet du parc Louisbourg","source":""},{"id":1273,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":192,"name":"Thomas Csano","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.557629,"lng":-73.614719},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Iberville et Jarry, sous le boulevard M\u00e9tropolitain","source":""},{"id":1274,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":528,"name":"","alias":"Labrona","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543303,"lng":-73.628454},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"m\u00e9tro Jarry","source":""},{"id":1275,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545961,"lng":-73.605634},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"7025, rue Fabre","source":""},{"id":1276,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.546118,"lng":-73.608213},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1450, rue Jean Talon","source":""},{"id":1277,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":195,"name":"Maxime Fortin","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544523,"lng":-73.59512},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1960, rue Beaubien (ruelle)","source":""},{"id":1278,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536599,"lng":-73.607274},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"532, rue Saint-Zotique","source":""},{"id":1279,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521529,"lng":-73.587676},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"4625, rue Saint-Dominique","source":""},{"id":1280,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":589,"name":"","alias":"Zilon Lazer","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.519661,"lng":-73.583606},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Marie-Anne et Saint-Dominique","source":""},{"id":1281,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Dan Buller","alias":"","collective":false},{"id":536,"name":"","alias":"Five8","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.486637,"lng":-73.573442},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Georges-Vanier et Lionel-Groulx","source":""},{"id":1282,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434804,"lng":-73.670306},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"735, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1283,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435045,"lng":-73.670849},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"800, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1284,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435057,"lng":-73.673237},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1080, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1285,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434825,"lng":-73.67598},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1349, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1286,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":590,"name":"Jasmin G\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.528972,"lng":-73.588541},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5098, rue Saint-Hubert","source":""},{"id":1287,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.595266,"lng":-73.523925},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"8105, rue Hochelaga","source":""},{"id":1288,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":540,"name":"","alias":"Omen","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.510387,"lng":-73.677283},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1535, rue Beaudet","source":""},{"id":1289,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520031,"lng":-73.556923},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1301, boulevard De Maisonneuve E.","source":""},{"id":1290,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":591,"name":"Rafael Sotolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538189,"lng":-73.610286},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"Parc B\u00e9langer-Chateaubriand","source":""},{"id":1291,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":592,"name":"A'Shop (Zek","alias":"","collective":false},{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.558021,"lng":-73.659044},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1014, rue Fleury Est","source":""},{"id":1292,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434765,"lng":-73.670308},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"735, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1293,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434742,"lng":-73.672654},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1005, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1294,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434786,"lng":-73.677928},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1535-1537, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1295,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":197,"name":"Rafael Sottolichio","alias":"","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.511176,"lng":-73.672515},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1320, rue du Coll\u00e8ge","source":""},{"id":1296,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":45,"name":"Jason Cantoro","alias":"","collective":false},{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526694,"lng":-73.600632},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5665, boulevard Saint-Laurent","source":""},{"id":1297,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":593,"name":"Seth Malland","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5534,"lng":-73.618783},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1800, rue Jarry Est, coin Papineau","source":""},{"id":1298,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":594,"name":"Simon Bachand","alias":"Stare","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51194,"lng":-73.567831},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2075, boulevard Saint Laurent","source":""},{"id":1299,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false},{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.520455,"lng":-73.569268},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3689, rue Saint-Hubert","source":""},{"id":1300,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.540415,"lng":-73.590788},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5850, avenue Papineau, angle Fleurimont","source":""},{"id":1301,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":595,"name":"Antonio Correia","alias":"Pant\u00f3nio","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516451,"lng":-73.575145},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"111, rue Roy Est","source":""},{"id":1302,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":105,"name":"Carlito Dalceggio","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457098,"lng":-73.588239},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6158, rue Laurendeau","source":""},{"id":1303,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false},{"id":209,"name":"Bryan Beyung","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508597,"lng":-73.561378},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1110, boulevard St-Laurent","source":""},{"id":1304,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":71,"name":"Julian Palma","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.526961,"lng":-73.623516},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"7060, avenue Bloomfield","source":""},{"id":1305,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51181,"lng":-73.566284},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1695, rue Saint-Dominique","source":""},{"id":1306,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.537604,"lng":-73.549785},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2915, rue Ontario","source":""},{"id":1307,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":596,"name":"Favio Martinez","alias":"Curiot Tlalpazotl","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.509159,"lng":-73.571184},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin nord-ouest de Sherbrooke et Jeanne-Mance","source":""},{"id":1308,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":597,"name":"","alias":"Shalak Attack","collective":false},{"id":598,"name":"","alias":"Smoky","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536964,"lng":-73.598738},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6251, avenue Christophe-Colomb (ruelle)","source":""},{"id":1309,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":599,"name":"Jimmy Crockett","alias":"Mr.Crocks","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.533465,"lng":-73.605139},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"362, rue Beaubien Est","source":""},{"id":1310,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":17,"name":"Hoarkor","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.530861,"lng":-73.603995},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"205, rue de Bellechasse (ruelle)","source":""},{"id":1311,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":600,"name":"Maxime Fortin","alias":"4-Tin","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5496285,"lng":-73.580264},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5620, 7e Avenue (ruelle)","source":""},{"id":1312,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5498767,"lng":-73.5803157},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5629, 7e Avenue (ruelle)","source":""},{"id":1313,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":249,"name":"Sophie Wilkins","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5688595,"lng":-73.5690687},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"4903, boulevard Rosemont (ruelle)","source":""},{"id":1314,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":585,"name":"Adeline Benhammouda","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5417297,"lng":-73.5899617},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2018-2020-2022, rue Des Carri\u00e8res (ruelle)","source":""},{"id":1315,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":601,"name":"Marie-Cl\u00e9mentine Baldassari","alias":"MC Baldassari","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5376815,"lng":-73.6138458},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"421, rue B\u00e9langer Est (ruelle)","source":""},{"id":1316,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2015-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5381919,"lng":-73.6035681},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1109, rue Beaubien Est","source":""},{"id":1317,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false},{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4907662,"lng":-73.5736971},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1788, rue Terrasse Coursol","source":""},{"id":1318,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false},{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4869151,"lng":-73.5784368},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"735, rue Dominion","source":""},{"id":1319,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false},{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4832678,"lng":-73.5791587},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"570, rue Charlevoix","source":""},{"id":1320,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":209,"name":"Bryan Beyung","alias":"","collective":false},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false},{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5178509,"lng":-73.5743038},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"coin des rues Roy et Henri-Julien (cour d'\u00e9cole)","source":""},{"id":1321,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":603,"name":"","alias":"Zek One","collective":false},{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.469836,"lng":-73.5628562},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3000, boul. Ga\u00e9tan-Laberge coin Gilberte-Dub\u00e9","source":""},{"id":1322,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":574,"name":"","alias":"Fluke","collective":false},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.542918,"lng":-73.5391202},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3562, rue Sainte-Catherine Est","source":""},{"id":1323,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Nayan","alias":"","collective":true},{"id":604,"name":"Nelson B\u00e9guin","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5415322,"lng":-73.545419},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1635, rue Darling","source":""},{"id":1324,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":3,"name":"Artducommun","alias":"","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.4432034,"lng":-73.6509111},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"410, rue Saint-Jacques, Lachine","source":""},{"id":1325,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false},{"id":22,"name":"Les Hommes de Lettres","alias":"","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51987,"lng":-73.5608717},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1755, rue Wolfe et 1750, rue Montcalm (diptyque)","source":""},{"id":1326,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5214565,"lng":-73.5637313},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2130-2150, rue Montcalm","source":""},{"id":1327,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":173,"name":"Phillip Adams","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5113195,"lng":-73.5657232},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"81, boulevard De Maisonneuve Est","source":""},{"id":1328,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":171,"name":"Melissa Del Pinto","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498286,"lng":-73.5805827},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2120, rue Crescent (dans la ruelle, \u00e0 l'arri\u00e8re)","source":""},{"id":1329,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":603,"name":"","alias":"Zek One","collective":false},{"id":605,"name":"R\u00e9mi Fl\u00e9o","alias":"Fl\u00e9o","collective":false},{"id":606,"name":"","alias":"FONKi","collective":false},{"id":607,"name":"","alias":"Miss Teri","collective":false},{"id":608,"name":"","alias":"ROUKS ONE","collective":false},{"id":536,"name":"","alias":"Five8","collective":false},{"id":609,"name":"","alias":"Shadow","collective":false},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false},{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false},{"id":610,"name":"Matt Desilets","alias":"Striker","collective":false},{"id":611,"name":"Eric Dufour","alias":"Flying Eric","collective":false},{"id":554,"name":"","alias":"Astro","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4683403,"lng":-73.6151681},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2161, avenue Melrose (coin de Maisonneuve)","source":""},{"id":1330,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4928239,"lng":-73.5826153},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1871, rue Sainte-Catherine Ouest","source":""},{"id":1331,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":608,"name":"","alias":"ROUKS ONE","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.48959,"lng":-73.5836297},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1193, rue Sussex","source":""},{"id":1332,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":603,"name":"","alias":"Zek One","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4924377,"lng":-73.5830799},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1933, rue Sainte-Catherine Ouest","source":""},{"id":1333,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":1,"name":"123Klan","alias":"","collective":true},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false},{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false},{"id":612,"name":"","alias":"Esprit","collective":false},{"id":613,"name":"","alias":"Osti One","collective":false},{"id":574,"name":"","alias":"Fluke","collective":false},{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false},{"id":603,"name":"","alias":"Zek One","collective":false},{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false},{"id":614,"name":"","alias":"Earth Crusher","collective":false},{"id":536,"name":"","alias":"Five8","collective":false},{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false},{"id":615,"name":"","alias":"Snikr","collective":false},{"id":616,"name":"","alias":"Lorem Ipsum","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.529215,"lng":-73.610607},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"100, Beaubien Ouest (sur la piste cyclable, au coin de la rue Clark)","source":""},{"id":1334,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Laurent Gascon","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.547977,"lng":-73.543404},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3845, rue Ontario Est","source":""},{"id":1335,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5343903,"lng":-73.6285544},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"parc Jarry, au Nord du parc \u00e0 l\u2019angle de la rue Esplanade","source":""},{"id":1336,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":554,"name":"","alias":"Astro","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.547797,"lng":-73.538655},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1611-1615, avenue d\u2019Orl\u00e9ans (dans la ruelle Girard, \u00e0 l'arri\u00e8re)","source":""},{"id":1337,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":606,"name":"","alias":"FONKi","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.545889,"lng":-73.54776},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2215-2217, rue Joliette (dans la ruelle Sansregret, \u00e0 l'arri\u00e8re)","source":""},{"id":1338,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.545404,"lng":-73.545047},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3607, rue Ontario Est (dans la ruelle Sansregret, \u00e0 l'arri\u00e8re)","source":""},{"id":1339,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544242,"lng":-73.578252},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"Jardin Basile-Patenaude (\u00e0 l'arri\u00e8re du 2535 Rue Masson)","source":""},{"id":1340,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":14,"name":"Ella & Pitr","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535951,"lng":-73.593833},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1210, boulevard Rosemont (entr\u00e9e de la ruelle)","source":""},{"id":1341,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5445427,"lng":-73.6046034},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6905, rue Garnier (entr\u00e9e de la ruelle)","source":""},{"id":1342,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":186,"name":"Paulie Heart","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5565426,"lng":-73.5705425},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5365, avenue Bourbonni\u00e8re (entr\u00e9e de la ruelle)","source":""},{"id":1343,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":594,"name":"Simon Bachand","alias":"Stare","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5265945,"lng":-73.6031095},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5700, boulevard Saint-Laurent","source":""},{"id":1344,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false},{"id":538,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5225221,"lng":-73.5933407},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"19, avenue Laurier Ouest","source":""},{"id":1345,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":167,"name":"Annie Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5317435,"lng":-73.6119791},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6654, rue Saint-Dominique","source":""},{"id":1346,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":551,"name":"Miles Gregor","alias":"El Mac","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534577,"lng":-73.600136},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6206, rue Saint-Hubert","source":""},{"id":1347,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false},{"id":571,"name":"Simon Bachand","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.488661,"lng":-73.573079},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1955, rue Saint-Jacques","source":""},{"id":1348,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":574,"name":"","alias":"Fluke","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509939,"lng":-73.564328},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1409, rue Clark","source":""},{"id":1349,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.45814,"lng":-73.597433},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6025, rue Beaulieu","source":""},{"id":1350,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.542894,"lng":-73.549695},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2171, rue Saint-Germain","source":""},{"id":1351,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.54172,"lng":-73.591173},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1871, boulevard Rosemont","source":""},{"id":1352,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":603,"name":"","alias":"Zek One","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.543891,"lng":-73.544826},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3450, rue Ontario Est","source":""},{"id":1353,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":572,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434949,"lng":-73.671825},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"915, rue Notre-Dame","source":""},{"id":1354,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":87,"name":"Olivier Bonnard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.532001,"lng":-73.721448},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5945, boulevard Gouin Ouest","source":""},{"id":1355,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":574,"name":"","alias":"Fluke","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.57106,"lng":-73.632401},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2901, rue Louvain est","source":""},{"id":1356,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false},{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.452915,"lng":-73.57311},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"623, rue Woodland","source":""},{"id":1357,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":91,"name":"Jason Botkin","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.464896,"lng":-73.568865},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3918, rue Gertrude","source":""},{"id":1358,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":550,"name":"Carlos Oliva","alias":"Hsix","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522211,"lng":-73.562808},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2045, rue Beaudry","source":""},{"id":1359,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520101,"lng":-73.561137},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1806, rue Wolfe","source":""},{"id":1360,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":88,"name":"Dominique Desbiens","alias":"","collective":false},{"id":538,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520246,"lng":-73.560966},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1793, rue Wolfe","source":""},{"id":1361,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false},{"id":536,"name":"","alias":"Five8","collective":false},{"id":614,"name":"","alias":"Earth Crusher","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.494278,"lng":-73.577875},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1211, rue Saint-Mathieu","source":""},{"id":1362,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.493766,"lng":-73.578601},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1215, rue Saint-Mathieu","source":""},{"id":1363,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":554,"name":"","alias":"Astro","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.55056,"lng":-73.571534},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5300, boulevard Saint-Michel","source":""},{"id":1364,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":605,"name":"R\u00e9mi Fl\u00e9o","alias":"Fl\u00e9o","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544926,"lng":-73.609786},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"7173, rue Chambord","source":""},{"id":1365,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":615,"name":"","alias":"Snikr","collective":false},{"id":28,"name":"Style Over Status","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.564393,"lng":-73.57581},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6316, 26e avenue","source":""},{"id":1366,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Les Hommes de Lettres","alias":"","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.551312,"lng":-73.572946},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3250 rue Masson (mur donnant sur la ruelle)","source":""},{"id":1367,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.557442,"lng":-73.570299},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5412, avenure d\u2019Orl\u00e9ans","source":""},{"id":1368,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":87,"name":"Olivier Bonnard","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545439,"lng":-73.594645},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2022, rue Beaubien Est","source":""},{"id":1369,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":617,"name":"","alias":"SBU One","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558936,"lng":-73.574926},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5752, avenue d\u2019Orl\u00e9ans","source":""},{"id":1370,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":618,"name":"Na\u00efmo Dup\u00e9r\u00e9","alias":"Naimo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560232,"lng":-73.574243},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"4018, boulevard Rosemont (\u00e0 l\u2019angle de  l'avenue Jeanne d'arc)","source":""},{"id":1371,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":619,"name":"Maxilie Martel","alias":"Mono Sourcil","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.548288,"lng":-73.581742},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2687, rue Holt","source":""},{"id":1372,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":558,"name":"","alias":"Axe Lalime","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545639,"lng":-73.588494},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5944, rue des \u00c9cores (c\u00f4t\u00e9 ruelle)","source":""},{"id":1373,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":234,"name":"Jos\u00e9e Dubeau","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.453602,"lng":-73.565344},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5160-5190, boulevard Lasalle","source":""},{"id":1374,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":95,"name":"Mono Gonzalez","alias":"","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541132,"lng":-73.630344},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"205, rue Jarry Est","source":""},{"id":1375,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":549,"name":"","alias":"N\u00e9lio","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477806,"lng":-73.58443},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"4030, rue Notre-Dame Ouest","source":""},{"id":1376,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":620,"name":"","alias":"1010","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.50679,"lng":-73.574046},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2175, rue Victoria","source":""},{"id":1377,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535906,"lng":-73.604726},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6542-44, rue Chateaubriand","source":""},{"id":1378,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":621,"name":"Alexandre Manuel Dias Farto","alias":"Vhils","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.53945,"lng":-73.610337},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"767, rue B\u00e9langer","source":""},{"id":1379,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2016-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Ashop","alias":"","collective":true},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.564812,"lng":-73.524068},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"Coin des rues Dickson et Notre-Dame","source":""},{"id":1380,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":551,"name":"Miles Gregor","alias":"El Mac","collective":false},{"id":172,"name":"Gene Pendon","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497381,"lng":-73.576584},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1420, rue Crescent","source":""},{"id":1381,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2017-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":48,"name":"Francis Montillaud","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.495772,"lng":-73.60939},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"Chemin de la C\u00f4te-des-Neiges","source":""},{"id":1382,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":622,"name":"Lucas Saenger","alias":"LsnrOne","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.519868,"lng":-73.579706},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"200, rue Rachel Est","source":""},{"id":1383,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":623,"name":"Hilda Palafox","alias":"Poni","collective":false},{"id":624,"name":"Cyrielle Tremblay","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.509259,"lng":-73.572795},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3469 avenue du Parc","source":""},{"id":1384,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":87,"name":"Olivier Bonnard","alias":"","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.551375,"lng":-73.642843},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"9060, rue Saint-Hubert","source":""},{"id":1385,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":29,"name":"The Cheap Art Collective","alias":"","collective":true},{"id":625,"name":"Melanie Stuy","alias":"","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.467811,"lng":-73.611258},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5770, chemin Upper Lachine","source":""},{"id":1386,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":4,"name":"Artgang Montreal","alias":"","collective":true},{"id":626,"name":"Alexis Masella","alias":"","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.442888,"lng":-73.665308},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"270, boulevard Saint-Joseph","source":""},{"id":1387,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":627,"name":"Hans Schmitter","alias":"HAKS 180","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.468279,"lng":-73.595873},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5440, rue Notre-Dame Ouest","source":""},{"id":1388,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":556,"name":"Andreas von Chrzanowski","alias":"Case Maclaim","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.479639,"lng":-73.581688},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3711, rue Notre-Dame Ouest","source":""},{"id":1389,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":20,"name":"Kolab","alias":"","collective":true},{"id":602,"name":"","alias":"Ankhone","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.544929,"lng":-73.541807},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1668, rue Chambly","source":""},{"id":1390,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":628,"name":"Brian Beyung","alias":"","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.553106,"lng":-73.533991},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1455, rue William-David","source":""},{"id":1391,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.453785,"lng":-73.579509},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1149, rue Argyle","source":""},{"id":1392,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":629,"name":"Antoine Tavaglione","alias":"","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.465649,"lng":-73.574743},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"925, rue Hickson","source":""},{"id":1393,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":603,"name":"","alias":"Zek One","collective":false}],"borough":"L\u2019\u00cele-Bizard\u2013Sainte-Genevi\u00e8ve","location":{"lat":45.49912,"lng":-73.881912},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"900, rue Thibodeau, chalet de Parc Poirier","source":""},{"id":1394,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":577,"name":"Doryan Rabilloud","alias":"Dodo Ose","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5194,"lng":-73.555186},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1321, rue de la visitation","source":""},{"id":1395,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":43,"name":"Kevin Ledo","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.490288,"lng":-73.571546},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1791, rue St-Jacques, Habitations Ilots Saint-Martin","source":""},{"id":1396,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":74,"name":"Meky Ottawa","alias":"","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49125,"lng":-73.586267},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"2330, avenue Lincoln","source":""},{"id":1397,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":574,"name":"","alias":"Fluke","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.532765,"lng":-73.552101},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1956, rue Frontenac","source":""},{"id":1398,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":548,"name":"Mathieu Bories","alias":"Mateo","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.548942,"lng":-73.60148},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6952, avenue De Lorimier (coin rue B\u00e9langer)","source":""},{"id":1399,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.550421,"lng":-73.585491},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"6017, 3e Avenue","source":""},{"id":1400,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":92,"name":"Benny Wilding","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.553768,"lng":-73.556476},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3905, rue Rachel Est","source":""},{"id":1401,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.556097,"lng":-73.572317},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5495, 17e Avenue","source":""},{"id":1402,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":583,"name":"Philippe Mastrocola","alias":"","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.546596,"lng":-73.598909},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"1985, St-Zotique Est","source":""},{"id":1403,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":599,"name":"Jimmy Crockett","alias":"Mr.Crocks","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.557642,"lng":-73.58927},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3375 A, St-Zotique Est","source":""},{"id":1404,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":618,"name":"Na\u00efmo Dup\u00e9r\u00e9","alias":"Naimo","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.550148,"lng":-73.574234},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"5405, 9e Avenue","source":""},{"id":1405,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":630,"name":"","alias":"Stack","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.530037,"lng":-73.604996},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"55, rue de Bellechasse","source":""},{"id":1406,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":631,"name":"Francesco Camillo Giorgino","alias":"Millo","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5217722,"lng":-73.5847306},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"168, avenue Mont-Royal Est","source":""},{"id":1407,"title":"(Non titr\u00e9)","produced_at":"2018-01-01","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":45,"name":"Jason Cantoro","alias":"","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5116247,"lng":-73.5762025},"collection":"Murales subventionn\u00e9es, Ville de Montr\u00e9al","details":"3680, rue Jeanne-Mance","source":""},{"id":1408,"title":"L\u2019esprit des lieux","produced_at":"2019-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4,00 m","1,00 m"],"materials":[{"fr":"Treillis m\u00e9tallique","en":"Metalic trellis"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"Fibre de verre sur armature en m\u00e9tal d\u00e9ploy\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en exemplaire unique par des techniques de modelage et laminage","en":"Fiberglass on expanded metal frame made in single copy by modeling and rolling techniques"}],"artists":[{"id":632,"name":"Christian Girard","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4505363579,"lng":-68.5305810894},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1409,"title":"Cap \u00e0 l\u2019Est","produced_at":"2017-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal de cuivre","en":"Copper metal"},{"fr":"m\u00e9tal argent","en":"Silver metal"},{"fr":"acier forg\u00e9","en":"forged steel"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":633,"name":"\u00c9tienne Guay","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.469980192,"lng":-68.5164921882},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1410,"title":"Si tu allais quelque part","produced_at":"2015-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granite"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":634,"name":"Paul-Chanel Malenfant","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4509039393,"lng":-68.5282572786},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1411,"title":"La fascin\u00e9e","produced_at":"2019-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["5,70 m","12,80 m"],"materials":[{"fr":"Bois d\u2019\u00e9pinette lamell\u00e9e","en":""},{"fr":"coll\u00e9e","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":635,"name":"Gilles Caron","alias":"","collective":false},{"id":636,"name":"Yvon Lavoie","alias":"","collective":false},{"id":637,"name":"Marquise Leblanc","alias":"","collective":false},{"id":638,"name":"Alain Ross","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4455884766,"lng":-68.5444176077},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1412,"title":"La macr\u00e9e","produced_at":"2016-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3,00 m","4,80 m","7,80 m"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"bois lamell\u00e9-coll\u00e9 cintr\u00e9","en":"bent glulam"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":635,"name":"Gilles Caron","alias":"","collective":false},{"id":636,"name":"Yvon Lavoie","alias":"","collective":false},{"id":637,"name":"Marquise Leblanc","alias":"","collective":false},{"id":638,"name":"Alain Ross","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4456132655,"lng":-68.542704297},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1413,"title":"Le sentier po\u00e9tique","produced_at":"2005-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["vari\u00e9es"],"materials":[{"fr":"pierre grav\u00e9e","en":"engraved stone"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":634,"name":"Paul-Chanel Malenfant","alias":"","collective":false},{"id":639,"name":"Jos\u00e9phine Bacon","alias":"","collective":false},{"id":640,"name":"H\u00e9l\u00e8ne Dorion","alias":"","collective":false},{"id":641,"name":"Victor L\u00e9vy Beaulieu","alias":"","collective":false},{"id":642,"name":"Gatien Lapointe","alias":"","collective":false},{"id":643,"name":"Pierre Perrault","alias":"","collective":false},{"id":644,"name":"Lawrence Lepage","alias":"","collective":false},{"id":645,"name":"Gilles Vigneault","alias":"","collective":false},{"id":646,"name":"Yvon Rivard","alias":"","collective":false},{"id":647,"name":"\u00c8ve Belisle","alias":"","collective":false},{"id":648,"name":"Madeleine Gagnon","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4450175847,"lng":-68.5472417023},"collection":"Salon du livre de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1414,"title":"Murale 150e","produced_at":"2017-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["2,50 m","7,00 m"],"materials":[{"fr":"Contreplaqu.","en":""},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":649,"name":"St\u00e9phane Dufresne","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4503773897,"lng":-68.5266737571},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1415,"title":"Oeuvre du Palais de justice","produced_at":"2020-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4498687429,"lng":-68.5258186662},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1416,"title":"Observatoire (Dans le regard du peintre)","produced_at":"2014-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":650,"name":"Jean-Philippe Roy","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4499277154,"lng":-68.5254633507},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1417,"title":"La grande hune","produced_at":"2008-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":["Hauteur 9,00 m"],"materials":[{"fr":"Aluminium bross\u00e9","en":"brushed aluminum"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":370,"name":"Gwena\u00ebl B\u00e9langer","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4480415115,"lng":-68.527391666},"collection":"C\u00e9gep de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1418,"title":"Murale Jeu'n'Art","produced_at":"2015-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["Longueur 60,00 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton peint","en":"Painted concrete"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":636,"name":"Yvon Lavoie","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4471071422,"lng":-68.5226434425},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1419,"title":"Le bon \u00e9lan","produced_at":"2020-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.446877496,"lng":-68.5210741767},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1420,"title":"Jeune famille","produced_at":"1995-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["7,00 m","10,30 m","10,60 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9 color\u00e9 dans la masse du moyen d\u2019oxyde de fer","en":"Reinforced concrete colored in the mass of the medium of iron oxide"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.3649181747,"lng":-68.4634799218},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1421,"title":"Sculpture th\u00e9matique et ses symboles","produced_at":"1996-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"b\u00e9ton alluminium","en":""},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":651,"name":"Jean-Marc Fillion","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.3601403499,"lng":-68.4609928939},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1422,"title":"de profundis","produced_at":"2000-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["6,00 m","0,50 m","5,00 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"pigment","en":"pigment"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":652,"name":"Gilles Girard","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5171508455,"lng":-68.4686097224},"collection":"Site historique maritime","details":"","source":""},{"id":1423,"title":"Empresse-toi contre moi","produced_at":"2014-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":653,"name":"Fran\u00e7ois Maltais","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5172914714,"lng":-68.4688457791},"collection":"Site historique maritime","details":"","source":""},{"id":1424,"title":"La grande nageuse","produced_at":"2004-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1,95 m","1,20 m","6,00 m"],"materials":[{"fr":"R\u00e9sine de polyester","en":""},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"},{"fr":"aluminium. Fini acier","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5173373462,"lng":-68.4685721924},"collection":"Site historique maritime","details":"","source":""},{"id":1425,"title":"La Girouette","produced_at":"1988-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["3,00 m","0,40 m"],"materials":[{"fr":"Styroousse","en":""},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"},{"fr":"feuille de m\u00e9tal cuivre soud\u00e9es","en":"welded copper metal sheet"},{"fr":"usin\u00e9es","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":652,"name":"Gilles Girard","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.3743031444,"lng":-68.7064672204},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1426,"title":"Le Bic d'hier \u00e0 Aujourd'hui","produced_at":"2015-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.3724652849,"lng":-68.7077493687},"collection":"Maison de la culture du Pic champlain","details":"","source":""},{"id":1427,"title":"Murales Tunnel cyclable de Bic","produced_at":"2018-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.3772855322,"lng":-68.6948355221},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1428,"title":"Les b\u00e2tisseurs","produced_at":"1996-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["7,00 m","10,30 m","10,60 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9 color\u00e9 dans la masse du moyen d\u2019oxyde de fer","en":"Reinforced concrete colored in the mass of the medium of iron oxide"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4377210186,"lng":-68.5374970178},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1429,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - Premi\u00e8re envol\u00e9e","produced_at":"2012-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["Hauteur 4,00 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4410633548,"lng":-68.5360118385},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1430,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - Les trois patineuses","produced_at":"1995-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["Hauteur 3,00 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4412370977,"lng":-68.5359372014},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1431,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - Couple enjou\u00e9","produced_at":"2012-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["Hauteur 4,00 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4407761937,"lng":-68.5361009245},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1432,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - La rencontre sous-marine","produced_at":"2012-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1,80 m","1,65 m","9,20 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4404612849,"lng":-68.5362866253},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1433,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - Jeu aquatique","produced_at":"2012-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,55 m","1,50 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4406295681,"lng":-68.536182895},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1434,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - Le tourbillon","produced_at":"2013-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,80 m","1,60 m","2,30 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4403286529,"lng":-68.5363267433},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1435,"title":"L'all\u00e9 des sculptures - Passage \u00e0 gu\u00e9","produced_at":"2013-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,20 m","2,20 m","3,50 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4402496209,"lng":-68.5364369086},"collection":"Pr\u00eat - Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1436,"title":"Le Trimurale","produced_at":"2000-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4,00 m","6,00 m","6,00 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9 color\u00e9 dans la masse du moyen d\u2019oxyde de cadmium","en":"Reinforced concrete colored in the mass of the medium of cadmium oxide"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4409553084,"lng":-68.5348004079},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1437,"title":"La famille","produced_at":"2010-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,30 m","1,40 m","1,50 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4416430091,"lng":-68.5349353756},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1438,"title":"Le petit prince et la terre","produced_at":"1997-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["0,90 m","1,50 m"],"materials":[{"fr":"Coul\u00e9 en b\u00e9ton mais r\u00e9alis\u00e9 en glaise sur une sculpture rigide","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":654,"name":"Andr\u00e9 Gamache","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5052599169,"lng":-68.4561007781},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1439,"title":"L'arbre du mill\u00e9naire","produced_at":"1999-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,10 m","1,50 m"],"materials":[{"fr":"Coul\u00e9 en b\u00e9ton mais r\u00e9alis\u00e9 en glaise sur une sculpture rigide","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":654,"name":"Andr\u00e9 Gamache","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5115647909,"lng":-68.4617565796},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1440,"title":"Les yeux du coeur","produced_at":"2002-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,30 m","1,30 m","0,90 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton autonivelant","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4468814566,"lng":-68.5308566978},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1441,"title":"La lectrice","produced_at":"2006-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,10 m","1,30 m"],"materials":[{"fr":"R\u00e9sine de polyester","en":""},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4517945553,"lng":-68.5200559357},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1442,"title":"Les g\u00e9n\u00e9rations","produced_at":"2010-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,10 m","4,00 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9 color\u00e9 dans la masse du moyen d\u2019oxyde de fer","en":"Reinforced concrete colored in the mass of the medium of iron oxide"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4506273294,"lng":-68.5160596567},"collection":"Manoir des g\u00e9n\u00e9rations","details":"","source":""},{"id":1443,"title":"l'instant de gr\u00e2ce","produced_at":"1995-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["Hauteur 2,30 m"],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":632,"name":"Christian Girard","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.449482839,"lng":-68.5159679391},"collection":"Congr\u00e9gation des Soeurs de Notre Dame du Saint-Rosaire","details":"","source":""},{"id":1444,"title":"Ondulation","produced_at":"2019-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4487143275,"lng":-68.5125081465},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1445,"title":"Le couple","produced_at":"1995-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,00 m","1,30 m","0,90 m"],"materials":[{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4527968516,"lng":-68.5124344361},"collection":"UQAR","details":"","source":""},{"id":1446,"title":"La consolante","produced_at":"2010-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,40 m","1,50 m"],"materials":[{"fr":"R\u00e9sine de polyester","en":""},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4472848223,"lng":-68.5156311403},"collection":"Maison Marie-\u00c9lisabeth","details":"","source":""},{"id":1447,"title":"L'enfant disparu","produced_at":"2011-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["Hauteur 2,10 m"],"materials":[{"fr":"R\u00e9sine de polyester","en":""},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiberglass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":421,"name":"Roger Langevin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4528714682,"lng":-68.5095422589},"collection":"UQAR","details":"","source":""},{"id":1448,"title":"Le vaisseau admirable","produced_at":"2009-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["7,90 m","2,44 m","0,41 m"],"materials":[{"fr":"Ardoise","en":"Slate"},{"fr":"acier inoxydable bois lamin\u00e9","en":""},{"fr":"alluminuim anodis\u00e9","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":653,"name":"Fran\u00e7ois Maltais","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4418717714,"lng":-68.5207916648},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1449,"title":"Murale du Colis\u00e9e","produced_at":"1965-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["4,60 m","24,30 m"],"materials":[{"fr":"Aluminuim anodis\u00e9","en":""},{"fr":"\u00e9maill\u00e9","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":655,"name":"Michel Morin","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4418603557,"lng":-68.5211023256},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1450,"title":"L'arbre de la nation","produced_at":"1972-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4384848275,"lng":-68.5129495958},"collection":"SNEQ","details":"","source":""},{"id":1451,"title":"Le caveau","produced_at":"1996-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Lichen","en":"Lichen"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4386836007,"lng":-68.5125161697},"collection":"SNEQ","details":"","source":""},{"id":1452,"title":"Espace interm\u00e9diaire","produced_at":"1994-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"t\u00f4le ondul\u00e9","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4640367143,"lng":-68.4997755588},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1453,"title":"L'Aigle de b\u00e9ton","produced_at":"1980-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2,66 m","2,60 m"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4405443606,"lng":-68.5443746791},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1454,"title":"Intersections","produced_at":"2019-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["6,00 m","36, "],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":194,"name":"Cyndie Belhumeur","alias":"","collective":false},{"id":31,"name":"Ilana Pichon","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4421952102,"lng":-68.5297132744},"collection":"Coop\u00e9rative de solidarit\u00e9 Paradis","details":"","source":""},{"id":1455,"title":"Former trois fois un tiers","produced_at":"1996-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["Hauteur 2,00 m"],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":222,"name":"Danielle April","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4327932027,"lng":-68.522601569},"collection":"Centre de formation Rimouski-Neigette","details":"","source":""},{"id":1456,"title":"\u00c9changes et transformation","produced_at":"1993-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Fibre de verre sur panneaux de contreplaqu\u00e9 satur\u00e9s de r\u00e9sine epoxy","en":""},{"fr":"Aluminium anodis\u00e9","en":"Anodized aluminum"},{"fr":"acier inoxydable bross\u00e9","en":""},{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":656,"name":"Bruno Santerre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4397401286,"lng":-68.5303891874},"collection":"Comission scolaire des Phares","details":"","source":""},{"id":1457,"title":"Quand les bateaux s\u2019en vont","produced_at":"1994-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1,21 m","2,63 m"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":657,"name":"Lise Lbarie","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5110676206,"lng":-68.459124058},"collection":"Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1458,"title":"Odyss\u00e9e","produced_at":"2005-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Cuivre","en":"Copper"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":658,"name":"Andr\u00e9 R. Du Bois","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.450711944,"lng":-68.5286615884},"collection":"Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1459,"title":"Les rep\u00e8res (Voir loin, voir proche)","produced_at":"1988-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["0,60 m","0,47 m","0,75 m"],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":656,"name":"Bruno Santerre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4550221912,"lng":-68.5217671572},"collection":"CLSC","details":"","source":""},{"id":1460,"title":"Fable d\u2019\u00e9toiles","produced_at":"1995-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Pl\u00e2tre","en":"Cast"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":659,"name":"Danielle Sauv\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4523707617,"lng":-68.5125823531},"collection":"UQAR","details":"","source":""},{"id":1461,"title":"Un jardin en m\u00e9moire","produced_at":"2000-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":["0,55 m","1,85 m"],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":523,"name":"","alias":"Monk.E","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.435202774,"lng":-68.572162042},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1462,"title":"Les Gouffres de l\u2019esprit no 10","produced_at":"2001-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":["1,22 m","1,62 m"],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":660,"name":"Sylvie Pomerleau","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4318355245,"lng":-68.5236495265},"collection":"Centre de formation professionnel Rimouski-Neigette","details":"","source":""},{"id":1463,"title":"Une berceuse pour Jonas","produced_at":"2002-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":["6,20 m","0,10 m","3,00 m"],"materials":[{"fr":"Bas-relief","en":""},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":661,"name":"Lise Labrie","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4352070294,"lng":-68.5721516783},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1464,"title":"Les paysages, stratification et dissolution","produced_at":"1991-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"masonite","en":""},{"fr":"Acrylique","en":"Acrylic"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"m\u00e9tal en feuille gypse","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":656,"name":"Bruno Santerre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.354929827,"lng":-68.7546870378},"collection":"Parc du Bic","details":"","source":""},{"id":1465,"title":"Qui fait l\u2019ange fait la b\u00eate","produced_at":"1993-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"techniques mixtes","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":661,"name":"Lise Labrie","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.450357085,"lng":-68.5293592996},"collection":"Mus\u00e9e R\u00e9gional de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1466,"title":"Chute lente d\u2019instrument, Musique-fleuve, Livres-temples,","produced_at":"1996-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":["2,08 m","0,85 m"],"materials":[{"fr":"techniques mixtes","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":662,"name":"Paul-\u00c9mile Saulnier","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4499685615,"lng":-68.5277875844},"collection":"\u00c9cole de musique du BSL","details":"","source":""},{"id":1467,"title":"Non titr\u00e9e","produced_at":"0000-06-03","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":{"fr":"Murale","en":"Mural"},"dimensions":["1,05 m","1,05 m"],"materials":[{"fr":"s\u00e9rigraphie sur verre","en":""},{"fr":"aluminium ajour\u00e9","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":656,"name":"Bruno Santerre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4318315399,"lng":-68.5236341906},"collection":"Centre de formation professionnel Rimouski-Neigette","details":"","source":""},{"id":1468,"title":"Refuge de l\u2019esprit","produced_at":"1998-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":660,"name":"Sylvie Pomerleau","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5074118893,"lng":-68.4609222716},"collection":"\u00c9cole la Rose des vents","details":"","source":""},{"id":1469,"title":"Envols Satori","produced_at":"1991-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":663,"name":"Gilles Gladu","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4389037797,"lng":-68.5260388548},"collection":"\u00c9cole Saint-Jean","details":"","source":""},{"id":1470,"title":"Non titr\u00e9e","produced_at":"1990-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"crayon","en":""},{"fr":"Contreplaqu\u00e9","en":"Plywood"},{"fr":"plexiglass","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":656,"name":"Bruno Santerre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4308246576,"lng":-68.5446218545},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1471,"title":"Ton bateau blanc","produced_at":"1993-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["2,60 m","0,71 m","1,2 m","4,16 m","7,71 m"],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":664,"name":"Marie-Christine Landry","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4525468211,"lng":-68.5108106598},"collection":"UQAR","details":"","source":""},{"id":1472,"title":"Cette histoire est vraie parce que je l\u2019ai imagin\u00e9e d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre","produced_at":"2003-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["0,91 m","4,42 m"],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"acrylique sur masonite","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":665,"name":"Gilles Pitre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.443417306,"lng":-68.5482290921},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1473,"title":"La musique du regard","produced_at":"2008-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Peinture Acrylique sur bois","en":""},{"fr":"fibre de pin \/ bois","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":666,"name":"Michel Lagac\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4499762959,"lng":-68.5277756457},"collection":"\u00c9cole de musique du BSL","details":"","source":""},{"id":1474,"title":"Le puits et la balan\u00e7oire","produced_at":"1989-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"plexiglass","en":""},{"fr":"corde","en":""},{"fr":"tronc","en":""},{"fr":"branche d\u2019arbre","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":117,"name":"Marie-Chrystine Landry","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.3613328426,"lng":-68.4601465422},"collection":"\u00c9cole des Merisiers","details":"","source":""},{"id":1475,"title":"Huit temps","produced_at":"2010-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":667,"name":"Yvan Binet","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4469397878,"lng":-68.5310005613},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1476,"title":"L\u2019envol\u00e9e des oies, Bic","produced_at":"0000-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["64,50 m","0,04 m","70,50 m"],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":668,"name":"Jean Albert","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4469330575,"lng":-68.5310085986},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1477,"title":"Un apr\u00e8s-midi sous un arbre","produced_at":"1995-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":null,"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":264,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4469460294,"lng":-68.530991742},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1478,"title":"Eau vive","produced_at":"1994-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":"m\u00e9tal aluminium soud\u00e9","en":""},{"fr":"bross\u00e9","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":669,"name":"H\u00e9l\u00e8ne Rochette","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4469277523,"lng":-68.5311191757},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1479,"title":"Transit-Fusion","produced_at":"2008-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["0,61 m","0,76 m"],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":670,"name":"Marie-Claude Hamel","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4518262326,"lng":-68.5204185396},"collection":"Ville de Rimouski","details":"","source":""},{"id":1480,"title":"Non titr\u00e9e","produced_at":"1980-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":656,"name":"Bruno Santerre","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4404708043,"lng":-68.5443194776},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1481,"title":"Non titr\u00e9e","produced_at":"1980-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":671,"name":"Marius Jomphe","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4404705131,"lng":-68.5442928992},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1482,"title":"Triangles de lumi\u00e8re","produced_at":"1987-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":666,"name":"Michel Lagac\u00e9","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.4364003105,"lng":-68.5165571427},"collection":null,"details":"","source":""},{"id":1483,"title":"Non titr\u00e9e","produced_at":"1990-06-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[""],"materials":[{"fr":" ","en":""}],"techniques":[{"fr":"","en":""}],"artists":[{"id":658,"name":"Andr\u00e9 R. Du Bois","alias":"","collective":false}],"borough":null,"location":{"lat":48.5145363445,"lng":-68.4686176494},"collection":"UQAR","details":"","source":""}]}